<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社交 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/</link>
    <description>Recent content in 社交 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>点菜时人人都说随便点的局面</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E7%82%B9%E8%8F%9C%E6%97%B6%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E8%AF%B4%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E7%82%B9%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E7%82%B9%E8%8F%9C%E6%97%B6%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E8%AF%B4%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E7%82%B9%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>点菜时人人都说随便点的局面 讲真，多年点菜的经验让我明白一点：凡是点菜时说随便的人，其意往往并非是字面意义上的“随便”。
而是告诉你：他们要的不是选择权，而是决定权。
领导们说“随便”，实在是因为点菜这种事是做下属的分内之事，不需要领导亲力亲为；
并不代表着你可以权纲独断，代替领导拍板。
好比说，部门工作上出了问题，负责拿出具体解决方案的人是你，而领导负责在你拿出的 ABCD 解决方案中挑选并拍板。
朋友们说“随便”，实在是因为他们不愿意为点菜这件事耗费脑细胞，不想在密密麻麻的菜单中费神，
他们只是希望可以将一切简化为行和不行两个选项，就像做判断题一样打勾打叉就好。
一言以蔽之，选择恐惧症。他们真的对吃什么不在意吗？点菜前说随便，点好了又反对，这种情况难道你们没有碰到过？
所以，遇到这种点菜说“随便”的领导/长辈/朋友，你的正确做法就是：
将厚厚的一本菜单按照一定次序缩减到数个选项，然后让他们挑选并拍板。
具体步骤   高声叫来服务员，询问：“你们这有什么特色菜？”之后，服务员当着全席报出 ABCDEF 数个选项。此时，若坐主位的领导长辈们插话：“A 不错！”，点 A；若无人插话，则进入第二步。
  对应服务员报出的 ABCDEF 选项，自己斟酌或进一步询问服务员（如问卖的最好的是什么之类），选出两到三个，向主位的领导或长辈询问：“领导/长辈，我觉得这个 A 还有 B 啊 C 啊挺不错的，您觉得呢？”。此时，若坐主位的领导长辈们说：“A 不错！”，点 A；若对方回答：“随便！都行！”，进入第三步。
  继续斟酌缩小范围到一个，对着主位并兼顾全席说：“那就点这个 A 吧，听说这边做得挺好的/卖的挺不错的/蛮有特色的。”。此时，若坐主位的领导长辈们说：“好好好/随便随便/都行都行”或不答言，点 A；若有人异议，则将 A 换成其他，循环此步骤至无人异议。此时，第一道菜点完。
  继续询问服务员：“你们这里主菜/蔬菜/汤/主食有什么推荐没？”重复以上一到三步，将剩余的菜点完。点菜具体类别次序另说，这里不赘述。
  牢记三句话：知情权在全席；选择权在你；决定权在主位。
以上是和领导长辈们，和朋友之间就可轻松一点。
不用叫服务员自己确定选项也行，也可自己做主点一两道。总之，关键点在于：
不断缩小选择范围，让对方只用选择“是”或者“否”，尽量简化对方思考内容，同时给予对方决定权。
这个原则可不仅适用于点菜，凡是在生活工作中扔给你一句“随便”的人，皆可按此原则处理。
人际交往之间，重要的就是要有个能以小见大，见微知著的心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不可论断他人</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%AE%BA%E6%96%AD%E4%BB%96%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%AE%BA%E6%96%AD%E4%BB%96%E4%BA%BA/</guid>
      <description>不可论断他人 不可论断人是非常重要的原则。
但是与此同时，人却又没有办法不去论断人。
比如，你要聘用员工，你就需要在几个人中间挑一个；
比如，你要谈恋爱，你也经常需要在几个人中间挑一个；比如，你要选择供应商，你总是要在几个里面选一个。
你终究是要进行选择，终究是要进行判断，不选择、不判断，你的人生将无以继续。
而选择和判断的对象，又常常是人，这是没有办法避免的。
那么要怎么实践“不论断人”的教训？
看权柄，也就是判断权 判断之前，考虑一下此人此事你是否有判断权。
法官，对接受法律管辖的人在刑罚上有判断权；
教师，对来求学的学生在学业上有判断权；
雇主，对雇员的受雇事务有判断权……
所有的人都对所被征询之事有判断权。
你需要意识到，人有免于判断的自由，这种自由是不应侵犯的。
只有被请求判断，得到了授权，你的判断才不会被视作一种对他人自由的侵害。
你一定要在你看到某种许可证后，才开始你的判断。
这些“判断许可”，有时是通过隐式的邀约获取的，比如你是一个医生，对方来挂了号，这就是允许了你的判断。
又比如你是在知乎回答他人的一个问题，他既然问了求答，也就自然等于做了授权。
但在这其中，你要注意避免受甲的邀约去判断并未授权给他的乙。
甲邀请你去判断乙，你必须要先检查甲是否有权判断乙。
比如甲是不是乙的监护人？如果是，那是可以的。
甲是不是乙的医生？如果是，那么你是可以受邀参与关于乙的疾病会诊的。
同时，你还要检查乙给予的授权范围，考虑乙所授予甲的判断权，是否包含可以被转授的许可。
比如，在没有被授权的情况下，独立执业的心理医生是无权邀请其他人来会诊的。
但如果一名病人是去一家诊所求治，合同关系是与诊所之间签署，那么这可能包含了该诊所所有的受雇医生。
你如果也是这位医生的同事，如果你受到邀请，你也就有了判断权，
是的，关于判断权的问题就是这么微妙、复杂而又严肃。
所以出于严谨、保守起见，你最好把授权问题弄得显式和明确一些，
比如你拿不准的话就直接问一下对方是否是在求取你的关于某一方面的判断，
得不到肯定答复就干脆不继续。或者你一定要有明确预示的权柄在先，
以至于只要在这个场合下与你接触的人就等于自动声明并给予你判断权。
举个比较经典而应景的例子，你在知乎自己的回答的讨论区里，有自由删除、折叠一切回复的编辑权，
那么这就意味着在你讨论区里发表言论的人，等于自动的声明了愿意接受你的删除、折叠的判断。
在这前提下，你就可以自由行使被授予的权柄，而不必纠结对方的“抗议”
因为那本质上是对方出尔反尔，不讲信用，或者缺少对待社会契约的正确意识罢了。
那不是你的问题，你无论如何自由心证，也没有“侵犯他人自由”的问题。
在讨论区里抗议答主删除或者折叠自己的回复是一种对自己的社会责任不明了，对契约关系不敏感、对伦理认识不成熟的表现。
基于同一种规则，你去别人的答案下写长篇回复——或者哪怕一个字也罢，
你都必须做好可能被删除或者折叠的心理准备，因为对方有这完全的自由，而且你一但落笔就等于签了弃权协议。
所以明智一点说，你如果是打算去做任何可能被对方看作不礼貌的判断，
你最好是自己写一个答案，而不是去对方的答案下“要求尊重言论自由”。
解决争议的最好方式，不是去“寻求共识”，而是在各自有权柄的区域各自独裁专断，然后各安天命。
你进入我的领域，就接受我的判断，我进入你的领域，就老老实实接受你的判断。
有效的避免判断人的一个诀窍，是人要努力提高自己的判断的价值。 提高到什么程度？
提高到其他人会花钱来购买你的判断、会竞争得到你判断的机会的程度。
当你的判断对他人贵重到这个地步，你就知道珍惜自己的判断了。
你的判断是有市场价值的，你还会到处乱扔吗？对方真的配得到你的判断吗？
到了这个程度，你自然而然的不会轻易去犯判断人的错误。
何止不会犯这个错，就是对方请你开口对某个事物进行判断，
你也会苛刻的考量对方的邀请是否真的有质量——礼仪是否全备、态度是否周正、诚意是否真实——是否真的配得到。
不是三顾茅庐者，何德何能堪得三分天下之计？
而要培养出这个等级的判断力，殊非易事。你自己的学识、阅历、修养乃至信仰态度，都与你的“邀约价值”息息相关。
而这一切之中，影响最大的，是他人对你的爱和信任。
如果不是爱你或信任你，你的知识再怎么高超，又如何让人相信你的判断是有信服力的呢？
其实人为何总是要去擅夺判断的权柄？其实是出于对拥有判断权的人的艳羡。
他们太羡慕那些“一言即出，闻者服膺”的人的权柄。
却一直没明白这权柄的根源何在——并非出于你的知识与能力，而是出对判断者的爱和信任。
 让你的判断拥有动人心魄的价值的，
不是你的地位、你的文凭、你的能力、你的资格证书，
而是这背后直指人心的爱。
  我们要回到自身。
每个人都有免于人的判断的自由。
人们可以抓你、审你、判你、关你、乃至于杀你。
但只要你的内心不接受对方的审判权，那么这一切都仅仅只是暴力的不同形式，并不构成真正意义上的审判。
难不成路上出现一群强盗把你绑了去，装模作样宣判你犯有“不肯被抢劫之罪”，然后判你一个“死刑”，你就真的“有罪”吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感情中的决策与试探</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E6%84%9F%E6%83%85%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%86%B3%E7%AD%96%E4%B8%8E%E8%AF%95%E6%8E%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E6%84%9F%E6%83%85%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%86%B3%E7%AD%96%E4%B8%8E%E8%AF%95%E6%8E%A2/</guid>
      <description>感情中的决策与试探 男生通常像狗，思路是决策型的。
女生通常像猫，思路是试探型的。
你一回家，猫跟狗都蹲在门边。
狗必须跟你黏糊一阵，猫就是过来看看情况。
关于信任 男生跟你说，我所有事都信你。
这是一个决策的开始。
女生跟你说，我所有事都信你。
这是一个试探的开始。
关于吃饭 男生说，吃什么都行。
这是个决策，他真的吃什么都行。
女生说吃什么都行。
这是个试探，你得挨个问她吃什么才行。
关于意见 男生问，我穿这件衣服好看吗？
这是个决策，你说好看，他就选那件。
女生问，我穿这件衣服好看吗？
这是个试探，你说好看，她会去试下一件。
关于暧昧 男生说，我不计较你和男同事来往。
这是个决策，他不一定有底，他是决定不计较。
女生说，我不计较你和女同事来往。
这是个试探，具体要看你和哪个女同事来往。
关于礼物】 男生说，亲爱的你不需要给我买礼物。
这是个决策，你不买没任何风险。
女生说，亲爱的你不需要给我买礼物。
这是个试探，试试看你是不是真不想买。
关于分手 女生认为自己传递的是一个【试探】
但他最终告诉你的是一个【决策】</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友间的关系是如何变淡的</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</guid>
      <description>好友间的关系是如何变淡的 为什么没人承认，是社会资源地位见识差距变大，
你的苦闷他无法理解，他的彷徨在你而言，是变相炫耀。
两个人无话可说，只能叙旧，直到过去被反复咀嚼，淡而无味，
又碍于情面，怕被指责势利，还要勉强维持点赞的情分。
当然，有很多超越阶级的友谊，但两者的见识和思辨力，一定是对等的。
许多年少时闯祸的朋友，只能被拿来怀念，许多因为恩情而结缘的人，也只适合报恩。
朋友是需要交换观点的人，而不仅仅是交换感情。
我越来越觉得，要从同路者中寻找朋友，而不是硬拽着朋友一道上路。
到了分岔口，温柔道别就好，过年时发一句“羊年吉祥”，也好过两个人口不对心地把酒话桑麻。
物质差距不一定能冲淡友情，精神差距是一定会的。
同时，物质差距也让人的精神层面有所改变，所以超越阶层的友谊很罕见。
老朋友在一起，甚至什么都不用说，只是端起酒杯喝酒，心里确是安宁和踏实。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
