<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社交 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/</link>
    <description>Recent content in 社交 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不可论断他人</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%AE%BA%E6%96%AD%E4%BB%96%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%AE%BA%E6%96%AD%E4%BB%96%E4%BA%BA/</guid>
      <description>不可论断他人 不可论断人是非常重要的原则。
但是与此同时，人却又没有办法不去论断人。
比如，你要聘用员工，你就需要在几个人中间挑一个；比如，你要谈恋爱，你也经常需要在几个人中间挑一个；比如，你要选择供应商，你总是要在几个里面选一个。
你终究是要进行选择，终究是要进行判断，不选择、不判断，你的人生将无以继续。而选择和判断的对象，又常常是人，这是没有办法避免的。
那么要怎么实践“不论断人”的教训？
第一，看权柄，也就是判断权。
判断之前，考虑一下此人此事你是否有判断权。
法官，对接受法律管辖的人在刑罚上有判断权；教师，对来求学的学生在学业上有判断权；雇主，对雇员的受雇事务有判断权……
所有的人都对所被征询之事有判断权。
你需要意识到，人有免于判断的自由，这种自由是不应侵犯的。除非当事人以某种形式放弃了被论断的权利，愿意将自己置于他人的判断之下，你是没有权利去判断的。只有被请求判断，得到了授权，你的判断才不能被视作一种对他人自由的侵害。
你一定要看到某种“许可证”，才能展开你的判断。
这些“判断许可”，有时是通过隐式的邀约获取的，比如你是一个医生，对方来挂了号，这就是允许了你的判断。又比如你是在知乎回答他人的一个问题，他既然问了求答，也就自然等于做了授权。
但在这其中，你要注意**避免受某甲的邀约去判断并未授权给他的某乙。**某甲邀请你判断某乙，你必须要先检查某甲是否有权判断某乙。比如某甲是不是乙的监护人？如果是，那是可以的。某甲是不是某乙的医生？如果是，那么你是可以受邀参与关于某乙疾病的会诊的。
同时，你还要检查某乙给予的授权的范围，考虑某乙所授予甲的判断权，是否包含可以被转授的许可。比如，在没有被授权的情况下，独立执业的心理医生是无权邀请其他人来会诊的。但如果一名病人是去一家诊所求治，合同关系是与诊所之间签署，那么这可能包含了该诊所所有的受雇医生。你如果也是这位医生的同事，如果你受到邀请，你就有了判断权，
是的，关于判断权的问题就是这么微妙、复杂而又严肃。所以出于严谨、保守起见，你最好把授权问题弄得显式和明确一些——比如你拿不准的话就直接问一下对方是否是在求取你的关于某一方面的判断，得不到肯定答复就干脆不继续。或者你一定要有明确预示的权柄在先，以至于只要在这个场合下与你接触的人就等于自动声明将自己置于你的判断之下。
**举个比较经典而应景的例子，你在知乎自己的回答的讨论区里，有自由删除、折叠一切回复的编辑权，那么这就意味着在你讨论区里发表言论的人，等于自动的声明了愿意接受你的删除、折叠的判断。**在这前提下，你就可以自由行使被授予的权柄，而不必纠结对方的“抗议”——因为那本质上是对方出尔反尔，不讲信用，或者缺少对待社会契约的正确意识罢了。那不是你的问题，你无论如何自由心证，也没有“侵犯他人自由”的问题。在讨论区里抗议答主删除或者折叠自己的回复是一种对自己的社会责任不明了，对契约关系不敏感、对伦理认识不成熟的表现。
基于同一种规则，你去别人的答案下写长篇回复——或者哪怕一个字也罢——你都必须做好可能被删除或者折叠的心理准备，明了对方有这完全的自由，而且你一但落笔就等于签了弃权协议。
所以明智一点说，你如果是打算去做任何可能被对方看作不礼貌的判断，你最好是自己写一个答案，而不是去对方的答案下“要求尊重言论自由”。
解决争议的最好方式，不是去“寻求共识”，而是在各自有权柄的区域各自独裁专断，然后各安天命。你进入我的领域，就接受我的判断，我进入你的领域，就老老实实接受你的判断。
其实免于判断的自由，是仅仅存在于公域的。公域到底是哪里？——所有私权可管辖的范围之外。
第二，有效的避免判断人的一个诀窍，是人要努力提高自己的判断的价值。
提高到什么程度？提高到其他人会花钱来购买你的判断、会竞争得到你判断的机会的程度。
当你的判断对他人贵重到这个地步，你就知道珍惜自己的判断了。你的判断是有市场价值的，你还会到处乱扔吗？对方真的配得吗？
到了这个程度，你自然而然的不会轻易去犯判断人的错误。何止不会犯这个错，就是对方要请你开口判断，你也会苛刻的考量对方的邀请是否真的有质量——礼仪是否全备、态度是否周正、诚意是否真实——是否真的配得。
不是三顾茅庐者，何德何能堪得三分天下之计？
而要培养出这个等级的判断力，殊非易事。你自己的学识、阅历、修养乃至信仰态度，都与你的“邀约价值”息息相关。
而这一切之中，影响最大的，是爱的意愿和能力。是他人对你的爱的信和望。如果不是对你的爱有信有望，你的知识再怎么高超，又如何让人相信于自己是有益的呢？
其实人为何总是要去擅夺判断的权柄？其实是出于对拥有判断权的人的艳羡。
他们太羡慕那些“一言即出，闻者服膺”的人的权柄。却一直没明白这权柄的根源何在——并非出于你的知识与能力，那只是爱的能力——而是出于人爱的意愿，出于征求判断者对这意愿的信与望。
 我若能说万人的方言，并天使的话语，却没有爱，我就成了鸣的锣，响的钹一般。我若有先知讲道之能，也明白各样的奥秘，各样的知识，而且有全备的信，叫我能够移山，却没有爱，我就算不得什么。(哥林多前书 13:1-2 和合本)
 让你的判断拥有动人心魄的价值的，
不是你的地位、你的文凭、你的能力、你的资格证书，
而是这背后直指人心的爱。
 然后我们要回到自身。
每个人都有免于人的判断的天赋自由。
人可以抓你、审你、判你、关你、乃至于杀你。但只要你的内心不接受对方的审判权，那么这一切都仅仅只是暴力的不同形式，并不构成真正意义上的审判。
难不成路上出现一群强盗把你绑了去，装模作样宣判你犯有“不肯被抢劫之罪”，然后判你一个“死刑”，你就真的“有罪”吗？
看见了吗？
本质上，人免于审判的自由是天授的，是先在的，必须经由本人的行使或者放弃，才转为可被审判的状态。
只有你接受了对方的审判权，对方才拥有了审判你的审判权。对方的审判结果，对你才不仅仅只是一种暴力优势的结果，而同时是你对自己的自由的尊重。
“我认可这个判断者关于我的特定范围行为的正义性的判断高于我自己的判断，我接受ta来替代我自己执行这一判断权，直到我自己取消这一授权。”——这就是伦理关系的本质。
我再说一遍——这就是伦理关系的本质。
我们不是在谈“关联”，不是在谈“交互影响”，而是在谈真正的“关系”，那种可以被识别为敌我、亲疏、向背的伦理关系。
任何两个人，只要建立了这样的自觉的、清醒的“交出/代理判断权”的关联，他们就不再是任何意义上的无关的陌生人了，他们之间就有了无可否认的紧密关系。
这句话，只要你看得明白，你就能看见一切孤独的根源。
你缺少足够的勇气，不敢将这判断权真正的交给任何人，于是你与人无法建立真实的关系。
你也缺少足够的爱，使得没有人胆敢将这判断权交给你，于是你从另一面无法与人建立真实的关系。
这就是孤独的根源，这就是深渊般的人生黑暗的来源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要让别人你知道你过得好</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</guid>
      <description>不要让别人你知道你过得好 我一直认为一个残酷的真相是，除了父母至亲，只有极少数的人，会无保留的为你的成就而快乐。
你跑步，瘦的是你，快乐的也是你，这样的快乐别人感受不到，也无从分享，对别人来说，你只是在展示自己的快乐而已。
你的快乐，会映射出别人的不快乐；你的勤奋，会映射出别人的懒惰。
所以他们心里不舒服，情商低一些的，还会说些丧气的话。
进步是你自己的事情，默默的一直进步下去吧，总有一天别人会发现你已经和他们不是一个层次的人了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人对事物的感受程度不一样</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8B%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8B%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</guid>
      <description>人对事物的感受程度不一样 我从读高中起就一直有一个疑问，就是：**不同人对于快乐和痛苦的感受度会否不一样呢？**譬如说同样患有急性肠胃炎，有没有可能一个人的疼痛感是另一个人的 1000 倍呢？
急性肠胃炎带给A的痛苦感相当于用刀割肉一般，但对于B来说只是如同被捏了一下而已。如果这是真的，很多成功人士们标榜自己可以承受苦难，其实只是一个他们自己都没有意识到的谎言。
情况也许只是，面对同样的苦，这些成功人士比我们大多数人天生对苦的感受度要低很多而已。也就是说，那些叫你坚持、叫你努力、叫你吃苦的成功学鸡汤可能卵用都没有，因为人和人的体质天生不一样，坚持做一件事给A带来的苦只是 1 Unit，给B带来的苦却是 1000 unit。
对于成功人士体质的人来说，早起读书给他们带来的苦只是 1 unit，对于我们可能是 1000 unit 啊！艹，怎么能说我们不早起就是意志力薄弱呢！
我一开始以为只有我一个人这样想，后来发现原来早在1911年就有一个经济学家和我抱有同样的疑问。这个经济学家叫斯坦利.耶方斯（Stanley Jevons），他说：……在所有的例子中，从来没有人试图把一个心灵中的感觉强度与另一个心灵的感觉强度做比较。据我们所知，一个心灵的敏感度可能比另一个心灵强1000倍。然而，如果敏感度的差异在各方面上比例相同，则我们将永远无法发现这些差异。这样，每个人的心灵对于其他任何人来说都是不可测量的，看来不可能存在一个共同的标准。 我观察社会，我越发觉得这是极有可能的。我有个朋友常年冒着丁丁会长椰菜花的危险，定期孜孜不倦的去做大保健。我想肯定是性高潮给他带来的快感是我们一般人的1000倍，而长椰菜花带来的痛苦可能只有我们的1000分之一。那些努力攀登权力顶峰的人肯定是握有权力给他们带来的快感比我们常人要多1000倍，不然实在想不到为什么有好好的王爷不做，偏要去造反。再想到学校里的学霸，起早贪黑的学习，肯定是分数带来的快感是我们常人的1000倍，而低分带来的痛苦感也是我们的1000倍。再想下去我就有点小恐慌了。因为如果这个猜想是真的，那么每个人的人生都是命定的。上帝在塑造我们的时候，只需要对不同人的快乐和痛苦两个感受度进行数值上的调整，那么不同人就会因着不同的感受度而做不同的取舍，最后走上完全不一样的人生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人对事物的感受程度不一样</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B5%81%E9%80%9D%E7%9A%84%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%BF%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B5%81%E9%80%9D%E7%9A%84%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%BF%AB/</guid>
      <description>时间流逝的越来越快 作者：Brian Chen 链接：https://www.zhihu.com/question/37374497/answer/82795819 来源：知乎 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
我从读高中起就一直有一个疑问，就是：不同人对于快乐和痛苦的感受度会否不一样呢？譬如说同样患有急性肠胃炎，有没有可能一个人的疼痛感是另一个人的1000倍呢？急性肠胃炎带给A的痛苦感相当于用刀割肉一般，但对于B来说只是如同被捏了一下而已。如果这是真的，很多成功人士们标榜自己可以承受苦难，其实只是一个他们自己都没有意识到的谎言。情况也许只是，面对同样的苦，这些成功人士比我们大多数人天生对苦的感受度要低很多而已。也就是说，那些叫你坚持、叫你努力、叫你吃苦的成功学鸡汤可能卵用都没有，因为人和人的体质天生不一样，坚持做一件事给A带来的苦只是1 unit，给B带来的苦却是1000 unit。对于成功人士体质的人来说，早起读书给他们带来的苦只是1 unit，对于我们可能是1000 unit啊！艹，怎么能说我们不早起就是意志力薄弱呢！我一开始以为只有我一个人这样想，后来发现原来早在1911年就有一个经济学家和我抱有同样的疑问。这个经济学家叫斯坦利.耶方斯（Stanley Jevons），他说：……在所有的例子中，从来没有人试图把一个心灵中的感觉强度与另一个心灵的感觉强度做比较。据我们所知，一个心灵的敏感度可能比另一个心灵强1000倍。然而，如果敏感度的差异在各方面上比例相同，则我们将永远无法发现这些差异。这样，每个人的心灵对于其他任何人来说都是不可测量的，看来不可能存在一个共同的标准。 我观察社会，我越发觉得这是极有可能的。我有个朋友常年冒着丁丁会长椰菜花的危险，定期孜孜不倦的去做大保健。我想肯定是性高潮给他带来的快感是我们一般人的1000倍，而长椰菜花带来的痛苦可能只有我们的1000分之一。那些努力攀登权力顶峰的人肯定是握有权力给他们带来的快感比我们常人要多1000倍，不然实在想不到为什么有好好的王爷不做，偏要去造反。再想到学校里的学霸，起早贪黑的学习，肯定是分数带来的快感是我们常人的1000倍，而低分带来的痛苦感也是我们的1000倍。再想下去我就有点小恐慌了。因为如果这个猜想是真的，那么每个人的人生都是命定的。上帝在塑造我们的时候，只需要对不同人的快乐和痛苦两个感受度进行数值上的调整，那么不同人就会因着不同的感受度而做不同的取舍，最后走上完全不一样的人生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好友间的关系是如何变淡的</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</guid>
      <description>好友间的关系是如何变淡的 为什么没人承认，是社会资源地位见识差距变大，你的苦闷他无法理解，他的彷徨在你而言，是变相炫耀。
两个人无话可说，只能叙旧，直到过去被反复咀嚼，淡而无味，又碍于情面，怕被指责势利，还要勉强维持点赞的情分。
当然，有很多超越阶级的友谊，但两者的见识和思辨力，一定是对等的。许多年少时闯祸的朋友，只能被拿来怀念，许多因为恩情而结缘的人，也只适合报恩。朋友是需要交换观点的人，而不仅仅是交换感情。
我越来越觉得，要从同路者中寻找朋友，而不是硬拽着朋友一道上路。到了分岔口，温柔道别就好，过年时发一句“羊年吉祥”，也好过两个人口不对心地把酒话桑麻。
物质差距不一定能冲淡友情，精神差距是一定会的。同时，物质差距也让人的精神层面有所改变，所以超越阶层的友谊很罕见。
老朋友在一起，甚至什么都不用说，只是端起酒杯喝酒，心里确是安宁和踏实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>期望值管理</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E6%9C%9F%E6%9C%9B%E5%80%BC%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E6%9C%9F%E6%9C%9B%E5%80%BC%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>期望值管理 影视剧中往往有这样的观感：一个地痞或者土匪，平日无恶不作。到了最后一集，哎，这货突然抗日了，例如《大宅门》里的三爷。这时候观众对其好感度会突然爆棚，甚至超过许多没有爆点的正面角色，前几十集的劣迹简直一笔勾销。这就是期望值在前期被编剧压低之后的福利。
先记住一个公式：
我们刚进入一个团队时，如果一开始就大招尽出，会导致周围人和领导对你的期望值不断升高。最后总会有一次你满足不了对方的要求，这时候对你的负面评价也会随之而起，甚至会低过一直表现平平的同仁。有人将其总结为“不胜任陷阱”，因为在一个上升通道中，只要达到了上层的期望，就会被继续提拔，直到提拔到一个你不能胜任的岗位，让所有人失望，这个升迁过程才会结束。
这一点在情场上也依然适用，你会发现浪子回头会获得相当的赞美，许多女人甚至可以不计较你之前是个多么烂的人。但老实巴交的“好好男人”一旦被抓到一次不老实就立刻被打入“渣男”的行列再也不得翻身。娱乐圈这样的例子去年今年都有，不用我再赘述。
这就需要我们对别人对我们的期望值进行有效管理。比较常见的手段是憋大招，有一些在对方期待之外的东西不到关键时刻不能随便拿出来用。但周围人也不是傻瓜，次数多了，别人都会倾向于相信你藏着一手，例如学生时代那些永远叫嚷着这次考砸了的第一名们，信誉早已破产，其他人对其期望值仍然在持续上升，这时候承受的压力可想而知。要真正做到有效控制周围人对你的期望值，需要做到真正无迹可寻，并在所有非必要的时刻压抑自己的表现欲与虚荣心。我认为这是进入职场的第一课。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个人眼中的世界都不一样</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</guid>
      <description>每个人眼中的世界都不一样 我说个你们正常人一辈子不会有的体验，让你们感受下什么叫世界观崩塌。
我天生左眼失明，但我居然在7岁才发现这一点。而之前无论我还是其他人都没意识到我有什么不正常。
你们知道这意味着多恐怖的事情吗？这件事彻底刷新了我的世界观！因为&amp;quot;所有人没有意识到有什么不正常&amp;quot;本身就是最大的不正常。
这意味着我们各自认知到的世界有可能根本就是完全不同的，而我们却没有察觉到这一点。我们虽然能“感觉”到同一个东西，但是这个东西在我们的认知中可能并不相同。
普通人可能以为这种认知差别最多也就是红绿色盲和普通人的差别。而事实是这个差别可能大到人类无法想象的程度，而我们却意识不到。比如我左眼什么都看不到，但因为天生就如此，所以就把这种设定当作理所当然的事情接受了，而没有感到任何不妥！
更进一步。如果这种个体世界观的差异不影响这个世界逻辑自洽性。我们可能一辈子都生活在“人生而平等”的错觉中而没法发现，就像很多红绿色盲一辈子没意识到自己的认知有问题。我们以为其他人认知中的世界和自己认知中的世界一样。然而事实是，如果我们不一样你也不一定意识得到。而且即便我们意识到了我们各自的脑内世界不同，我们也没法沟通到底有哪里不同。我在知乎上提问过“两只眼睛看世界是什么体验？”，然而你们的回答我都看不太懂。
我7岁以前一直以为我看到的世界就是你们看到的世界。直到我7岁第一次测视力，别人突然告诉我，你一直看到的认为理所当然的世界和别人看到的世界根本不是一回事！
还有比这更细思恐极的吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
