<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读后感 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 读后感 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《三体·地球往事》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%BE%80%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%BE%80%E4%BA%8B/</guid>
      <description>《三体·地球往事》 我的第一本科幻书 《三体·地球往事》是我看的第一本科幻类型的书，说句实话，我第一次看三体第一部的时候，感觉这玩意很难看懂，深奥的物理知识，为数不多的科幻描写，真给我整懵逼了，让我不得不怀疑这本获得了雨果奖的科幻神作，但时间一转，我终于在今年初将三部曲看完了，这一次的阅读，不知是不是我三本连起来读的原因，在阅读的过程中无比感叹作者知识的宽广与深度，以及无与伦比的想象力！
自身想象力的匮乏 在这之前，我也对宇宙有着幻想，也会独自走到楼顶，望着深渊般的天空与时而闪烁的群星，我内心颤栗着，不禁幻想着自己能有一双翅膀，能看看天空真实的模样，想想就令人十分兴奋！虽然我不知道宇宙是什么样的，是否有外星人，我们是否是宇宙中唯一的人类，但幸运的是，《三体·地球往事》带我走进了这个复杂而又奇妙的世界！复杂的是那些对我而言深奥复杂的物理知识，正儿八经，这里差点把我劝退》…奇妙的是原来宇宙还能这样！
读这本书的过程中，我感到我的想象力是如此匮乏与空虚，空有想象力，但却无法形成一个独立世界，无法像书中那样，自成一个符合逻辑与科学的世界，但又丝毫不缺乏一种超前与震撼的感觉。
汪淼是主角的错觉 刚开始读的时候，我原以为汪淼就是书中的主角，但读到后面愈发觉得，这人怕只是一个移动摄像机，具体点说，像一个旁观者，故事中大部分场景都是以他的视角来描写的，像是作者故意安排这个人来带我们了解这个三体世界，了解三体游戏。
叶文洁的登场 其次是主角叶文洁，讲道理，读到这里的时候，我根本不会想到主角会是一个老太太，但读到红岸基地时候的故事的故事之后，我知道了，我小巧了这个弱不禁风的老太太，特别是当叶文洁按下发射器的那一刻，我的灵魂似乎已经来到了红岸基地，静静的看着叶文洁按下发射器，看着这改变人类未来的一幕，也让我感受到了叶文洁对人类的绝对失望，在这之前，他的父亲在文革时期被活生生的被皮带抽死在批斗台上，她自己在台下目睹了这一切，我想，在那一刻，她一定无比憎恨人类，而在这之后，她通过白沐霖接触到禁书《寂静的春天》中的环保理念后，他对白沐霖产生了好感，因为他让她再次相信这个世界还是有善良的人的，但就是这个在黑暗中带给她一丝光明的白沐霖，将她推入了万丈深渊，让她成为了一个替罪羔羊，最后就是发现对她一向非常好的领导雷志成，也只是想占有了她的研究成果图谋上位后，她彻底失望了，我想，这也是她为什么会按下发射按钮的原因，她坚信，只有这个远高于地球文明的三体文明才能解决现在人类解决不了的问题。
叶文洁的决断 在这之后，她为了保守这个秘密，不惜杀害这个从监狱里救出她的恩人和深爱她的丈夫，看到这里我也非常佩服叶文洁的决断，愈发觉得她对整个人类世界的失望是无法用语言形容的，她希望借三体世界这个高级文明的力量来拯救这个腐败的人类的世界，她在这方便似乎已经陷入了魔怔，为此还间接导致数位顶级科学家，也就是书中开头的所说的数位科学家的大佬离奇死亡，甚至其中还包括她的女儿，我不由的感叹，这何尝不是一种疯狂，一种狠辣，不由让我感叹这些手段，是一个女人能做出来的吗。也许叶文洁从她父亲死亡的那一刻起，就已经是另外一个人了。
诡异而又神秘的游戏 接着就是三体游戏，刚开始，我很疑惑，一个现时中的科幻书啥要扯上游戏，而且这个游戏还用很多我们国家古代的人名，比如：秦始皇、爱因斯坦、墨子、冯诺依曼等等，我就更加疑惑了，咋滴，一个科幻小说，还回顾一下世界历史吗，结果读到后面我发现我错了，而且错的离谱。
这个游戏是以叶文洁为首的三体组织所建立的，这也很让我意外，这个似乎弱不禁风的女子，居然是这个组织的建立者，我再次发现我低估了这个改变人类命运的女人。
这个三体游戏，也是这个组织建立的，这也很合理，毕竟这个组织可是世界各地顶尖的科学家所设立的，都是高端人士啊。看到这里我也不禁在心中说出两个字，牛逼啊！别的组织都是 i 从低端人才开始招揽，你们居然直接从科学家开始&amp;hellip;
后来我也很疑惑为什么三体组织要开发这个游戏，毕竟凡事都是有目的的。这个看似无害的游戏也并非看起来的那么友善。后来我逐渐发现，这个游戏非常有可能是为了让更多的人了解三体这个世界而开发的，也就是说三体组织想让地球上更多的人了解三体世界，接纳三体世界。
这似乎也暴露了一个惊人的结论：三体组织与三体世界互相联系过！
end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《三体·死神永生》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E6%B0%B8%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E6%B0%B8%E7%94%9F/</guid>
      <description>《三体·死神永生》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《三体·黑暗森林》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%A3%AE%E6%9E%97/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E4%B8%89%E4%BD%93%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%A3%AE%E6%9E%97/</guid>
      <description>《三体·黑暗森林》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《元尊》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E5%85%83%E5%B0%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E5%85%83%E5%B0%8A/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《小王子》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</guid>
      <description>《小王子》 玫瑰和狐狸对小王子的感情分别是怎样的？ 我的回答是，玫瑰和狐狸对小王子都是爱。
但是他们爱的方式和成熟度是有很大差别的。
玫瑰的爱是青涩的，甚至有点小女人有点作的。
狐狸的爱是成熟的，包容的，付出的，让小王子成长的。
为什么这么说捏，下面来解释一下。
写玫瑰时已经用了大量的铺垫，然而玫瑰的出场却不免让让人有点失望。
 她已经精细地做了那么长的准备工作，却打着哈欠说道：
“我刚刚睡醒，真对不起，瞧我的头发还是乱蓬蓬的……”
小王子这时再也控制不住自己的爱慕心情： “你是多么美丽啊！”
花儿悠然自得地说：
“是吧，我是与太阳同时出生的……”
小王子看出了这花儿不太谦虚，可是她确实丽姿动人。
 玫瑰一开花说的第一句话就有些故作姿态，暗示引导小王子去注意她赞美她。虽然识破了玫瑰的故意并不能阻止小王子对玫瑰的爱慕，但玫瑰却因此给小王子留下了骄傲虚荣的印象。
其实这里我们已经能看出来玫瑰的青涩，但她的骄傲爱面子只会让她的爱变得更加稚嫩。
再看小王子走时玫瑰的独白。
 花儿咳嗽了一阵。但并不是由于感冒。
她终于对他说道：“我方才真蠢。请你原谅我。希望你能幸福。” 花儿对他毫不抱怨，他感到很惊讶。他举着罩子，不知所措地伫立在那里。 他不明白她为什么会这样温柔恬静。
“的确，我爱你。”花儿对他说道：“但由于我的过错，你一点也没有理会。 这丝毫不重要。不过，你也和我一样的蠢。希望你今后能幸福。把罩子放在一边吧，我用不着它了。”
“要是风来了怎么办？”
“我的感冒并不那么重……夜晚的风对我有益。”
“要是有虫子野兽呢？……”
“我要是想认识蝴蝶，经不起两三只毛毛虫是不行的。据说这是很美的。不然还有谁来看我呢？你就要到远处去了。至于说大动物，我并不怕，我有爪子。”
于是，她天真地显露出她那四根刺，随后又说道： “别这么磨蹭了。真烦人！你既然决定离开这儿，那么，快走吧！”
她是怕小王子看见她在哭。她是一朵非常骄傲的花……
 她一开花便要他为她浇水，装咳嗽，晚上还要罩子，其实连她自己都知道她根本不需要至如此，而这一切全都是——爱的试炼。她让他为她服务，反复考验，并享受这种状态。
这简直是现实生活中的缩影，我认识的很多敏感又有点小虚荣的女孩都会这样对自己爱的人，不是不爱，不爱就不会折磨对方了，只是太青涩，完全不懂的如何去表达爱。
其实玫瑰是懂事的，小王子疲惫了要走到更远的地方开拓视野，玫瑰没有哭闹，只是简单地祝他幸福并且叫他放心走不要挂念她，玫瑰的懂事叫人心疼。
而“她是一朵非常骄傲的花”这句无论是评价还是独白，我的理解是这是玫瑰对自己的一种掩饰。她怕小王子看见她哭是因为，她怕他看到就会看穿她的敏感脆弱，进而选择不去别的地方闯荡而束缚捆绑了他，亦或者她更怕即便他看到她流泪也还是执意离开。
她很青涩很敏感，让人不禁心生怜悯变得温柔起来。
————————————————————————————————————
而狐狸呢。
小王子去了很多星球，终于来到了地球，在意识到自己星球的玫瑰并不是独一无二时遇见并驯养了狐狸，在小王子离开的时候，狐狸非常难过，但仍然悉心告诉小王子自己的秘密，他的的最后一句叮嘱是：
 “再见。”狐狸说。“喏，这就是我的秘密。很简单：只有用心才能看得清。 实质性的东西，用眼睛是看不见的。”
“实质性的东西，用眼睛是看不见的。”小王子重复着这句话，以便能把它 记在心间。
“正因为你为你的玫瑰花费了时间，这才使你的玫瑰变得如此重要。”
“正因为你为你的玫瑰花费了时间……”小王子又重复着，要使自己记住这些。
“人们已经忘记了这个道理，”狐狸说，“可是，你不应该忘记它。你现在要对你驯服过的一切负责到底。你要对你的玫瑰负责……”
“我要对我的玫瑰负责……”小王子又重复着……
 狐狸知道并且厌烦了在猎人过节日时去偷鸡，他已经谙熟了这个世界的生存法则。而这个世界的法则跟小王子的世界是完全不一样的，小王子的星球的生存法则就是纪律性的——分辨并拔掉猴面包树的苗，定期清理火山。小王子的世界因为有定数，所以单纯简单，他们两个注定无法在一个世界。 所以狐狸一出场就以一个成熟老练甚至狡黠的身份出现，这也注定了他感情上的成熟和智者身份的教诲。
在狐狸执意要小王子驯养他之前，他就知道这段感情注定是一场空。
其实驯养不一定意味着就会喜欢就会爱，驯养的本质是一种习惯，一种填补。 但狐狸爱上了他。因为即便在分别的时候如此难过，狐狸也不忘叮嘱小王子要对玫瑰负责。让自己爱的人对他爱的人负责，是怎样的心情，怎样的心胸呢，要多么深沉的爱才可以认真说出这种话呢。小王子在玫瑰那里受的伤，狐狸来安抚，小王子对玫瑰的责任，狐狸来教，狐狸阿狐狸，你怎么偏偏爱上了如此单纯的小王子。
你教导小王子要对他所驯养的一切负责，这其中是不是，也包括你自己呢？如果不包括，又是怎样的一种牺牲阿。
但在小王子走后，至少狐狸不会那么寂寞，因为狐狸从此爱上风吹麦浪的声音，心中有了想念的人。无牵无挂心中空空如也才最是寂寞。
你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我要去接你。 ——梁实秋
你要走便走，我不会留。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《我害怕阅读的人》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/essay/%E6%88%91%E5%AE%B3%E6%80%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/essay/%E6%88%91%E5%AE%B3%E6%80%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>《我害怕阅读的人》 原文 不知何时开始，我害怕阅读的人。
就像我们不知道冬天从哪天开始，只会感觉夜的黑越来越漫长。
我害怕阅读的人。一跟他们谈话，我就像一个透明的人，苍白的脑袋无法隐藏。
我所拥有的内涵是什么？不就是人人能脱口而出，游荡在空气中最通俗的认知吗？
像心脏在身体的左边。春天之后是夏天。美国总统是世界上最有权力的人。
但阅读的人在知识里遨游，能从食谱论及管理学，八卦周刊讲到社会趋势，
甚至空中跃下的猫，都能让他们对建筑防震理论侃侃而谈。
相较之下，我只是一台在 MP3 世代的录音机；
过气、无法调整。我最引以为傲的论述，恐怕只是他多年前书架上某本书里的某段文字，
而且，还是不被荧光笔画线注记的那一段。
我害怕阅读的人。
当他们阅读时，脸就藏匿在书后面。
书一放下，就以贵族王者的形象在我面前闪耀，举手投足都是自在风采。
让我明了，阅读不只是知识，更是魔力。
他们是懂美学的牛顿。懂人类学的梵谷。懂孙子兵法的甘地。
血液里充满答案，越来越少的问题能让他们恐惧。
彷佛站在巨人的肩牓上，习惯俯视一切。
那自信从容，是这世上最好看的一张脸。
我害怕阅读的人。
因为他们很幸运；当众人拥抱孤独、或被寂寞拥抱时，
他们的生命却毫不封闭，不缺乏朋友的忠实、不缺少安慰者的温柔，甚至连互相较劲的对手，都不会匮乏。
他们一翻开书，有时会因心有灵犀，而大声赞叹，
有时又会因立场不同而陷入激辨，有时会获得劝导或慰藉。
这一切毫无保留，又不带条件，是带亲情的爱情，是热恋中的友谊。
一本一本的书，就像一节节的脊椎，稳稳的支持着阅读的人。
你看，书一打开，就成为一个拥抱的姿式。
这一切，不正是我们毕生苦苦找寻的？
我害怕阅读的人。
他们总是不知足。
有人说，女人学会阅读，世界上才冒出妇女问题，也因为她们开始有了问题，女人更加读书。
就连爱因斯坦；这个世界上智者中的最聪明者，临终前都曾说：
我看我自己，就像一个在海边玩耍的孩子，找到一块光滑的小石头，就觉得开心。
后来我才知道自己面对的，还有一片真理的大海，那没有尽头
读书人总是低头看书，忙着浇灌自己的饥渴，他们让自己是敞开的桶子，随时准备装入更多、更多、更多。
而我呢？手中抓住小石头，只为了无聊地打水漂而已。
我害怕阅读的人。
我祈祷他们永远不知道我的不安，免得他们会更轻易击垮我，甚至连打败我的意愿都没有。
我如此害怕阅读的人，因为他们的榜样是伟人，就算做不到，退一步也还是一个，我远不及的成功者。
我害怕阅读的人，他们知道「无知」在小孩身上才可爱，而我已经是一个成年的人。
我害怕阅读的人，因为大家都喜欢有智慧人。
我害怕阅读的人，他们能避免我要经历的失败。
我害怕阅读的人，他们懂得生命太短，人总是聪明得太迟。
我害怕阅读的人，他们的一小时，就是我的一生。
我害怕阅读的人，尤其是，还在阅读的人。
这篇文章是台湾奥美给天下文化做的长文案，在网上广为流传。
文字很震撼，把不读书人的内心的怯懦写了出来，
不知你有什么反应，但我看完后有一种读书的迫切感，害怕那些阅读的人把我越落越远。
“一跟他们谈话，我就像一个透明的人，苍白的脑袋无从隐藏。”
我对这种感受有切身体会。
我一度自认为也算涉猎极广的人，但是因为工作原因，难免会和不同领域的高手对招。
有次聊合作，自己深度备课的谈资在那些高人眼里，不过是初阶小白掌握的东西，而且结合到事情上还往往张冠李戴。
当他们质问的眼神盯着我，“我就像一个透明的人，苍白的脑袋无从隐藏”。
也许，不读书造成的这种无地自容的情形在生活中也有很多，
只不过和我们对话的那些阅读的人不会像领导或专家一样咄咄逼人，
他们只会在内心中暗暗鄙视：原来这是个不学无术的家伙。
而我们自己反而不觉，仍然在那里滔滔不绝地暴露自己的无知。
其实你在生活中戴着面具表演的时候，深知自己口中说出的那些话连自己都不知道是什么东西，
内心深处尚存那么一丝的怯懦和心虚，说明你还没有在虚伪的生活里完全迷失。
而读书，则是可以帮你走出这种困扰的唯一途径。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《斗罗大陆 龙王传说》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E6%96%97%E7%BD%97%E5%A4%A7%E9%99%86-%E9%BE%99%E7%8E%8B%E4%BC%A0%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E6%96%97%E7%BD%97%E5%A4%A7%E9%99%86-%E9%BE%99%E7%8E%8B%E4%BC%A0%E8%AF%B4/</guid>
      <description>《斗罗大陆 龙王传说》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《斗罗大陆》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E6%96%97%E7%BD%97%E5%A4%A7%E9%99%86/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/fantasy/%E6%96%97%E7%BD%97%E5%A4%A7%E9%99%86/</guid>
      <description>《斗罗大陆》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《月亮与六便士》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E4%B8%8E%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E4%B8%8E%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB/</guid>
      <description>《月亮与六便士》 主要内容 一个有着稳定的工作，漂亮妻子、可爱儿女的四十多岁中年人，为了自己沉睡了多年的梦想——画画，而离开这个幸福而平凡的家庭，独自一人来到一个破房间中创作。后来生病了，将死之际被好人朋友发现，这个好人朋友将他带到了自己家，几乎逼迫自己的妻子照顾这个垂危的人，在这期间，他抢占好人朋友的画室，朋友最终忍无可，终于是在某一天让他离开，然后他就带着这位好人朋友的妻子离开了。好人朋友很后悔，像舔狗一样祈求他的妻子回到他的生边，但这没用。
夏天来了，好人朋友的妻子自杀了，是被中年人逼的，好人朋友悲痛万分，安葬后，他回到了自己的家乡，回家之前还准备带着这位中年人，想给他找个住的地方，中年人回绝了，随便将那副好人妻子的裸体画送给了他。
没有了好人朋友的照料，中年人的生活过的很苦，几乎就像一个乞丐一般，但他从来不抱怨，不将这些苦难当作一回事。一次偶然间，他来到了一座孤岛，他说：”这才是我梦寐以求的地方，我本该属于这里，我似乎在这里呆过！“
在岛上的几年，他依旧过的很苦，但却很快乐，在这里，它可以安心的画画。
作者在这里还讲了一个医生的故事，也是在不经意间看到了一个地方，激起了内心中那种美妙的自由感，而决定放弃自己光明的前途，从此生活在了这个自己心中像家一样的地方。
之后，他娶了一个名叫阿塔的女孩，他们幸福的生活着。一直到他因病去世，去世之前，他在他们住的房子的墙壁上画了一幅惊天之作，后来被阿塔烧毁了。
在他去世之后，他的画出名了，值很多钱。现在，当初那些看过他的画的人都像作者一样——后悔当时没有买下他的画。
感想 后悔的人们 在斯特里克兰成名之前，几乎没有人看得懂他的画，人们都唾弃他，但但他去世之后，他的画出名了，这个时候的他们依旧看不懂他的画，但却因为他的画值足够多的金钱，而后悔当初为什么不多买几幅他的画。
斯特里克兰 斯特里克兰这个人，他冷漠，决断，他为了画画而抛下了妻子，孩子，抛下了这个家庭，仅凭这些，他也就不是一个好父亲，但抛开这一点，他让我佩服，他完全不受色欲的影响，不受道德的约束，不在意别人的看法，对舒适不感兴趣，毫不在意生活中的苦难，不受人恩惠，却总有人恩惠他，一心画画。
亚伯拉罕 亚伯拉罕原本是一个前途无量的医生，但在在经过亚历山大港的时候，他如同天启，就好像他的心被说明揪住了，突然之前满心欢喜，一种美妙的自由感。他感觉就像回到了家里，一下子打定主意，此生就在亚历山大港生活了。
小说结尾 “我”陈述了斯特里克兰的人生。
他求仁得仁，得其所哉，为了自己的梦想，在塔希提以一种文明人无法理解、他自己很快乐的方式，结束了人生。
而罗伯特-思特里克兰，代表文明社会，做出了评断：上帝的磨盘转动很慢，但是磨得很细。这就是道貌岸然的说，斯特里克兰（因为抛弃妻子），恶有恶报。
”我“想反驳他，但我止住了。
而这里的亨利叔叔，只是”我“的一个例证。
”我“很显然是站在思特里克兰一边的，对道貌岸然用各类引语评断他人行为，非常厌恶。
佳句   一个作者，应该从写作本身，从思想宣泄中获得快乐，至于其他，都不必介意，一本书或成功或失败，或赞誉或诋毁，他都应该淡然一笑
  再过去的那些日子，我们都羞于表达，因为怕人嘲笑，所以尽量约束自己，不让人觉得骄傲自大。
  生活如此平静，始终沉默，不动声色，你会突然心生烦恼，感到莫名的不安，这样的安逸总让我惊惧，我的血液里有一种强烈的冲动，渴望一种桀骜不驯的旅程，我的心渴望更加惊险的生活
  卑鄙与高尚，邪恶与善良，仇恨与热爱，可以并存于同一颗心灵中。
  我爱她，远远胜过爱自己，要我说，爱情中如果考虑自尊，只能说明你更爱自己。
  恐惧会让人变得残酷无情。
  精彩片段 布拉奇与斯特洛夫的美好生活  尽管如此，当我回想在巴黎度过的这个冬天，给我留下美好记忆的，依然是德克.斯特洛夫。他的小家，始终迷人。 他和他妻子，就像-幅让人感觉快意的画，他对她天真的爱，总是带着刻意的优雅。尽管他的举止依然可笑，但他的真情实意还是会打动你。我能理解他妻子对他的感觉，很高兴见她温柔以待。如果她有幽默感，她一定会觉得好笑，因为他把她放在了宝座上，当偶像一样膜拜，但即便她感到好笑，她也必然被深深感动。他是忠贞不渝的爱人，当她老了，失去了丰满的线条和美丽的身材，对他来说，她也依然没变。在他眼里，她永远是世上最美的女人。他们的生活，安然有序，令人愉悦。他们的房间，只有一个画室，一间卧室， 和一 一个小厨房。所有的家务，都由斯特洛夫夫人包揽;当德克在画他那些糟糕的画时，她就去市场买菜，做午饭，缝补衣服，整天像勤快的蚂蚁般忙忙碌碌;到了晚上，她坐在画室里，又是缝缝补补，而德克弹奏着曲子，我敢肯定，她定听不懂。
  我想起在蒙马特那间温馨的画室里，斯特洛夫和他的妻子，这幸福的一对，他们诚实善良，热情好客，但这种生活却被一桩偶然的事件无情地击碎，在我看来真是残酷
但最残忍的是，它发生了和没发生几乎一样，世界已然继续，他是一时悲痛，而非爱的深沉，至于布兰奇，无论她最初带着怎样光明的希望和梦想，死了就跟没来过这世界上一样，仿佛一切都很空虚，没有意义。
 斯特里特兰的美好生活  他画的不是很多，整天在山上游荡，在溪水里洗澡，他坐在海边眺望环礁湖，太阳下山就去看看莫里阿岛。他也经常坐在礁石上钓鱼。他喜欢在码头上闲逛，和当地人聊天。他很安静，招人喜欢，每天吃完晚饭，他就和阿塔一起回测楼。
离此处不远有一条小溪，他经常在哪里洗澡，有时候会有鱼群出现，当地人会拿着长矛赶来，吵吵嚷嚷，把正向大海游去的鱼叉上来。隔三岔五，他也会去海滩，带回来一筐五颜六色的小雨，阿塔就用椰子油把鱼炸了，有时还会配上一大只龙虾，偶尔，她也会做一盘美味的大螃蟹，这种螃蟹经常在你脚下爬来爬去。山上长着野橘，阿塔经常和村里两三个伙伴儿一起去采摘，总是满载而归，带回来的橘子连着绿叶，甘甜爽口。很快，椰子成熟了，阿塔的表弟、堂姐堂妹一拥而上，全爬上树，将打吧的椰果扔下来。他们把椰子剖开，放在太阳下晾晒。晒干了就把椰肉割下取出，装进口袋。女人们就把他们拿到附近的村子里的商人那儿，换回大米、肥皂、罐头肉和一点钱。
 斯特里特兰的自信  斯特里特兰在库特拉斯医生那里得知自己生病之后，他送给了这个医生一幅画，并说道：&amp;ldquo;现在可能没什么，将来有一天，你会很高兴拥有它！&amp;rdquo;
对自己的画，这是何等的自信？
 阿塔的三句话  当阿塔知道斯特里克兰得病之后，她说：
“他们不会把你弄走吧？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《苏菲的世界》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>《苏菲的世界》 凌晨，初次看完《苏菲的世界》这本书。
这本书真是越到后面越有趣，小说与哲学科普的完美结合；并且充满了悬疑的情节和有趣的脑洞。
作者让小说中的苏菲发现了自己只是书中的一个虚拟人物后，非常的接受不了，并和她的哲学老师密谋逃脱这个虚拟世界。
而更有意思的是，这本书中还有一个女孩叫席德，她处于苏菲世界之外的世界，她的父亲将《苏菲的世界》当作生日的礼物送给了她，席德读了这本书后，决定帮助苏菲他们逃脱书中的世界，在她所处的世界阻拦着自己的父亲。
站在我的维度来看，席德和他父亲也是我手中这本书的作者虚构的。
这不得不让人陷入沉思：作为读者的我们，是否也是别人虚构的人物呢？
我们是否也像他们那样完全没有发现自己是被虚构的？
或者是有人已经发现了，并且像苏菲和她的哲学老师那样逃出了他们以为的“书中世界”，
实际上也只是进入了另一个虚构的世界罢了。
我无法回答，这个世界上也许也没有人能回答，但肯定有人发现，也许是那些大哲学家，比如尼采、叔本华、柏拉图。
自认为比较精彩的片段  这次他们走过所有关于超自然现象的书，停在书店最里面一个看起来不甚牢固的架子前。架子的上方挂着一块很小的牌子，上面写着：哲学类。艾伯特指着架上的一本书。苏菲看到书名时不禁吓了一跳。上面写着：苏菲的世界。
“你要不要我买一本送给你？”
“我不太敢看耶！”
 这一段我自认为是比较让人浮想联翩的，作为当事人的苏菲，又有多么的恐惧呢。
自认为书中的佳句  追寻真理的过程就像准备破解一场犯罪案件的过程，有人认为安德森是凶手，有人则认为尼博尔或法布克才是。有时警方可以侦破案件，但也可能永远无法查出真相（虽然这个真相一定存在于某个地方，但是它一定不会自己跳出来告诉你：“我是真相”。 哲学家们在成长的过程中不能习惯这世界上的一切（将世间一切当作理所当然），因为他们需要时刻保持一颗好奇心（这是极为重要的一项能力）。 大多数人都忙于日常生活的琐事，这些人对于世界的好奇心大多都受到了生活的压抑，直到生活将他们的好奇心磨灭殆尽。 神话存在的意义是为了解释当时时代人们所不了解、不理解的事物。 你知晓的一切，都不是事物本身的模样，只是大多数人所以为的模样。 在某个期间，哲学乃是男人的专利，一个妇女无论如何有思想都只能对男人俯首听命，因此许多宝贵经验就这样丧失了。 当时的人并没有现代的各种高科技电子设备可以利用，他们唯一的工具就是自己的心灵。 真正的知识来自内心，而不是得自别人的传授；唯有出自内心的知识，才能使人拥有真正的智慧。 智者是有智慧的人，而哲学家则是追求智慧的人。 诡辩家是自以为无所不知的人，而哲学家是明白自己一无所知的人。 大部分人不是太过笃定，就是漠不关心。 人只要有正确的见解，就会采取正确的行动。 一个人之所以犯错，是因为这个人不知道何者是对的。 如果你做一些自己深知不对的事，你还会活得很快乐吗？ 哲学家们对永远“真”，永远“善”，永远“美”的事物感兴趣。 对于那些不断改变的事物不可能会有真正的认识。 人既不能懦弱，也不能太过鲁莽，而要勇敢（不够勇敢就是懦弱，太过勇敢就变成鲁莽）；既不能吝啬，也不能挥霍，而要慷慨（不够慷概就是吝啬，太过慷概就变成挥霍）；饮食也是如此，既不能吃太少，也不能吃太多（吃的太少会导致太瘦，吃的太多会导致太胖）。 运用理智使自己不受当时主流思想的影响。 上帝不是一切，一切都在上帝之中。 一个人可能宁愿整个地球遭到毁灭，也不愿意直接的手指被割到。 一个人可以完全随心所欲的以自己的方式诠释生命。 万一你睡着了呢？万一你在睡眠时做梦了呢？万一你在梦中到了天堂，在那儿采下了一朵奇异而美丽的花？万一你醒来时，花儿正在手中？啊，那时你要如何呢？ “死亡和我们没有关系”，因为“只要我们存在一天，死亡就不会来临，而当死亡来临的那一刻，我们也不在存在了”；毕竟，我们好像从未听说某人得了“死亡”这种疾病。 神不足惧，死不足忧，祸苦易忍，福乐易求 所有的自然现象，比如生病与死亡，都只是遵守大自然不变的法则而已，因此他们认为人们必须学会接受自己的命运。 没有任何事情是偶然发生的，每一件事物发生都有其必要 当人在追求较短暂的快乐时，必须考虑是否还有其他方式可以获得更大、更持久或更强烈的快乐。 当我们考量一个行动是否有乐趣时，必须同时斟酌它可能会带来的副作用。 我们心中很”理所当然“的看法也不一定经得起时间的考验。 你不可能知道一个人是否爱你，你只能相信他爱你，或者，希望他爱你  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《走在自己的时区里》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/essay/%E8%B5%B0%E5%9C%A8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%8C%BA%E9%87%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/essay/%E8%B5%B0%E5%9C%A8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%8C%BA%E9%87%8C/</guid>
      <description>《走在自己的时区里》 原文 纽约时间比加州时间早三个小时，
但加州时间并没有变慢。
有人 22 岁就毕业了，
但等了五年才找到好的工作！
有人 25 岁就当上 CEO，
却在 50 岁去世。
也有人迟到 50 岁才当上 CEO，
然后活到 90 岁。
有人依然单身，
同时也有人已婚。
奥巴马 55 岁就退休，
川普 70 岁才开始当总统。
世上每个人本来就有自己的发展时区。
身边有些人看似走在你前面，
也有人看似走在你后面。
但其实每个人在自己的时区有自己的步程。
不用嫉妒或嘲笑他们。
他们都在自己的时区里，你也是！
生命就是等待正确的行动时机。
所以，放轻松。
你没有落后。
你没有领先。
在命运为你安排的属于自己的时区里，一切都准时。
读后感 我相信你也和我一样，读完这篇短文后，心中的梦想似乎又发芽了，那团火似乎又燃了起来。
《被讨厌的勇气》一书中，有着一个非常重要概念：课题分离，在这篇短文中，用 时区分离 我觉得也没什么问题
有的人看似走到你前面，也有些人看似走到你后面，但他们都有着自己的课题，有着自己的人生，我们没必要去嫉妒他们，也没必要去可怜他们，因为这仅仅是我们的课题不同而已。
比如别人对你提出要求，你的课题是判断要不要接受 Ta 的要求，只需要就事论事做出你想做的回应就好。至于 Ta 怎么来处理你的回应，他会不会感到失望，会不会认为你太不近人情，那是他的课题了，他的课题，不在你的考虑范围之内。
阿德勒用一句话来形容课题分离，这句话是：可以把马带到水边，但不能强迫其喝水。倘若无视他人的意愿而强迫其改变，那结果只会是日后产生更加强烈的反作用。
课题，我也原称之为时区，生活在自己的时区里，一切都是准时的。
一切烦恼都来自于人际关系，而一切人际关系的矛盾都是因为对别人的时区妄加干涉或者自己的时区被别人妄加干涉。
我们所处的时区也是如此，别人在别人的时区，自己在自己的时区，我们不能让别人干涉属于自己的时区，也不要去干涉别人的时区。
共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《超越感觉》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/thought/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%84%9F%E8%A7%89/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/thought/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%84%9F%E8%A7%89/</guid>
      <description>《超越感觉》 前言 任何两个人都不是完全一样的，每个人观察世界时都有其独特的视角和特有的方法。
人类忽视这种主观方面的任何一个观点都是一种扭曲。
感觉和思考不是互相排斥的，它们完全是互补的，因此不必关注其中之一，从而抛弃另一个。两者都是人的自然特质。
人的思维能够超越感觉，实现清晰、公正、批判的问题解决和决策。
你是谁 世界对我们的影响远远超出了我们大多数人的认知。
时间和地点的影响 生活在不同的时代或文化背景下，会使你成为一个不同的人。
如果你成长于印度，那你也许会完全适应父母选择你的配偶。
如果你生活在殖民时期的美洲，那你可能不会反对禁止妇女从事陪审团的做法。
观念的影响 当表达一个观念时，同时也在逻辑上不可避免的传达了与此密切相关的一些观念
 给出观念：智力是由遗传决定的，并且不能增加。
教育者知道后，他们以职业课程代替了学术的课程，并且接受了教授学生们的事实而不是判断过程的方法论。
立法者知道后，决定阻止智力低下的人们进入到这个国家。
商界领袖知道后，将无需头脑的人交给智力低的人们去完成。
 你所面对的无数观念将以类似的方式（轻微的或深刻的）影响着你的信念和行为。这甚至在你未有意识地理解这些观念之前就可能发生。
因为认为很少有耐心读完一本需要思考的书籍，所以许多出版社商就用名人写的轻松消遣之作代替严肃的书籍。
大众文化的影响 电视节目制作人运用频繁的场景转换和感官诉求（如汽车碰撞、暴 力和性邂逅），以维持观众的兴趣不减。
观众么期望教室 和工作场所也提供像电视中得到的同样的连续刺激。
人们很少有耐心读完一本需要思考的书籍，所 以许多出版商就用名人写的轻松消遣之作代替严肃的书籍。
今天，政客比新闻记者更加让人生厌地操控人民。政客不是表达他 们的思想，而是调查人们想什么，并且假装分享人民的看法。
操纵的学问  所罗门·阿希（Solomon Asch）指 出，只是通过改变系列中的词序，人们的反应就能发生变化。他要求研 究的参与者用一系列形容词来评价一个人。当他把褒义形容词放在第一 位时——聪慧、勤奋、冲动、批判的、固执、妒忌——参与者给出了积 极的评价。当他调换这些词的词序，把妒忌放在第一位，把聪慧放在最 后一位时，他们给出了消极的评价。
 我们以最大的热情捍卫的许多信仰，也许就是以这种方式根 植于我们头脑中的。
舆论就像自然气候，它是如此地广泛深入人心，以至那些生活于其中、不知 道其他观点的人视之为理所当然。
心理学的影响  当孩子们觉得自己在某个课目上表现愚笨（或者在各科都愚笨）时，他们就会无意识地以行为去证实 这种自我形象。他们觉得自己愚笨，所以行动也表现得如此。这位教育 工作者推断出，正是这种失败主义的态度而不是能力上的任何缺陷破坏 了他们的努力，因而着手改变他们的自我形象。他发现，当他做到这一 点时，他们就不再表现得愚笨了。
 什么是批判性思考 许多人可能只是告诉你去思 考，却根本未解释思考是什么，以及一名好的思考者具备什么样的品 质，而这是差的思考者所缺乏的。
 生活中最有趣和令人震惊的矛盾是：一方面， 几乎所有人都不断坚持“逻辑”、“逻辑推理”和“合理推理”；另 一方面，他们却不能表现出这种能力，当别人表现出来时也不 愿接受之。
我们大多数所谓的推理在于为继续相信我们已经相信的东 西找到理由。
清晰的思考是非常罕见的事，但甚至简单清楚的思考也几 乎是罕见的。我们许多人在大多数时间里根本就不思考。我们 信奉并且感觉着，但并不思考。
思想懒惰是人最常见的特质之一。
 心智和大脑 大脑是思考的必要条件，但没有表明大 脑是思考的充分条件。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
