<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>家庭教育 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 家庭教育 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>父母哭穷的行为</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%93%AD%E7%A9%B7%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%93%AD%E7%A9%B7%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>父母哭穷的行为 可怕的不是真穷，可怕的是不知道有多穷的压迫感和未知感。
你家要是真穷的话，父母早早对你说清楚，你看，咱家一个月收入就 3000，
一千交房租，一千五吃饭，存 300 应急，每个月只能给你 200 当午饭钱。
你会怎么办？
你但凡超过八岁，会算不过来这个帐吗？会不懂有多少钱才能花多少钱这个道理吗？
你只要智力正常,情感正常，都会知道再闹着向父母要钱一点用都没有，
一来因为钱就这么多，二来因为你也知道自己是家里的一份子。
你会因为只有 200 块午饭钱自卑吗？有可能会，但这不会困扰你太久。
当你认识到现实之后，你会意识到自卑也什么用都没有，还不如好好想办法怎么把这 200 块花到刀刃上,
甚至开源节流自己想办法赚些钱铺贴家用。
但为什么你还是会痛苦，是因为你不知道自己父母的真实意图是什么。
可能你会发现与父母收入差不多的同事家的孩子有新衣服穿，你却只能穿旧衣服。
你发现当自己想要一个什么东西的时候，父母总是说没钱，但是转头他们又支出了大笔非必要的开销。
当你向父母索取任何东西的时候，你的父母总是说家里穷，你再向父母提过多要求就是道德败坏。
但是在生活中你却发现，你家其实又没有你父母说的那么穷。
你所体会到的是罪恶感，是无所适从。
真穷的人花钱才不会有罪恶感，因为真穷的人花钱都是计划好了的。
计划好了的支出怎么会有罪恶感? 只会有攒了好久钱终于吃了一顿饺子的喜悦。
只有不知道自己到底是穷是福的人花起钱来才有罪恶感。
你很想吃饺子，却又思前想后不知道这顿饺子的开销对于家庭和自己的财物状况来说到底意味着什么。
你咬紧牙关下定决心买了饺子，吃完了就开始担忧是不是这次放纵就能把自己家吃破产。只有在这种情况下，花钱才有罪恶感。
这是很愚蠢的行为。
在这种环境中长大的孩子，要么一辈子畏畏缩缩，一辈子都无法体会到物质给人带来的便利和愉悦。
要么在有了点钱之后就会挥霍无度，希望通过花钱来对抗自己的自卑情绪。
但这却是很有效的行为，你的父母总对你哭穷，那么当你向父母索取任何东西的时候，
你自己都会承担非常大的心理压力。这样你的父母就可以节省掉很多抚养成本，还能向别人炫耀自己家的孩子懂事儿，从来不乱要东西。
因为这个方法真的很有效，所以在中国父母间广泛流传。
这个方法的核心秘诀在于，大多数向子女哭穷的中国父母，并不是面向解决问题的。
比方说你想要一双一千块的新鞋，如果你的父母对你说，咱们家的经济状况不好，
所以每个月只能给你 200 块午餐钱，如果你每个月能省 100 块出来，
那攒 10 个月你就能买这双鞋了，或者你可以去麦当劳打工，一个小时十几块，攒上三个月你就有钱买这双鞋了。
你要考虑以下自己是不是要为了一双鞋就付出这么多努力，或者买双便宜一点的也可以。
这叫面向解决问题。智力和情感正常的子女都会自己做选择。
实际上这些父母会说，我们这么辛辛苦苦挣钱省钱，每分钱赚的都不容易，你居然还要买一千块的鞋。
你怎么这么不知道体谅父母，你这是不孝，是道德败坏。
当诉诸道德的时候，问题本身就不重要了，而因为在面对未成年子女的时候，
父母天生就占据了权力高位，对道德问题拥有绝对解释权，所以父母可以不需要解决任何实际问题。
作为还无法自立的子女，你会困惑，会不知道到底该怎么办，会认为真的是自己的错。
这时，父母的目的就达到了，父母不仅省了钱，还占据了道德制高点。
在很多中国家庭中，父母和子女是不能讨论任何具体的问题的。
因为讨论具体问题意味着子女有权力提出自己的想法。
但是很多中国父母是不能容忍这一点的，在很多中国父母的眼中，自己必须掌握对子女的绝对权力。
这些中国父母必须掌握道德的制高点，因为只有掌握了道德的制高点，父母才有对一切问题的解释权。
说家里穷，父母赚钱不容易，是掌握道德制高点非常重要的手段。
至于家庭的实际情况和你的具体问题是什么，并不重要。
因为父母的目的是掌握了道德制高点之后让你听话，而不是帮助你解决具体问题。
生在这样的家庭，你的前半生必然痛苦。物质的匮乏是次要的，对你影响更大的会是世界观和价值观的扭曲。
这些心理上的阴影必然会伴随你半生，会给你的学业，事业和家庭生活带来极大的负面影响。
你的父母shi 不会在乎这些的，因为他们的目的是让你听话，你的问题是你的问题。
你甚至非常有可能一辈子都意识不到自己的问题所在，浑浑噩噩的也就过去了。
只有当你有了足够的经历和思考之后，你才有可能从这个阴影里走出来。
这个过程会非常痛苦，需要非常强大的内心，但这是值得的，因为生活在这样的一个道德陷阱中的人是不可能快乐的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穷人为什么要生孩子</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%A9%B7%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%94%9F%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%A9%B7%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%94%9F%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
      <description>穷人为什么要生孩子 明明很多父母连一个最基本的经济条件都给不了孩子，比如没有房，没有车，甚至没有稳定的工作，但他们依旧会决定生孩子。
我觉得这是非常不理智的行为，因为明明两个人都无法做到维持一个良好的生活水准，更别提三个甚至四个，
彩票心理 你去贫穷落后一点的农村去体验一下生活、观察对比一下就知道了，因为他们生的并不是“孩子”，而是在买一张彩票。
这一张彩票会随机开出：低成本的劳动力/没人要的箩底橙/换嫁妆的好货色/草窝生的金凤凰/没心肝的亏本货/憨厚的养老保险/……
这一张彩票的成本说低不低，起码得十月怀胎，不过一旦开出好的一注，收益率就会很高。
特别是每一个人买彩票都会觉得自己能中五百万，这是人之常情，
对于精神层面与物质层面越贫乏的人来说，他们对于这种“一注赌票、一飞冲天”的渴求就更高。
尤其是这一份彩票的投资还可以经过“人力”来控制：
对于底子不好的，一眼就知道她是箩底橙，只需要给最低的资源，尝试将她转化成“低成本的劳动力”；
或者干脆将 Ta 抛了，不要计较沉没成本，还能继续搏下一注。
对于底子好的，可以多给一些资源，培养成换嫁妆的好货色，这就是稳赚不赔了。
草窝生的金凤凰是 500 万，贪心不得，不过憨厚的养老保险好弄。
尤其是当整个社会都处于被封建儒教的规矩桎梏的环境下，更是有着地利人和的培养条件。
古代人物质条件那么差为什么还愿意生孩子？其实现在也有很多人愿意生孩子，只不过你看不到罢了。
为什么有钱的国家生育率都很低？因为他们的人终于意识到了自己是在生孩子，而不是买彩票。
当然有一点是很重要的，必须要提出来，姑且称之为“大事惯性问题”。
就是说大部分古代人其实既没有思考、也没有选择，只能随波逐流，伴随着一种“大家都在生，我也要生”的状况。
这其实就是时代因素影响的一个体现了，这当然是非常重要的。
最后再解释一下，因为“彩票心理”看起来有些冰冷阴沉，而且原文本比较简单、不够严谨，所以会容易产生误解，
以为我是在愤世骇俗，批判“孝”文化、批判亲情什么的。
这里想要说一下的，我并不批判“孝”文化，并不批判亲情，并不批判生儿育女。
繁衍后代是所有生物与生俱来必然需要遵守的自然规律，没有繁衍后代功能的，
要么是永生不死的神灵，要么已经消失在这个世界了，我自然不会批判繁衍后代。
我认为人生而平等。一对父母，生下了一下孩子，无论 TA 是男的、女的，应该平等对待。
你生了 TA 下来，不该把 TA 当成商品/牲口/彩票/……而是应该把 TA 当成人，那么 TA 才会、才应该报答你，孝敬你。
否则，这对孩子来说不公平。我想说的是，现在有很多人都没有意识到这样的问题，
也有很多人自己已经处于这样的环境中，却以为这是“理所当然、天经地道”的，事实上并非如此。
我们都需要思考，如果你有能力，可以尝试改变。
其实如果是一直在城市里生活长大的，我认为真的可以去一些稍微贫穷、落后一些的郊区啊、农村啊之类的地方去看一下，
这对于认识世界真的很有好处。
投入少，回报多 首先确定一个问题，贫困家庭即使一个不生，也改变不了贫困家庭的处境。
然后，多生几个孩子，如果单纯把孩子养活拉扯大，
其实对于贫困家庭来说还是能办到的，无非一天两顿饭，东拼西凑凑几套衣服。
老大穿好了传老二老三老四最后打补丁继续用。
我们现在觉得孩子养大是很大的负担因为考虑的太多，从怀孕开始，甚至孕前，
做一系列检查，生产后还要定期检查，打疫苗，买进口奶粉，辅食，营养品；
一次性纸尿布，衣服，儿童用的洗发精，肥皂，牙膏牙刷，玩具等等。
长大一点了要投入补课，兴趣班甚至花几十万去弄个好学校或者买套学区房；
而这些，对于只想把一个人养大，可以说是通通不需要。
说不好听的，一个小孩子饭量还不如一条大狗，等孩子的饭量超过一条大狗了，也基本能当劳力用了。
等到自己老的干不动活，也有孩子给自己提供吃喝，完美。
孩子大一点要读书了，有义务教育，再大一点如果运气好考进大学了，家里有钱就凑凑，没钱就不让去读了，很正常。
或者初中毕业就不让读书了，也差不多能当大半个劳力了。
平时省一口，养个十几年，能给家里多一个可以用几十年的壮劳力，这个买卖是很划算的。
所以为什么重男轻女，这是其中之一，对他们来说女的是赔钱货，要负责养活大，大了什么都捞不到，因为要嫁人。
而且这样家庭长大的孩子还特别容易感恩，贫困家庭意味着没有存款，没什么家当，
也就意味着父母老去之后是没办法自己给自己养老的。
所以父母从小灌输一个思想，我们那么不容易还拉扯你们长大，你们长大了可要对我们好。
孩子从小感受到的也是这个，因为从小耳闻目染看到的一切都是一个字：穷。
父母在那么穷的情况下，还能把我拉扯大，父母多不容易，加上父母从小到大不断的洗脑，
所以我长大了要对父母好，我将来赚钱了要先给他们花。
凤凰男，扶地魔不就是这么来的嘛。
你跟他们讲道理，没道理讲的，因为他们觉得孝敬父母，给家人好处就是天经地义的真理，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子本就该回报</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%AC%E5%B0%B1%E8%AF%A5%E5%9B%9E%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%AC%E5%B0%B1%E8%AF%A5%E5%9B%9E%E6%8A%A5/</guid>
      <description>将孩子带大很辛苦，孩子本就该回报 这根本就是反自然的。基因延续是每个物种的义务，是物种最原始的追求和毕生唯一的意义，
人类也不例外。做什么不辛苦？跳支广场舞也要出满身的汗呢。相比于世间其它的事情，
传承是能够给人带来最大满足感的事情，这是大自然给予每个传承者的反馈。但是呢？
为什么有些人感觉不到快乐？因为他们拒绝传承，所以不快乐。
你辛苦的回报，早在你养育孩子的时候，大自然就给你回馈了，孩子给予你的快乐，是额外的。
若还妄想孩子给予你回报，这就是索要，索要都是要付出代价的，那些向孩子索要的父母，迟早会感受到大自然和孩子的恶意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母与子女</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%90%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%90%E5%A5%B3/</guid>
      <description>父母与子女 父母作为孩子在这个世界的引路人，本身对孩子就有着天然的义务——保护孩子避免过早暴露在危险中。
如果父母不能做到这一点，就是父母的失职，违背自然规律是会受到最原始的反噬的。
如果父母有能力做到这一点而拒绝去做，这就是父母的罪恶，必然会受到自然规律严重的惩罚。
父母没能力让孩子啃老是父母的问题，父母应该意识到他们自身的问题，不过这我也不想过于苛责。
我真正苛责的是那些有能力却只顾自己享乐，并且用“啃老可耻”绑架孩子的父母。
而正是这样的父母，造就了一批自私自利不能共情的孩子。
有的孩子一出生，就没很好的获得父母的资源，无论精神上还是物质上，
父母懒惰自私，自己享乐苦了孩子，一直持续到孩子长大。
等孩子长大，又用“辛苦把孩子拉扯大”来道徳绑架孩子来满足自己的私欲。
这样的父母，压根就没想过给孩子提供保护，更没想过让孩子啃，
往往也是这样的父母，才会将“啃老”二字挂在嘴上。
这就是我所说的，穷人才会啃老，穷人的孩子，占一点父母的便宜，就会被懒惰自私的穷父母说啃老。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
