<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>细思极恐 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%BB%86%E6%80%9D%E6%9E%81%E6%81%90/</link>
    <description>Recent content in 细思极恐 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%BB%86%E6%80%9D%E6%9E%81%E6%81%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人对事物的感受程度不一样</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8B%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8B%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</guid>
      <description>人对事物的感受程度不一样 我从读高中起就一直有一个疑问，就是：不同人对于快乐和痛苦的感受度会否不一样呢？
譬如说同样患有急性肠胃炎，有没有可能一个人的疼痛感是另一个人的 1000 倍呢？
急性肠胃炎带给 A 的痛苦感相当于用刀割肉一般，但对于 B 来说只是如同被捏了一下而已。
如果这是真的，很多成功人士们标榜自己可以承受苦难，其实只是一个他们自己都没有意识到的谎言。
情况也许只是，面对同样的苦，这些成功人士比我们大多数人天生对苦的感受度要低很多而已。
也就是说，那些叫你坚持、叫你努力、叫你吃苦的成功学鸡汤可能卵用都没有，
因为人和人的体质天生不一样，坚持做一件事给 A 带来的苦只是 1 Unit，而给 B 带来的苦却有可能是 1000 Unit。
对于成功人士体质的人来说，早起读书给他们带来的苦只是 1 Unit，对于我们可能是 1000 unit 啊！
所以，怎么能说我们不早起就是意志力薄弱呢！
我一开始以为只有我一个人这样想，后来发现原来早在 1911 年就有一个经济学家和我抱有同样的疑问。
这个经济学家叫斯坦利.耶方斯（Stanley Jevons），他说：
 &amp;hellip;&amp;hellip;在所有的例子中，从来没有人试图把一个心灵中的感觉强度与另一个心灵的感觉强度做比较。
据我们所知，一个心灵的敏感度可能比另一个心灵强 1000 倍。
然而，如果敏感度的差异在各方面上比例相同，则我们将永远无法发现这些差异。
这样，每个人的心灵对于其他任何人来说都是不可测量的，几乎不可能存在一个共同的标准。
 我观察社会，我越发觉得这是极有可能的。
那些努力攀登权力顶峰的人肯定是握有权力给他们带来的快感比我们常人要多 1000 倍，
不然实在想不到为什么有好好的王爷不做，偏要去造反。
再想到学校里的学霸，起早贪黑的学习，肯定是分数带来的快感是我们常人的 1000 倍，而低分带来的痛苦感也是我们的 1000 倍。
令人细思极恐的是：
如果这个猜想是真的，那么每个人的人生都是命定的。
上帝在塑造我们的时候，只需要对不同人的快乐和痛苦两个感受度进行数值上的调整，
那么不同人就会因着不同的感受度而做不同的取舍，最后走上完全不一样的人生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个人眼中的世界都不一样</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7/</guid>
      <description>每个人眼中的世界都不一样 说一个你们正常人一辈子不会有的体验，让你们感受下什么叫世界观崩塌。
我天生左眼失明，但我居然在 7 岁才发现这一点。
而之前无论我还是其他人都没意识到我有什么不正常。
你们知道这意味着多恐怖的事情吗？这件事彻底刷新了我的世界观！
因为&amp;quot;所有人没有意识到有什么不正常&amp;quot;本身就是最大的不正常。
这意味着我们各自认知到的世界有可能根本就是完全不同的，而我们却没有察觉到这一点。
我们虽然能“感觉”到同一个东西，但是这个东西在我们的认知中可能并不相同。
普通人可能以为这种认知差别最多也就是红绿色盲和普通人的差别。
而事实是这个差别可能大到人类无法想象的程度，而我们却意识不到。
比如我左眼什么都看不到，但因为天生就如此，所以就把这种设定当作理所当然的事情接受了，而没有感到任何不妥！
更进一步的说。
如果这种个体世界观的差异不影响这个世界逻辑自洽性。
那我们可能一辈子都生活在“人生而平等”的错觉中而没法发现，就像很多红绿色盲一辈子没意识到自己的认知有问题。
我们以为其他人认知中的世界和自己认知中的世界是一样的，然而事实是，如果我们不一样你也不一定意识得到。
而且即便我们意识到了我们各自的脑内世界不同，我们也没法沟通到底有哪里不同。
我在知乎上提问过“两只眼睛看世界是什么体验？”，然而你们的回答我都看不太懂。
我 7 岁以前一直以为我看到的世界就是你们看到的世界。
直到我 7 岁第一次测视力，别人突然告诉我：
你一直看到的认为理所当然的世界和别人看到的世界根本不是一回事。
还有比这更细思恐极的吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有思想的旅行，行万里路也无异于邮差</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%80%9D%E6%83%B3%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E4%B8%87%E9%87%8C%E8%B7%AF%E4%B9%9F%E6%97%A0%E5%BC%82%E4%BA%8E%E9%82%AE%E5%B7%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E6%80%9D%E7%BB%B4/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%80%9D%E6%83%B3%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E4%B8%87%E9%87%8C%E8%B7%AF%E4%B9%9F%E6%97%A0%E5%BC%82%E4%BA%8E%E9%82%AE%E5%B7%AE/</guid>
      <description>没有思想的旅行，行万里路也无异于邮差 在欧洲旅行，常见的景点之一就是许多古堡和教堂。
首次见到这些景点，大家还会赞叹两句（高大、富丽堂皇之类）。
但等再次遇到这类景点，就会感到索然乏味，很多人甚至是过门而不入。
他们乏味感完全可以理解。
换做我们任何人，没有文化知识的积淀，对历史知识的缺乏。碰到这类景点，估计也是如此，这一点，在国内依然成立。
在国内旅游，任何一个城市，典型的一类景点包括寺庙、石窟、园林、宫殿群。
而要“读懂”这类景点，无不需要历史、宗教、文化等知识积累。
否则要么是任由导游的胡诌乱扯，要么是走马观花之下的乏味。
之后，大部分人所得不过是朋友圈的“摄影大赛”。
而后来和朋友描述此行所得时，不过怅然的感慨“看景不如听景”。
而人要真想提高眼界，首先是阅读和思考，从而形成自己对世界的理解。
而之后的游历，更多的不是增长见识，而是对自己思想的验证。
而在当今，交通和资讯高度发达。
无论是在国内旅游，还是到国外，普通的中产家庭都是能够负担起的。
而与之相比，阅读和思考反而是很多人所匮乏的。
而很多时候，一个爱思考和爱阅读的人甚至不用游历太多，也能拥有深刻的见解。
一个人思考什么远比看见什么重要。
康德终身没有离开过故乡，但这并不妨碍他拥有伟大的思想，成为德国历史上最伟大的哲学家。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
