<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>成长 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
    <description>Recent content in 成长 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>环境的影响</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</guid>
      <description>环境的影响 对大多数人而言，环境对人的影响都很大
环境影响的是人的三观，确切的说是影响人对于好、一般和坏的判断阈值。 当你你周围的人都是早上10点才起床的时候，你就会觉得9点起床很早了，而如果你周围都是早上7点就起的，你就会觉得8点已经很晚了。
你没有必要也没有能力说服所有人都和你观点一样，而且你的观点也并不一定就是正确的，所以你要接受有人观点和你不同这个客观事实 3.只和那些愿意和你交流，你也愿意和他交流的人交流，否则就是浪费时间
保持谦卑，注意反思，不断进步， 保持谦卑——永远记得你不是最牛的，只是你不知道有人比你牛而已 注意反思——时刻反问自己，你认为的就一定是对的么 不断进步——不要为自己的停滞不前找借口，你只是不想进步了而已
基本归因谬论 为什么当别人抱怨一件事情的时候，我们总觉得问题出在他们自身？
然而，为什么当我们自己遇到不如意的时候，我们却觉得错的是他人或是环境？
这种现象叫做基本归因谬论（fundamental attribution error），它普遍地存在于大多数人身上。我们倾向于用内因解释他人的行为，而忽略环境的影响。但是当我们尝试理解自身行为的时候，外因变得格外明显，因此我们会过分强调环境的影响而忽视自身的因素——这就是所谓的行动者-观察者偏误（actor-observer bias）。
Jones and Harris在1967年做了一个实验。他们找了一群学生，让学生们读一篇反对或是支持菲德尔卡斯特罗（古巴前领导人）的文章，然后评价文章作者对卡斯特罗的态度。第一组学生被告知文章的作者是自由选择文章的立场，这组学生很自然地认为支持卡斯特罗的文章作者对卡斯特罗的态度更正面。第二组学生被告知文章作者的立场是由抛硬币决定的，换而言之，文章的立场与作者本人的态度无关。遵循逻辑来说，这第二组的学生应该无法判断作者的态度，可是实验结果却显示，学生们依旧认为由抛硬币决定撰写支持卡斯特罗立场的文章作者对卡斯特罗抱有更加正面的态度。
为什么会有这种现象？并不是因为我们都是自私爱推脱责任的坏人，只是我们的注意力有局限罢了。当我们观察和分析他人的时候，我们的注意力集中在那个人身上，很容易会忽视周围的环境。而当我们自己做一件事的时候，一定会有更多地注意力放在周围的环境上。因此我们在给行为归因的时候，就倾向于选择我们注意力关注到的一方。
另外，我们在对待他人的事情上，是相当懒惰的。由于我们的认知系统会自动地用内因解释他人的行为，纵使我们意识到了他人行为受到环境的限制，我们的认知系统还需要清醒地商榷调整之前所做的解释。尤其是在认知系统非常繁忙的情况下，我们没有足够的认知资源去为他人的行为辩解。
最后一个原因，或许有些人听说过——正义世界现象（Just-world Phenomenon）。我们更愿意相信自己生存的世界是正义的、是我们能够掌控的，只要我们努力就能得到我们想要的。如果我们把他人的失败归因于其自身，那么这个无法改变也无法控制的世界在我们眼中便还是好的、公正的。相信世界是好的，失败都是因为他人自己的过错，这样的想法满足了我们内心底的安全感。
朋友抱怨的时候，请学会换位思考。即使无法提供帮助，至少不要妄下定论。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
