<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哲学 on Rainy · Blog</title>
    <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 哲学 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《苏菲的世界》</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>《苏菲的世界》 凌晨，初次看完《苏菲的世界》这本书。
这本书真是越到后面越有趣，小说与哲学科普的完美结合；并且充满了悬疑的情节和有趣的脑洞。
作者让小说中的苏菲发现了自己只是书中的一个虚拟人物后，非常的接受不了，并和她的哲学老师密谋逃脱这个虚拟世界。
而更有意思的是，这本书中还有一个女孩叫席德，她处于苏菲世界之外的世界，她的父亲将《苏菲的世界》当作生日的礼物送给了她，席德读了这本书后，决定帮助苏菲他们逃脱书中的世界，在她所处的世界阻拦着自己的父亲。
站在我的维度来看，席德和他父亲也是我手中这本书的作者虚构的。
这不得不让人陷入沉思：作为读者的我们，是否也是别人虚构的人物呢？
我们是否也像他们那样完全没有发现自己是被虚构的？
或者是有人已经发现了，并且像苏菲和她的哲学老师那样逃出了他们以为的“书中世界”，
实际上也只是进入了另一个虚构的世界罢了。
我无法回答，这个世界上也许也没有人能回答，但肯定有人发现，也许是那些大哲学家，比如尼采、叔本华、柏拉图。
自认为比较精彩的片段  这次他们走过所有关于超自然现象的书，停在书店最里面一个看起来不甚牢固的架子前。架子的上方挂着一块很小的牌子，上面写着：哲学类。艾伯特指着架上的一本书。苏菲看到书名时不禁吓了一跳。上面写着：苏菲的世界。
“你要不要我买一本送给你？”
“我不太敢看耶！”
 这一段我自认为是比较让人浮想联翩的，作为当事人的苏菲，又有多么的恐惧呢。
自认为书中的佳句  追寻真理的过程就像准备破解一场犯罪案件的过程，有人认为安德森是凶手，有人则认为尼博尔或法布克才是。有时警方可以侦破案件，但也可能永远无法查出真相（虽然这个真相一定存在于某个地方，但是它一定不会自己跳出来告诉你：“我是真相”。 哲学家们在成长的过程中不能习惯这世界上的一切（将世间一切当作理所当然），因为他们需要时刻保持一颗好奇心（这是极为重要的一项能力）。 大多数人都忙于日常生活的琐事，这些人对于世界的好奇心大多都受到了生活的压抑，直到生活将他们的好奇心磨灭殆尽。 神话存在的意义是为了解释当时时代人们所不了解、不理解的事物。 你知晓的一切，都不是事物本身的模样，只是大多数人所以为的模样。 在某个期间，哲学乃是男人的专利，一个妇女无论如何有思想都只能对男人俯首听命，因此许多宝贵经验就这样丧失了。 当时的人并没有现代的各种高科技电子设备可以利用，他们唯一的工具就是自己的心灵。 真正的知识来自内心，而不是得自别人的传授；唯有出自内心的知识，才能使人拥有真正的智慧。 智者是有智慧的人，而哲学家则是追求智慧的人。 诡辩家是自以为无所不知的人，而哲学家是明白自己一无所知的人。 大部分人不是太过笃定，就是漠不关心。 人只要有正确的见解，就会采取正确的行动。 一个人之所以犯错，是因为这个人不知道何者是对的。 如果你做一些自己深知不对的事，你还会活得很快乐吗？ 哲学家们对永远“真”，永远“善”，永远“美”的事物感兴趣。 对于那些不断改变的事物不可能会有真正的认识。 人既不能懦弱，也不能太过鲁莽，而要勇敢（不够勇敢就是懦弱，太过勇敢就变成鲁莽）；既不能吝啬，也不能挥霍，而要慷慨（不够慷概就是吝啬，太过慷概就变成挥霍）；饮食也是如此，既不能吃太少，也不能吃太多（吃的太少会导致太瘦，吃的太多会导致太胖）。 运用理智使自己不受当时主流思想的影响。 上帝不是一切，一切都在上帝之中。 一个人可能宁愿整个地球遭到毁灭，也不愿意直接的手指被割到。 一个人可以完全随心所欲的以自己的方式诠释生命。 万一你睡着了呢？万一你在睡眠时做梦了呢？万一你在梦中到了天堂，在那儿采下了一朵奇异而美丽的花？万一你醒来时，花儿正在手中？啊，那时你要如何呢？ “死亡和我们没有关系”，因为“只要我们存在一天，死亡就不会来临，而当死亡来临的那一刻，我们也不在存在了”；毕竟，我们好像从未听说某人得了“死亡”这种疾病。 神不足惧，死不足忧，祸苦易忍，福乐易求 所有的自然现象，比如生病与死亡，都只是遵守大自然不变的法则而已，因此他们认为人们必须学会接受自己的命运。 没有任何事情是偶然发生的，每一件事物发生都有其必要 当人在追求较短暂的快乐时，必须考虑是否还有其他方式可以获得更大、更持久或更强烈的快乐。 当我们考量一个行动是否有乐趣时，必须同时斟酌它可能会带来的副作用。 我们心中很”理所当然“的看法也不一定经得起时间的考验。 你不可能知道一个人是否爱你，你只能相信他爱你，或者，希望他爱你  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亚里士多德</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E4%BA%9A%E9%87%8C%E5%A3%AB%E5%A4%9A%E5%BE%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E4%BA%9A%E9%87%8C%E5%A3%AB%E5%A4%9A%E5%BE%B7/</guid>
      <description>亚里士多德 没有天生的概念 柏拉图认为大自然中是先有 “马的理型”，再有我们感官世界中所看到的马匹，因此他认为 “鸡的观念先于鸡”。
而他却认为“马的理型”，是我们人类看到若干匹马后，所形成的概念；因此马的 “理型” “形式” 是不存在的；它认为马的 “理型” 或 “形式” 就是马的特征。
某个事物的 “理型” 或 “形式” 存在于这个事物之中，因为所谓的 “理型” 或“ 形式” 就是这个事物所有的特征。
如果世间存在 ”马的理型”，那这个“马的理型”又从何而来？这个 ”马的理型” 是否会模仿另外一匹马?
我们所拥有的任何想法和意念都是透过我们过去所看到、听到的事物，从而进入我们的意识。
一件事物的形式乃是它的特征 自然界的每一种变化，都是物质将自身的 “潜能” 转变为“实现”的结果。
自然界的每一个事物都可能实现或达成某一种特定的 “形式”。
一个事物的 “形式” 或 “特征” ，不但说明了这个事物的潜能，也说明了它的极限。举个例子，一个鸡蛋可以变成一只鸡（鸡蛋的潜能）；但并不一定会顺利的变成一只鸡，因为它有可能变成人类餐桌上的佳肴（未实现鸡蛋的潜能）；同理，鸡蛋显然不能变成一只鹅（鸡蛋并不具有变成鹅的潜能）。
事物都有“质料”和“形式”。
目的因 他认为自然界的每一件事物都有其存在的“目的”或“任务”。举个例子，天空之所以会下雨，其目的因就是植物和动物需要雨水才能生长。
他将世间的事物彻底分门别类，同时还创立了《逻辑学》这门学科。
自然的层级 无生物，比如石头、水滴、树木只能通过外力改变，而生物则有潜能自行改变。
宇宙中必然有一位“上帝”（最初推动者）推动世间中所有的运作，即上帝位于大自然的最顶端；并且他认为这位“上帝”是宇宙万物各种活动的“目的因”。
对女人的看法 女性在某些方面并不完整，认为女性是未完成的男人；甚至认为女人只是土壤，而男人却是“播种者”；男人提供“形式”（男人决定“质料”的“形式”或“特征”），而女人则仅贡献“质料”（组成事物的物质）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休谟</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E4%BC%91%E8%B0%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E4%BC%91%E8%B0%9F/</guid>
      <description>休谟 如果你被热炉子烫到你会马上得到一个印象，事后你会回到终究被烫到的这件事，这就是休谟所谓的观念，两者的不同在于印象，比事后的回忆要更加强烈，也更加生动。印象是在我们心中形成挂观念的直接原因。
不可知论者，他怀疑上帝是否真的存在。因为他觉得上帝，不过是某些元素所组成的，就像天使一样，是由人和翅膀所组成的。
你相信石头会掉在地上的原因是你见过它发生过很多次。事情发生一次又一次之后，你会变得非常习惯，以至于每次你放开石头时，总会期待发生同样的事，所以就形成了我们所谓的自然界不变的法则。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>康德</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E5%BA%B7%E5%BE%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E5%BA%B7%E5%BE%B7/</guid>
      <description>康德 理性主义者将理性的重要性说的太过火了，而经验主义者则过分强调感官的经验。
事物本身和我眼中的事物是不一样的。 我们永远不发确知事物本来的面貌。我们所知道的只是我们眼中所看到的事物
你的行为是否合乎德正取决于你是否出自善意的为之，并不是取决于你的行为后果。
只有我们自己确知我们纯粹是为了遵守道德法则而行动时，我们的行为才是自由的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弗洛伊德</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E5%BC%97%E6%B4%9B%E4%BC%8A%E5%BE%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E5%BC%97%E6%B4%9B%E4%BC%8A%E5%BE%B7/</guid>
      <description>弗洛伊德 性的欲望合需求事实上是人类天性中很自然而且很重要的一部分。
非理性的冲动经常左右我们的思想、梦境和行动。这种不理性的冲动可能是反映我们的基本需求
假设在这个演讲厅这么多安安静静、专心听讲的观众里面，有一个人很不安分。他毫无礼貌地大笑，又喋喋不休，并把脚动来动去，使我无法专心演讲。后来我只好宣布我讲不下去了。 这时，你们当中有三四个大汉站起来，在一阵扭打后，把那个搅局的人架了出去。于是这个搅局者就被‘压抑’了，我因此可以继续讲下去。可是为了避免那个被赶走的人再度进来捣乱，那几位执行我的意志的先生便把他们的椅子搬到门口并坐在那儿‘防御’，以继续压抑的动作。现在，如果你们将这个场景转移到心理，把这个大厅称为‘意识’，而把大厅外面称为‘潜意识’，那么你们就可以明白‘压抑’作用的过程了。”
“可是这个捣乱者坚持要再进来。至少那些被我们压抑的想法和冲动是这样的。这些想法不断从我们的潜意识浮现，使我们经常处于一种压力之下。这是我们为什么常常会说一些本来不想说的话或做一些本来不想做的事的缘故。因为我们的感觉和行动会受到潜意识的鼓动。”
我们每天的生活里面都充满了这类潜意识的机转。我们时常会忘记某个人的名字，在说话时摸弄自己的衣服，或移动房间里随意放置的物品。我们也时常结结巴巴或看似无辜地说错话，写错字。但佛洛伊德指出，这些举动事实上并不像我们所想的那样是意外的或无心的。这些错误事实上可能正泄漏我们内心最深处的秘密。
我们应该做的其实是不要太过努力把不愉快的记忆埋藏在潜意识中。因为那就像是试图把水鼠巢穴的入口堵住一样。水鼠一定会从其他的洞口进入花园，因此，让意识与潜意识之间的门半遮半掩事实上是一件很健康的事。
是不是你愈努力去忘掉一件事情，你在潜意识里就愈容易想起这件事?”
梦境乃是以伪装的方式满足人被压抑的愿望。
我们将我们所见、所经验的一切事物都贮存在我们意识深处的某个地方，而这些印象可能会再度浮现。有时我们会突然‘脑中一片空白’，然后过了一会，‘差点就想起来了’，然后再度‘猛然想起’
合理化 意思就是说，我们自己不愿意承认，也不愿意告诉别人我们做某一件事的真正动机，因为这个动机是让人无法接受的
投射 它会将把我们内心试图压抑的特点转移到别人身上。譬如说一个很吝啬的人会说别人斤斤计较，而一个不愿承认自己满脑子想着性的人可能愈容易对别人成天想着性的样子感到愤怒</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斯宾诺莎</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%96%AF%E5%AE%BE%E8%AF%BA%E8%8E%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%96%AF%E5%AE%BE%E8%AF%BA%E8%8E%8E/</guid>
      <description>斯宾诺莎 一元论者，他认为世界万物都是可以被分解为一个真实的“实体”物质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柏拉图</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%9F%8F%E6%8B%89%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%9F%8F%E6%8B%89%E5%9B%BE/</guid>
      <description>柏拉图 永远的真善美 尽管世间所有事物都是 “流动” 的，但一定仍有 ” 某些东西&amp;quot; 永远不会改变（如原子）。
每一个人都不一样，有的少了腿，有的少了手，有的鼻子高，有的脸大，但我们还是能准确的分辨出这些都是“人”，柏拉图认为，这是因为在人类的背后，存在着一个形式：理型人。
物质世界的背后，存在一个 ：理型的世界，这个世界中包含存在于自然界中各种事物的 “永恒不变的形式”，这种观点叫做 “柏拉图的理型论”。
感官和理智 感官：彩虹里哪一种颜色最漂亮、你最喜欢吃什么菜？询问这类问题你大概率会得到许多不同的答案。
理智：9 × 5 的结果、三角形的内角和，诸如此类的问题你大概只会得到一种答案。
不朽的灵魂 感官以身体为基础，因此身体是不可靠的；理性是以灵魂为基础，由于灵魂不是物质，因此它是可靠的，灵魂可以探索理型的世界。
灵魂栖居在某个躯体之前，原本就已经存在；一旦灵魂在某一躯体内醒来时，它便忘却了理型的世界，紧接着，一个人类诞生了，随着时间的推移，这个人的灵魂渴望回“家”，渴望从“肉体的枷锁中挣脱”，它渴望死亡，渴望回到理型的世界。
物质世界是精神世界的一个映射，有的人却一生都沉沦在物质世界中，从不去探究这个美妙的精神世界。
哲学之国 国家应该由理性来统治。
人体由三部分组成：理性属于头部；意志属于胸部；欲望属于腹部。
理性追求智慧，意志追求勇气，欲望则必须加以阻遏，并且做到自制，才能使人体达到“和谐”的境界。
黑暗洞穴 我们身处的大自然，虽然不是黑暗或无趣的，但它比起鲜明清楚的理型世界，就显得黑暗而平淡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洛克</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%B4%9B%E5%85%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E6%B4%9B%E5%85%8B/</guid>
      <description>洛克 一个事物，在某些性质（重量、形状）上，每个人都会有一致的看法，因为这些性质存在于事物本身之内。但还有一些性质（颜色、味道），就可能因人而异了，因为每个人的感觉是不一样的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祁克果</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E7%A5%81%E5%85%8B%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E7%A5%81%E5%85%8B%E6%9E%9C/</guid>
      <description>祁克果 与其寻找那唯一的真理，不如去寻找那些对个人声明具有意义的真理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笛卡尔</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E7%AC%9B%E5%8D%A1%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E7%AC%9B%E5%8D%A1%E5%B0%94/</guid>
      <description>笛卡尔 我思故我在 在他开始构建终究的哲学体系之前，必须先挣脱前人理论的影响。
他怀疑每一件事，而这正是他唯一能够确定的事情——有一件事情必定是真实的，那就是他怀疑。当他怀疑时，它必然是在思考，而由于他在思考，那么他必定是个会思考的存在者。
如果世上没有所谓的完美实体，我们也不会具有完美实体的概念。因为我们本身是不完美的，所以完美的概念不可能来自于我们（一个本身并不完美的人）。
一个概念的存在，那么这个概念的实体也必定存在，否则这个概念就不存在。
二元论者，他认为灵魂和物质（扩延）是分别独立的，其中物质是可以被分解的，但灵魂却不能被分解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏格拉底</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%BA%95/</guid>
      <description>苏格拉底 苏格拉底是谁？ 苏格拉底从未留下任何文字，但却是对欧洲思想影响最重大的人物之一。
我们所知道的苏格拉底，事实上是柏拉图笔中的苏格拉底。
以人为中心 人是衡量一切的尺度。
一件事情是对是错、是好是坏，完全要看它与人类的需求有何关系而定。
人的很多行为都是由社会规范的制约所致。
谈话的艺术 假装自己一无所知，并与对方讨论，在这讨论的过程中设法使对手承认自己理论上的漏洞。
他的工作就是帮助人们 生出 正确的思想。
神圣的声音 耶稣与苏格拉底都相信自己是某一种更高力量的代言人（神明的指引），他们批判各种形式的不公不义与腐败现象，最后皆因此丧命。其实他们都可以通过求饶而活命，但最终却皆选择了成仁取义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萨特</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%90%A8%E7%89%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%90%A8%E7%89%B9/</guid>
      <description>萨特 人的的存在比任何其他事情都要重要。
人并没有一种不变的本性。
在道德的抉择上也是如此我们永远不能把错误归咎于&amp;quot;人性&amp;quot;或&amp;quot;人的软弱&amp;quot;等等我们可以发现时常有成年男子做出种种令人厌恶的行为，却把这样的行为归咎于&amp;quot;男人天生的坏毛病&amp;quot;可是世上没有&amp;quot;男人天生的坏毛病&amp;quot;这种东西，那只是我们用来避免为自己的行为负责的借口罢了。
所谓哲学问题的定义就是每一个世代，甚至每一个人，都必须要一再地问自己的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>达尔文</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%BE%BE%E5%B0%94%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E8%BE%BE%E5%B0%94%E6%96%87/</guid>
      <description>达尔文 适者生存，物竞天择。
进化是生存竞争钟自然淘汰的结果，在这个过程中，哪些最能够适应环境的人就存活了下来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>马克思</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D/</guid>
      <description>马克思 一个社会的是非标准是由那个社会里的统治阶级来决定的，因为，人类社会的历史就是一部阶级斗争史。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑格尔</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E9%BB%91%E6%A0%BC%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/philosophy/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%AE%B6/%E9%BB%91%E6%A0%BC%E5%B0%94/</guid>
      <description>黑格尔 人类的认知的基础会变化，因此世界上没有永恒的真理，没有永恒的理性。
历史就像一条流动的河，河里任何一处河水的流动都受到上游河水的涨落与漩涡的影响。但上游河水的涨落与漩涡又受到你观察之处的岩石与河湾的影响。
理性的历史就像一条河，你的思考方式乃是受到宛如河水般向前推进的传统思潮与当时的物质条件的影响。因此你永远无法宣称任何一种思想是永远对的。只不过就你所置神之处而言，这种思想可能是正确的。
事情的对错要看历史的情况而定。
你不可能将任何哲学家或任何思想抽离他们的历史背景。
人类的知识在不断的扩张，在进步。
每一种新思想通常都是以前人的旧思想为基础，而一旦有一种新思想被提出来，马上就会出现另外一种和它抵触的思想，于是这两种对立的思想之间就会产生一种紧张状态，但这种紧张状态又会因为有人提出另外一种融合了两种思想长处的思想而消除。黑格尔把这个现象称为一种辩证过程。
辩证法 假设一种观点是正，那么必定有与他相反的观点反存在，因此便产生了两种观点之间的矛盾，之后这两种观点再被第三种观点合给消除，这时的合就变为了正，而这个正也会有另一个反与其相矛抵触。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
