---
title: 初中数学
date: 2022-11-07
categories:
        - 数学
tags:
        - 初中数学
---

# 初中数学

## 十字相乘法

主要用于解决二次三项式。

使用十字相乘法之前，**方程的右边必须为 0**。
$$
x^2 + (a + b)x + ab = 0 \\
$$

套公式后：
$$
(x + a)(x + b)
$$

### 系数为 1

![十字相乘法](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%98%E6%B3%95.png)



### 系数为 2 

先将方程系数分解为两数相乘：

![十字相乘法2](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%98%E6%B3%952.png)



再将常数项分解为两数相乘：

![十字相乘法3](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%98%E6%B3%953.png)



接着进行十字相乘，再将两个积相加，最后看两数之和是否等于 5：

![十字相乘4](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%984.png)



$2 + (-3)$ 不等于 5，因此刚刚分解是错误的。

我们再将常数项重新分解，再十字相乘，最后算出两个积的和为 5：

![十字相乘5](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%985.png)



因此，分解后的算式就为：
$$
(1x+3)(2x -1) => (x+3)(2x -1)
$$
![十字相乘6](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/11/23/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%986.gif)

### 将方程化为标准形式

在使用十字相乘法之前，需要先将方程变化为标准形式。

![十字相乘7](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/10/11/%E5%8D%81%E5%AD%97%E7%9B%B8%E4%B9%987.gif)



## 二次函数

###  顶点式 $a(x - h)^2 + k$ 

- 当 $a > 0$ 时，图像开口向上；当 $a < 0$ 时，图像开口向下，$|a|$越大，则图像的开口越小。

- 当 $h > 0$，图像向右移动 $h$ 个单位，当 $h < 0$ ，图像则向左移动 $|h|$ 个单位；
- 当 $k > 0$时，图像则向上移动 $k$ 个单位，当 $k < 0$ 时，图像则向下移动 $|k|$ 个单位。
- 对称轴为 $x = h$。
- 抛物线的顶点为（$h$，$k$）。

###  一般式 $ax^2 + bx + c$ 

1. $y = ax^2 + bx + c$ 的图像与 $x$ 轴有三种关系和跟的三种情况
   - 有两个公共点（两个不等实数根）。
   - 有一个公共点（两个相等实数根）。
   - 没有公共点（没有实数根）。

2. $a$ 控制函数图像的开口朝向；$b$ 控制的是 $\triangle$ 与对称轴；$c$ 控制的是 $\triangle$ 与 $y$ 轴的交点。
   1. 设当 $a > 0$，函数图像开口向上，则根的判别式 $\triangle = b^2 - 4ac$。
      1. $\triangle > 0$，两个不等实数根。
      2. $\triangle = 0$，两个相等实数根。
      3. $\triangle < 0$，无实数根。

   2. 当 $a < 0$，函数图像开口向下，其他与上面一样
3. 对称轴 $x = - \frac{b}{2a}$，当 $b = 0$，对称轴一定是 $y$ 轴。

### 解二次函数

设 $ax^2 +bx + c = 0 \quad a \neq 0$。

1. 配方法

   1. 方程两边同时加上 x 系数一半的平方，将方程凑成左边是平方，右边是 C 的形式。
   2. 若二次项系数不为 1，则需要将二次项系数化为 1，在进行配方。

2. 求根公式 $\frac{-b \pm \sqrt{b^{2} - 4ac}}{2a}$

3. 韦达定理

   设 $ax^2 +bx + c = 0$。

   1. $x_1 + x_2 = -\frac{b}{a}$
   2. $x_1 \times x_2 = \frac{c}{a}$

### 解二次不等式

1. 用十字相乘法，解出 $x$。
2. 移项，保证二次项系数为正数，若二次项系数不为正数，则将其移动到方程右边，同时改变不等式符号。
3. 画图，标出 $x$ 的坐标。
4. 通过 $a$ 判断函数图像的开口朝向。
5. **大于取两边，小于取中间**。

### 一般式化顶点式

#### 配方法

$$
y = ax^2 + bx + c \\
y = a(x^2 + (\frac{b} {a})^2) + c \\
y = a(x^2 + (\frac{b}{a})^2 - (\frac{b}{2a})^2) + c \\
y = a(x + \frac{b}{2a})^2 + a \times(-\frac{b^2}{4a^2}) + c \\
y = a(x + \frac{b}{2a})^2 + (\frac{a - b^2}{4a^2}) + c \\
y = a(x + \frac{b}{2a}^2) + (\frac{-b^2}{4a}) + \frac{c \times 4a}{1 \times 4a } \\
y = a(x + \frac{b}{2a})^2 + (\frac{-b^2}{4a}) + (\frac{4ac}{4a}) \\
y = a(x + \frac{b}{2a})^2 + (\frac{4ac - b^2}{4a}) \\
$$

根据 $y = ax^2 + bx + c$ 用配方法化成的以 $y = a(x - h)^2 +k$ 形式的 $y = a(x +\frac{b}{2a})^2 + (\frac{4ac - b^2}{4a})$ ,可以看出 $y = ax^2 + bx + c$ 的对称轴为 $x = h$，则 $x = -\frac{b}{2a}$，顶点为 $(h,k)$，则 $(-\frac{b}{2a},\frac{4ac - b^2}{4a})$

#### 求二次函数的解析式

已知该二次函数图像上的三个点的坐标，列出关于 $a$，$b$，$c$ 的三元一次方程组，并求 $a$，$b$，$c$ 的值。

根据 $y = ax^2 + bx + c$，将坐标（$x$，$y$）中 $x$ 与 $y$ 的值代入 $y = ax^2 + bx + c$ 并分别列出方程即可。

最后用配方法将这个三元一次方程化为二元一次方程，再化为二元一次方程求出其中一个未知数的值即

## 分组分解法

将一个很长的式子，分组的进行因式分解。

![分组分解法](https://gallery.yxzi.xyz/galleries/2022/11/07/%E5%88%86%E7%BB%84%E5%88%86%E8%A7%A3%E6%B3%95.png)



## 换元法

### 局部换元

即用一个单元（单一变量）去替换题目里的一个式子，一般这样的式子在题中多次出现或者视为整体可以大大简化问题。这种换元主要目的就是消去多余的干扰因素，或是利用一些好用的性质，让式子更加简洁。

比如下面式子将 $a^2+3a$ 换成了单一变量 $y$：
$$
(a^2 + 3a)(a^2 +3a +2) +1 = y(y+2)+1
$$
得出最后结果后再将这个单一变量变回为原来的式子。

## 拆添法

通过拆解式子得到一个可以直接套用公式的式子。

## 等差数列

如果一个数列从第 2 项开始，后面每一项与它的前一项的差都等于同一个常数，那么这个数列就叫做等差数列．这个常数叫做等差数列的公差。
$$
(1 + 2 ... + 3) = \frac{n(n+1)}{2}
$$

## 充分与必要

### 充分条件

只要有条件 A，就一定能达成结论 B，则 A 是 B 的充分条件。

1. 如果条件A存在，B 肯定成立，即A $\rightarrow$ B（箭头表示能够推导出）
2. 如果 B 不成立，则说明所有可能的条件都不存在，因此A肯定也不存在，即非B $\rightarrow$ 非A
3. 如果条件 A 不存在，而条件C、D可能存在，也可以使得B成立，即不能导出非A $\rightarrow$ 非B

### 必要条件

只要能做到 A，则必定做到了 B，B 是 A 的必要条件。

充分不必要条件：如果有 A，一定能达到 B；就算没有 A，也有可能达到 B。

必要不充分条件：如果有 A，则必定能做到 B，但如果只做到 B 的话，还不一定能做到 A。

充要条件：如果能做到 A，则必定能做到 B；如果做到了 B，则必定能做到 A，A 与 B **互为**对方的 充要条件。

必要条件：只要能做到 A，则必定做到了 B，B 是 A 的必要条件。
