<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>努力 on Rainy · Blog</title>
    <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 努力 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人为什么要努力</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>人为什么要努力 人之所以持续不断的努力，并不完全是被正能量驱使，而是被恐惧驱动的。
因为你看见了一个更好的自己被困在旧躯壳里，你恐惧且不甘，想要把 Ta 救出来，为此你必须付出你的努力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生是一场马拉松</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE/</guid>
      <description>人生是一场马拉松 成功的道路并不像想象得那么拥挤，因为在人生的马拉松长路上，绝大部分人跑不到一半就主动退下来了。
到后来，剩下的少数人不是嫌竞争对手太多，而是发愁怎样找一个同伴陪自己一同跑下去。
因此，教育是一辈子的事情，笑到最后的人是一辈子接受教育的人。
回过头来看，一些过去比我们读书更优秀，在起跑线上抢到了更好位置的人，早已放弃了人生的马拉松，
我们能够跑得更远，仅仅是因为我们还在跑，如此而已。
急功近利不好，悲观绝望也不好</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人要会做选择</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E8%A6%81%E4%BC%9A%E5%81%9A%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E8%A6%81%E4%BC%9A%E5%81%9A%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>人要会做选择 优秀的选择能力本身就是一个领导者的必备素质，也叫作决策能力。
它包含了对大量信息的收集、分析和仔细对比，这是一个极为辛苦的认知过程。
而它也包含了在信息不那么对称的情况下进行一把小小的赌博。
我们必须努力学会真正清晰地思考和决策方式，才能让自己是“做选择”，而不是“做赌博”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人要先努力</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%85%88%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%85%88%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>人要先努力 一 先努力，你会早一些看到，自己在 24 小时连轴转最努力的情况下，能成就什么。
而后你才能知道，哪些东西是自己可以去博一博的，哪些东西是只可远观万万不可亵玩的。
先努力，你会早一些看到，自己在豁出了命去努力、非常努力、比较努力、有点努力、没有努力的情况下，
分别会得到什么同时又失去什么。
而后你才能判断，阶段性的目标值得自己投入多少、什么时候该给自己放假，
哪些情况下需要再加把力、哪些情况下该见好就收，见不好割肉止损也得收。
每次给自己换挡后，都能坦然的面对即将到来的得失。
二 先努力，你会早一些看到这个世界真实的样子，然后才有可能找到，适合自己的位置。
早一些看到，你才有选择的余地、才有调整的空间、才可能有急流勇退和金盆洗手的资格。
早一些看到，你才能分辨得出，谁给的是经验、谁喂的是鸡汤、谁提炼经验里的鸡精来忽悠你、谁拿浓汤宝当经验自己洗自己。
否则，你会每天都见识到更大的世界，在一惊一乍的不淡定与对未知的卑微中，度过自己的一生。
三 在非黄金高峰期搭地铁，只要你肯多往前后走一走，总会发现，一节空到不正常的车厢，找到五个人松散占据着一整排的座位，
而前后相邻的两节车厢，熙熙攘攘到胸都快被挤掉了，每停一站都要感受一次个人力量的渺小，每个换乘点都是决战紫荆之巅。
一步天堂一步地狱，不多迈几步，怎么能知道哪步是这一步？
在足球场上，有这么一种人，他们开赛后先频频犯规，一次比一次尺度大，一次比一次口味重。
当他们通过一系列试探了解到当值裁判的尺度之后，会把侵犯对手当成常规性的防守手段，比赛屡屡因他们被吹停，
但他们却很少得牌，还经常引得对手被红牌罚下。
先努力了，你才可以找出一个性价比高的姿势，从头到尾都死死抱住扶手、从头到尾都跟着对手狂奔。
确实，你够努力、你更努力、你可 tmd 的努力呢，但是，活的那么苦，结果还不好，除了感动中国，谁都感动不。
下车了才发现隔壁车厢在拍摄维秘外景的比基尼展示环节，而你在薄薄的人墙之外和狐臭男斗争了一个小时。
比赛结束了才明白原来只要不扯掉对手的球裤别的什么都能干，谁都能干，扳手可以带，少林功夫可以用。
四 有一个朋友，刚毕业去了我们那个年代 500 强外企的代表，宝洁，当管理培训生。
三年后突然辞职考公务员，问其原因，她说她受不了自己回到家里都习惯性的用祈使句和父母说话，
这份工作让她的性格扭曲到自己都不喜欢自己了，复习几个月后，她考上了。
几年后我再次去广州出差，得知她已经辞掉了公务员的工作去了我们那个年代著名的养老外企，壳牌。
我问她为什么的时候她没有再开口，但我能感觉出，那时她的笑容，是最接近大学时期的。
五 先排除了最不适合自己的，剩下的，都是足够滋润的。
要是先不努力呢？伟大的无产阶级革命家列宁同志曾经教导过我们：少壮不努力，老大徒伤悲；老二造暗器，老三当总理。
年轻时得过且过还是以后优哉游哉，自己选咯。
其实，当你明白人要先努力那天起，你就不需要再努力了，以后的，都是生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>努力与命运</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E4%B8%8E%E5%91%BD%E8%BF%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E4%B8%8E%E5%91%BD%E8%BF%90/</guid>
      <description>努力与命运 我只要认定了宿命的存在，也就意味着自我存在开始的一生百年，
所有轨迹都已经刻在某块不知名的命运石板上了，此后种种，按序发生。
那么，我的努力，只是石板上的一行字，这件事是必然发生的。
而努力改变了所谓命运，其实也是刻在石板上的一部分。
那么，我们通过努力而改变了命运这件事，本身就是既定的命运的一部分而已。
因此命运不可以被改变，只要你相信命运，则一切改变皆是命运本身中的必然发生的事罢了。
比如朱元璋出身贫寒，后登基九五，他大概认为自己改变了命运。
而如果真的有一块关于他的命运石板的话，则上边一定刻着一行字：
“朱重八于洪武元年即位于应天府，时年四十岁正。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自控力</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/grow/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B/</guid>
      <description>关于自控力 很多人觉得自己计划完不成，拖延，生活中养成种种恶习的根源在于自制力不强，
以为增强了自制力，一切问题就能迎刃而解——这个想法是错的，自制力并不是解决这些问题的关键。
自控力的假象与真相 不知道大家有没有这样一种感觉：
高考前是自己学习力和自控力的巅峰，那时候每天都要做好多题，学到很晚，但第二天还是精神抖擞，继续奋战；
上了大学之后，时间宽裕了，反而变得懒散了，没有之前学习的劲头和毅力了，
到了假期更是懒得一发不可收拾，熬夜看剧、晚睡晚起、暴饮暴食那都是家常便饭。
为什么会这样呢？难道时间越宽裕，自控力就越薄弱？这显然不科学。
那就是因为时间越宽裕，我们越容易懈怠和堕落？但这是结果，并不是原因。
我们以为自己的自控力曾经很强，上大学后变弱了，放假后则因为懈怠愈发孱弱——这其实这个假象。那真相是什么？
因为保证我们高效运转的其实是习惯，而不是自控力。
想想在高考之前的那种紧张的学习氛围里，我们被动的养成了很多习惯：
每天规律的上课、自习、吃饭和睡觉，我们目标明确——每个月、每个星期乃至每天复习什么，老师们都替我们安排好了。
这些我们习以为常，就像你每天早上起床都会自动去刷牙一样自然。
你想想想你起床后刷牙的过程：穿衣服（好吧我知道有人不穿），拿起杯子和牙刷，走到卫生间，接水，挤牙膏，开始刷。
即使你可能还睡眼惺忪，但这一套流程你仍然能精确无比、毫不费力的执行下来。
这个过程需要一丢丢的自控力吗？基本不需要对不对？
所以高中的那些学习，其实并不需要太多自控力。
而当你进了大学，课程安排变得自由了，你丧失了那些被动习惯，开始自己规划学习和生活时，才是需要自控力的时候。
而此时，很多人不得不面对第二个真相：
人的自控力是有限的 自控力和肌肉力量一样是有限的。
这个结论被大量的心理学实验证明，大家上网搜索一下就能看到，我这里不做赘述，
我只打个比方，相信能帮你更好的理解这个结论：
想象下，当你搬宿舍、或是换教室时，你把一摞又一摞沉重的书本，吃力的从这个屋子搬到那个屋子之后，
你双臂酸软，腰酸背疼，严重者可能连一杯水都举不起来，这是因为你的肌肉力量耗尽了。
自控力也一样，我们在日常生活中要面对各种各样的诱惑：
桌上昨天新买的一大堆零食，双十一淘宝主页玲琅满目的商品，男神胡歌的新剧又开播了……
我们要反复抵抗这些诱惑才能专注于那些重要的目标——比如学习和减肥。
每拒绝一次诱惑，你的自制力就消耗一分，如果面临的诱惑太多，
总会有一个时刻，我们会累到无力抵抗，任由暴饮暴食、刷爆淘宝、熬夜看剧这些行为支配我们的生活。
当然现实没有那么可怕，肌肉酸痛过两天会恢复，自制力嘛，你睡个好觉也能回归正常。
有意思的是，不同人天生力气不一样，自制力强弱也不一样，
自制力超群或是弱到掉渣的，在人群中都占很小的比例，大多数人都处在中间那个状态——不好也不坏。
所以我们得出的结论是：学霸就是那群天生自制力超群的人？如果是这样，那这篇文章也太没意思了。
有机智的童鞋马上反应过来了：
哦！既然我们可以锻炼肌肉，自制力也是可以锻炼的，对吧！我们只要把自制力锻炼到很强就可以了！
这话没错，然而肌肉力量有极限，自制力也是有极限的。
生活中，我们面临的诱惑如此之多，靠后天锻炼出来的自制力依然会不够用。
另一方面：
无论是校园里的“学霸”，还是社会里的精英人士，其高效的学习和生活，
并不像我们往常以为的那样，依赖于强大的自制力，而是得益于后天构建起来的习惯体系。
如何利用我们有限的自制力，去构建这样一套体系，才是这篇文章最想说的东西。
但是构建习惯体系，并不是一件轻松的事情，原因有两个：
1.很多人没有意识到，有一个看不见的敌人在阻挠我们的行动，
2.很多人不知道，习惯背后的原理。
看不见的敌人 很多人都想要减肥，想要健身，但大多数人的状况是：
决定要减肥或健身后，制定了详细的计划，买了一堆装备，办了几千块的健身卡，却在去了不到三次后，将这些东西都束之高阁。
为什么建立一个锻炼的习惯这么难呢？因为太多人不了解习惯背后的原理，更重要的原因是：
太多人太急了，太想在短期内看到显著的改变。
是的，我们都希望一夜暴富，一朝成名。
都喜欢看“穷小子白手起家创业成功，一年变身亿万富翁”，
“胖女孩半年瘦身八十斤俘获男神芳心”的故事。但这些不是我们的错，
我们之所以天生短视，喜欢即时的反馈和满足感，是因为大脑里，住着一个看不见的敌人在捣乱。
首先你得意识到它的存在，然后才能战胜它。
在几百万年前，我们的祖先还茹毛饮血的时候，资源稀缺，吃了上顿没下顿，大脑需要持续的分泌化学物质，
它们促使人们去寻找并摄入食物，热量越高越好，把自身的脂肪储存的越多越好；如果不是这种机制，人类很可能存活不到今天。
可我们不是原始人，我们进化出了更高级的控制单元，
所以我们学会了计划，学会了为达成长期目标放弃短期利益。
但原始的那部分大脑并没有消亡，它依然在时刻争夺着身体的控制权，促使我们孜孜不倦的寻求即时的满足感。
所以你明白了吗？为什么在认真学习时，忽然会冒出“学这么久了，看一集美剧吧！”的念头；
为什么晚饭吃了不少，睡前还是管不住自己伸向零食的手；
为什么你打开手机想要背单词，却鬼使神差的戳开了微博；
这些的本质都是原始大脑在作怪。
好了，看到这里，你意识到敌人的存在了，即大脑的原始部分；
你也意识到它惯用的伎俩——即时满足感。但这还不够，要打败它，你得掌握科学的武器，也就是习惯的原理。
习惯的原理 习惯的养成，依赖于四个部分：触机（cue）、惯性行为（routine）、奖励（reward）和信念（belief）：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>要理解真正的需求后才去努力</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/thinking/%E8%A6%81%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E9%9C%80%E6%B1%82%E5%90%8E%E6%89%8D%E5%8E%BB%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/thinking/%E8%A6%81%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E9%9C%80%E6%B1%82%E5%90%8E%E6%89%8D%E5%8E%BB%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>要理解真正的需求后才去努力 在你努力做出东西，抛出鱼饵之前，你很难理解真正的需求。
而这世界上有很多需求，全部是被创造者自己创造出来的。
比如：
汽车发明以前，你去问人们需要什么交通工具，他们会说需要一匹更快的马。
电灯发明以前，你去问人们需要什么照明工具，他们会说需要更长更大的蜡烛。
就如同在乔布斯之前，永远没有人会告诉你，我需要一部 iPhone，而今天，我们已经完全无法离开 iPhone。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
