<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会现象 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</link>
    <description>Recent content in 社会现象 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%8E%B0%E8%B1%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不要让别人你知道你过得好</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E4%BD%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</guid>
      <description>不要让别人你知道你过得好 我一直认为一个残酷的真相是，除了父母至亲，只有极少数的人，会无保留的为你的成就而快乐。
你跑步，瘦的是你，快乐的也是你，这样的快乐别人感受不到，也无从分享，对别人来说，你只是在展示自己的快乐而已。
你的快乐，会映射出别人的不快乐；你的勤奋，会映射出别人的懒惰。
所以他们心里不舒服，情商低一些的，还会说些丧气的话。
进步是你自己的事情，默默的一直进步下去吧，总有一天别人会发现你已经和他们不是一个层次的人了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人与人交往的本质是利益交换</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E4%BA%A4%E5%BE%80%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E5%88%A9%E7%9B%8A%E4%BA%A4%E6%8D%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E4%BA%A4%E5%BE%80%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E5%88%A9%E7%9B%8A%E4%BA%A4%E6%8D%A2/</guid>
      <description>人与人交往的本质是利益交换 利益~分为“物质利益”和“精神利益”。
题主之所以会提出这个问题~根源上讲就是没有认识到“精神利益”其实是“利益”的组成部分。
人类社会就是通过各种利益交换凝聚起来的，“感情”本身就是“利益”的一部分。利益交换并不只限于物质对物质，精神对精神。精神利益与物质利益的互换是最常见的事情。“钱”就是沟通精神利益与物质利益的重要纽带。
下面给题主举几个例子~ 1、亲子关系：也许在题主看来，“亲子关系”不会涉及利益。但实际上，亲子关系是很典型的精神利益与物质利益的互换。 2、施舍行为：施予者获得的是精神上的愉悦，受助者获得的是物质上的帮助+精神上的愉悦。只要双方都是自愿，这就是个互利双赢的事。（大部分在这里敲字写答案的行为，都是出于这个原因。） 3、文艺演出：看演出的人得不到任何物质利益，依然愿意花钱买票。这就是精神利益的价值体现。
所以说~“人与人交往的本质是利益交换”是一种很合理的说法。不要认为理智会伤害感情，实际上只有以理智为前提，才能拿捏好各种感情的分寸，让大家都过得开心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人为什么要努力</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>人为什么要努力 人之所以持续不断的努力，并不完全是被正能量驱使，而是被恐惧驱动的。
人这一生不是要努力，是要先努力。 先努力，你会早一些看到，自己在24小时连轴转最最努力的情况下，能成就什么。
而后你才能知道，哪些东西是自己可以去博一博的，哪些东西是只可远观万万不可亵玩的。
先努力，你会早一些看到，自己在豁出了命去努力、非常努力、相当努力、比较努力、不太努力、太不努力、豁出了命不努力的情况下，分别会得到什么同时又失去什么。
而后你才能判断，阶段性的目标值得自己投入多少、什么时候该给自己放假、哪些情况下需要再加把力、哪些情况下该见好就收见不好割肉止损也得收。每次给自己换挡后，都能坦然的面对即将到来的得失。
先努力，你会早一些看到这个世界真实的样子，然后才有可能找到，适合自己的位置。
早一些看到，你才有选择的余地、才有调整的空间、才可能有急流勇退和金盆洗手的资格。
早一些看到，你才能分辨得出，谁给的是经验、谁喂的是鸡汤、谁提炼经验里的鸡精来忽悠你、谁拿浓汤宝当经验自己洗自己。
否则，你会每天都见识到更大的世界，在一惊一乍的不淡定与对未知的卑微中，度过自己的一生。
在非黄金高峰期搭地铁，只要你肯多往前后走一走，总会发现一节空到不正常的车厢，找到五个人松散占据着一整排的座位，而前后相邻的两节车厢，熙熙攘攘到胸都快被挤掉了，每停一站都要感受一次个人力量的渺小，每个换乘点都是决战紫荆之巅。
一步天堂一步地狱，不多迈几步，怎么能知道哪步是这一步？
在足球场上，有这么一种人，他们开赛后先频频犯规，一次比一次尺度大，一次比一次口味重。当他们通过一系列试探了解到当值裁判的尺度之后，会把侵犯对手当成常规性的防守手段，比赛屡屡因他们被吹停，但他们却很少得牌，还经常引得对手被红牌罚下。
少拉一秒口头警告多给一脚追加停赛，不当着裁判的面拍拍对方的菊花以示友好，怎么能知道裁判最大的宽容在哪里？
先努力了，你才可以找出一个性价比高的姿势。从头到尾都死死抱住扶手、从头到尾都跟着对手狂奔，确实，你够努力、你更努力、你可tmd的努力呢，但是，活的那么苦，结果还不好，除了感动中国，谁都打动不了。
下车了才发现隔壁车厢在拍摄维秘外景的比基尼展示环节，而你在薄薄的人墙之外和狐臭男斗争了一个小时，哭不哭？
比赛结束了才明白原来只要不扯掉对手的球裤别的什么都能干，谁都能干，扳手可以带，少林功夫可以用，后不后悔？
有一个朋友，刚毕业去了我们那个年代500强外企的代表，宝洁，当管理培训生。三年后突然辞职考公务员，问其原因，她说她受不了自己回到家里都习惯性的用祈使句和父母说话，这份工作让她的性格扭曲到自己都不喜欢自己了。复习几个月后，她考上了。几年后我再次去广州出差，得知她已经辞掉了公务员的工作去了我们那个年代著名的养老外企，壳牌。我问她为什么的时候她没有再开口，但我能感觉出，那时她的笑容，是最接近大学时期的。
现在她依然是壳牌的员工，在朋友圈里从来不抱怨、不艳羡、不秀恩爱、不晒幸福、不鸡汤、不鸡血、不锦鲤、不不转不是中国人。
先排除了最不适合自己的，剩下的，都是足够滋润的。
要是先不努力呢？伟大的无产阶级革命家列宁同志曾经教导过我们：少壮不努力，老大徒伤悲；老二造暗器，老三当总理。
年轻时得过且过还是以后优哉游哉，自己选咯。
人最宝贵的是生命，每个人的生命只有一次。我希望我的一生可以这样度过：当我回首往事时不因少复习一个知识点而懊悔不已，也不因多苦逼的学习一分钟而愧对自己，在我临死的时侯能够说：“我这一辈子不多不少不偏不倚的得了60分，值！”
其实，当你明白人要先努力那天起，你就不需要再努力了，以后的，都是生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对啃老的看法</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%AF%B9%E5%95%83%E8%80%81%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%AF%B9%E5%95%83%E8%80%81%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid>
      <description>对啃老的看法 父母作为孩子在这个世界的引路人，本身对孩子就有着天然的义务——保护孩子避免过早暴露在危险中。如果父母不能做到这一点，就是父母的失职，违背自然规律是会受到最原始的反噬的。如果父母有能力做到这一点而拒绝去做，这就是父母的罪恶，必然会受到自然规律严重的惩罚。
父母没能力让孩子啃老是父母的问题，父母应该意识到他们自身的问题，不过这我也不想过于苛责。我真正苛责的是那些有能力却只顾自己享乐，并且用“啃老可耻”绑架孩子的父母。而正是这样的父母，造就了一批自私自利不能共情的孩子。
有的孩子一出生，就没很好的获得父母的资源，无论精神上还是物质上，父母懒惰自私，自己享乐苦了孩子，一直持续到孩子长大。等孩子长大，又用“辛苦把孩子拉扯大”来道徳绑架孩子来满足自己的私欲。这样的父母，压根就没想过给孩子提供保护，更没想过让孩子啃，往往也是这样的父母，才会将“啃老”二字挂在嘴上。这就是我所说的，穷人才会啃老，穷人的孩子，占一点父母的便宜，就会被懒惰自私的穷父母说啃老。
把孩子带大很辛苦，孩子本就该回报。 这根本就是反自然的。基因延续是每个物种的义务，是物种最原始的追求和毕生唯一的意义，人类也不例外。做什么不辛苦？跳支广场舞也要出满身的汗呢。相比于世间其它的事情，传承是能够给人带来最大满足感的事情，这是大自然给予每个传承者的反馈。但是呢？为什么有些人感觉不到快乐？因为他们拒绝传承，所以不快乐。你辛苦的回报，早在你养育孩子的时候，大自然就给你回馈了，孩子给予你的快乐，是额外的。若还妄想孩子给予你回报，这就是索要，索要都是要付出代价的，那些向孩子索要的父母，迟早会感受到大自然和孩子的恶意。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
