<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会现象 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</link>
    <description>Recent content in 社会现象 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%8E%B0%E8%B1%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么人们不喜欢被批评</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%A2%AB%E6%89%B9%E8%AF%84/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%A2%AB%E6%89%B9%E8%AF%84/</guid>
      <description>为什么人们不喜欢被批评 这不是剂量问题，这是性质问题。
批评有一条细细的、意识几乎难以觉察、人常常不愿接受的红线：
批评只能给逻辑、给疑问、给论证，不可以讽刺，不可以定罪，更不可以用作构陷的工具。
比如：
有人给车换轮胎没放好千斤顶。
“换胎必须先把千斤顶放好，否则会 xxx”、“放好千斤顶的标准是 xxxx，你这样做在 x 个方面不达标，这会违反合同”。
这是批评。
“修车都不放好千斤顶，你真是蠢到家了”
“你哪个师傅教的？”
“你是不是说明书都看不懂？”
这就不是批评，而是借批评为名的攻击和侮辱。
“你不放好千斤顶是不是想制造事故压死修车工？”
这是入人以罪。
面向大众拿大喇叭广播——“ta 不放好千斤顶就是为了制造事故压死人”
这是构陷。
很多人把批评分为“善意批评”和“恶意批评”，这个说法本身其实是错的。
批评必须也只能是善意的。
没有善意，哪怕一个脏词都不带，扯尽了天下正义大旗，本质亦为迫害。
侮辱、入罪、构陷，都是化妆成批评，利用了人们不得不对批评给予的宽容而得逞的恶行。
心里就没有这些界限意识的人，根本做不到有效批评。
人不是不欢迎批评，而是批评是一门高度复杂和敏感，有无数红线，需要极强的原则性、高度自我克制、清醒的动机自觉的技能。
绝大多数人所以为是批评并且本能厌恶和抗拒的东西，其实根本就不是批评，只是乔装打扮、深深寄生在人的恶意本能中的迫害。
一个真正懂得批评是什么的人，可以用批评造就常人难以想象的杰出人物，可以成就照耀后人的伟业。
这些批评是贵如黄金，甚至可遇而不可求的。
求之且不得，何谈厌恶？
批评的法则的确也是一个很要害的问题。这种能力学好了、用好了，的确是一种强大的白魔法，
首先我们谈批评的标准操作。
第一步，是要分析自己的批评冲动本身。
你想要这个批评造成哪些净改变？
你要把这些诉求全面的列出来，确保这些诉求是批评所可以达到的、可以合法追求的结果。
一般来说，人们通过名为批评的行为要达到的几种典型的诉求包括：
  补偿自己的不满情绪。
  以最低的代价（也就是避免自己需要追加投入或做出改变）终止和预防自己因该被事件连累而遭受的持续损失。
  破坏对方的自信，软化对方的立场，使对方变得更易服从自己的安排。
  破坏对方在组织或社会中的地位和影响力，使其失去威胁。
  帮助对方认识到自身的问题，提高达成其自身目标的成功率。
  你要检查一下你自己的批评冲动里包含了哪些诉求，然后对这些诉求做一下梳理。
这些诉求是正当或者不正当撇开不谈，从纯功利的角度来说，首先你要想清楚的问题是——它们是否适合用“批评”这个手段来需求解决？
这个问题没有看上去这么简单——当然，批评是可以在早期起到这些效果的，
但是代价就是一旦作了这些用途，你的批评权就会磨损，多做几次，就会磨损殆尽。
你要充分的意识到，这是一种对批评权的损耗，眼下这件事是否值得用磨损批评权为代价来解决？
你是要把你的批评权用在报复 Ta 考了低分让你丢脸上、用在自我吹嘘、榨取崇拜上，
还是用在劝阻 Ta 和明显危险的人的来往、选择不可持续的职业生涯上？
如果你把批评权用在批评所不该担当的任务上，并且长期这样做，那么你的批评权就会取消。
于是在真正重大而要害的事情上你就会失去批评权——倒不见得你没有说话的权利，只是对方大概率会置若罔闻。
信不信由你——到时候你会发现就那一件事，就足够抵过一切你自认为达成的成就还有余，
以至于使得那些所谓的指正显得微不足道、可悲甚至可笑。
就像教孩子开车，把你的影响力全浪费在了让 Ta 学会了怎么开空调却没有教会 Ta 踩刹车、打方向盘一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么人很难被说服</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E5%BE%88%E9%9A%BE%E8%A2%AB%E8%AF%B4%E6%9C%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E5%BE%88%E9%9A%BE%E8%A2%AB%E8%AF%B4%E6%9C%8D/</guid>
      <description>为什么人很难被说服 归根结底一句话：
因为世界上没有任何一个人会轻易地认为自己的思想竟然是错的（无论他是皇帝还是乞丐，不管她是圣徒还是妓女，）。
 有一天，王阳明的弟子问：
“老师，我犯过许多错误，可你为什么不提醒我？”
王阳明反问：
“我没提醒你，你怎么知道自己犯了错误？”
弟子答：
“我学习后才知道。”
王阳明说：
“所以我教导你学习啊。”
弟子有点疑惑：
“我的意思是说，你应该帮助我改正错误。”王阳明笑道：
“你自己的错误，别人怎么改正得了？只有你自己，才能改正自己的错误。”
 其实这个心理，可以用《道德经》里的两句话来概括。
不自是，故彰 一 公元 200 年，中国历史上爆发了一场著名的战役叫“官渡之战”。
最终，曹操以三万兵马击败袁绍十几万大军，从此拉开了历史新序幕。
可是这场战役，不仅袁绍自己后悔不已，就连后世无数的历史学家也为之扼腕痛惜。
为什么？
因为袁绍本来不会失败，如果当初他采纳了田丰提出的“持久战 + 游击战”建议的话。
那么按照常理：
失败后的袁绍一定会痛定思痛，亲自去监狱里给田丰松绑，并且赔礼道歉，重新重用他。
还别说，在“官渡之战”失败后，真就有一个狱卒向田丰提前道喜。
然而，田丰却仰天长叹道：
“他若胜了，我或许能活；可如今败了，我必死无疑。”
果然，袁绍回来的第一件事，就是将田丰“杀人灭口”。
不过，田丰之死虽然可惜，还是很有教育意义的。
起码他临死前的这一叹，就向我们透露了一个人性的天大秘密。
这个秘密就是：
正常人，是不会认错的
什么？让一个人认错真的有这么难？
对！不仅难，而且难于上青天。
二 美国著名的心理学家艾略特·阿伦森为了研究这个现象，还专门写过一本书来探讨。
书的名字就叫《谁会认错》，他在书里收集整理了数不胜数的真实案例：
从总统到平民；从明星到穷人；
上至国会议员，下到企业职工；
无论是高教育的大学教授，还是低文化的街头小贩。
几乎无一例外，全体国民统统都是“死不认错”的代言人。
这究竟是为什么呢？我觉得可以用一些形象的比喻来解释：
因为当一个人承认自己错误的时候，就等于是从大脑中强行卸载掉旧的思维，同时再安装一套新的观念。
而在新旧交替的过程中，往往会引发大脑信息短路，从而造成思想系统的紊乱。
这可并不是我空口无凭，一时臆想，而是有着实实在在的心理学和脑神经学双重依据。
我上面描述的那种现象，在心理学上被称为：认知失调
这个概念是美国社会心理学家利昂·费斯廷格在 1956 年首次在《当预言失灵》一书中提出来的，
因为他发现那些所谓的末日邪教派成员们，有一种不可思议的信仰坚持。
哪怕他们的教主关于地球灭亡的预言失败了，他们也不会认为教主在欺骗。
但是，毕竟这种“预期落空”引发了他们认知上的不协调，那怎么办呢？
指望他们知错就改，回头是岸？公开承认自己蠢？别开玩笑了。
认错这么反人性的事情，世界上从古至今就没有多少人能够做得到。
这里的”认错“是指发自内心的认为自己的思维是错的，不是那种勉强装出来的面子功夫。
所以，基本上所有的信徒为了解决这种认知失调的办法不是承认错误，而是去接受一个新的预言：
外星人已经因为他们的虔诚信仰而饶恕了这个星球。
也就是说：
当人们在遇到一个跟自己认知不匹配的新观念的时候，第一反应不是接受并改正，
而是找出支持旧观念的其他理由，哪怕这个理由荒唐至极。
三 值得一提的是，美国神经科学家德鲁·威斯顿通过核磁共振技术，扫描人类在处理信息时的脑电图表明：
 当人面对令自己认知失调的信息时，大脑主管理性的区域就会突然“断电”，停止工作；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜欢上一个人的本质是什么</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>喜欢上一个人的本质是什么 这世上所有的感情，其实都是一种“富兰克林效应”。
一个人爱上另一个人的根本原因是什么？
是因为对方的外貌？对方的品格？对方的地位？对方的名声？对方的财富？统统都不是！那究竟是为什么呢？
一 先讲一个著名的故事：
二战时期，犹太人遭到德国纳粹的迫害。
有两个犹太兄弟商量着该向谁寻求帮助，二人的意见发生了分歧。
弟弟主张向父亲曾经资助过的一个银行家求助，而且这名银行家曾多次表示有机会一定要报恩。
哥哥则认为，应该向曾经资助他们家族起步的另一位木材商求助。
两人谁也说服不了谁，于是分头行动，从此失去联系。
多年后，由木材商冒死相助逃到日本的哥哥回国寻找弟弟，发现弟弟全家早已惨死在奥斯威辛集中营。
后来哥哥从纳粹档案中找到了举报弟弟藏匿处的电话记录，打电话的人——正是那位银行家。
哥哥仰天长叹：
曾经帮助过你的人，比你所帮助过的人，更可靠。
二 现代的营销学里的有一个非常经典的案例，上个世纪美国有一家吸尘器公司的推销冠军。
他在退休前一天对其他的员工们说：
你们这些笨蛋，推销业务时只会敲开门问：“太太您好！能不能给我三分钟介绍我们公司的一个产品。”
每次话还没说完，“啪”的一声就吃了闭门羹。你说你们这不是赤裸裸的骚扰吗？顾客没报警已经是客气的了。”
于是这些员工们就好奇的地问：“那您是如何向顾客推销的？”
这位退休的老员工回答道：
“我会说，太太您好！我是一个路过的推销员，口渴了。您能不能给我一杯水喝呢？”
于是，我走进顾客的家，先观察一下环境。
然后在顾客给我准备水的时间里，轻描淡写地唠一唠家长里短，然后旁敲侧击地说几句自己所推销的“吸尘器”。
顾客没有压力，自然就会接话。
如此一来，产品推销的成功率可以提高百分之六七十。其他的员工们听了如梦方醒，纷纷给这位老员工鼓掌。
其实这个案例，有一个心理学的名词，叫做：“富兰克林效应。”
这个效应是根据 18 世纪美国的国父之一的本杰明·富兰克林所说的一句话发展而来的。
富兰克林曾说：
相比那些被你帮助过的人，那些曾经帮助过你的人会更愿意再帮你一次。
他为什么会这么说呢？因为他曾经做过一件影响了世界心理学的事情。
这个故事最早是记录在卡耐基的《人性的弱点》一书中，后来在 1993 年，
美国著名的心理学家艾略特·阿伦森，又将这个故事写进了他的《社会心理学》。
故事大体是这样的：
 1736 年，有一天富兰克林在宾夕法尼亚的议院发表演讲。
另一位议员完全反对他的观点，于是也发表了一篇演讲，十分激烈地批评了富兰克林。
富兰克林有点措手不及，但是又想争取这位议员的同意。
怎么办呢？
他无意中打听到这位议员的家里正好有一套非常稀有的图书。
于是他十分恭敬地写了一封信，厚着脸皮向这个议员借书。
没想到这个议员竟然同意了，过了一段时间，富兰克林在还书的同时郑重地表达了谢意。
几天后当他们再次在议会厅见面时，富兰克林是这样描写的：
“他竟然主动跟我打招呼（以前从来没有过），后来我们谈话，他还表示，任何时候都愿意为我效劳。”
从此他们两人化敌为友，终生保持着友谊。
所以后世的心理学家们人得出一个结论：
让别人喜欢你的最好方法不是去帮助他们，而是让他们来帮助你。
这就是著名的“富兰克林”效应的由来。
 三 一个世纪以后，美国的另一位总统林肯就深受“富兰克林效应“的启发。
有一次，林肯准备让一位政敌帮个小忙。
一位议员批评道：“你为什么要试图跟政敌做朋友呢？你应当消灭他们。”
林肯却温和的回答道：“难道我不是在消灭我的敌人吗？特别是当我们变成朋友的时候。”
让一个敌人帮你一个小忙，就能化敌为友，化干戈为玉帛。
这个套路，真的可信吗？真的可行吗？
四 1969 年，心理学家琼•杰克和戴维•兰迪决定亲自上阵，检验一下这个有二百年历史的“富兰克林效应”在 20 世纪是否已经过期。
于是他们安排了一次知识竞赛，让所有的参与者赢了一笔小钱。
竞赛结束后，一名研究人员向其中三分之一的参与者们表示：
“他是用自己的钱来组织的竞赛，现在他没钱了，能否请他们把钱退还给他。“</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开车撞人后怎么处理最理智</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E6%92%9E%E4%BA%BA%E5%90%8E%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%A4%84%E7%90%86%E6%9C%80%E7%90%86%E6%99%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E6%92%9E%E4%BA%BA%E5%90%8E%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%A4%84%E7%90%86%E6%9C%80%E7%90%86%E6%99%BA/</guid>
      <description>开车撞人后怎么处理最理智 一位资深警察的微信，有车的朋友一定要存！(从此理直气壮）
一 出了事故不要害怕，立刻打 110 和保险公司。对方伤重请直接打 120，你留在现场等交警。
二 不要垫付，如果交警要扣车，你就让他扣，所有他需要的资料都给他。
自己步行或者打车上下班，15 个工作日你直接去交警 大队要验车报告。
不给你，你就立刻即刻马上不要迟疑的到交警同一栋办公楼找到一个叫&amp;quot;行政科&amp;quot;的地方提出行政复议。
然后拿着验车报告去提车，停车场 1 分钱都不要给他，拿着验车报告你直接就可以拿车。
如果对方不给你车，你直接打 110，说有人非法扣车，
验车和停车是不要钱的，国家有财拨专门用于这一部分。
而且百分之百这个停车场都不是交警自己的，都是外包的，他们和交警穿的是同一条裤子。
这一部分你要是担心自己的新车扣了以后被损，你就提前自己拍照，然后弄 一个车衣去盖起来。
三 拿到车该上班就上班，不上班你就休息，千万不要紧张，
现在你要做的事情就是不要去医院找打，也不要主动打电话调解，
你等他们联系你，或者交警通知你处理事故，任何关于医院的费用你都说我没钱，请和我的保险公司联系。
如果告我的话，请连我的保险公司一起告，你连面都不用出，保险公司就请非常专业的讼棍帮你打官司，
最后要赔多少，完全不用自己管。
四 现在你要考虑怎么拿回自己的行驶证，经过第三点，
这个时候对方要么接受调解愿意接受交警认责比例，把发票给你，你去报销，然后签字，你拿回行驶证。
若经过第三点，对方不愿意调解，那就告，你放心大胆的开车，有人查你就说有官司在身，行驶证抵押了。
时间一长，要么保险公司答应赔，要么伤者自己接受调解，法院一判下来，
你就可以直接拿判决书去找交警，约对方一起去签字拿回东西。对方不去，你直接找交警，
时间长了不给你行驶证你就去行政科闹一下。
五 修车部分很简单，该修的地方，保险勘探现场的时候会有一张现场单，你拿去 4S，其他他们会搞定。
六 营养部分，误工部分，你不要私下答应，当地有一份很完整的赔偿标准，
对方拿出所有的发票和证明后交警开具调解书，你拿去保险公司都能报，
三不一没有原则 ：不垫付、 不探望 、不调解，没有钱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要让别人知道你过得好</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BD%A0%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%A5%BD/</guid>
      <description>不要让别人知道你过得好 一个残酷的真相是：
除了父母至亲，只有极少数的人，会无保留的为你的成就而快乐。
你跑步，瘦的是你，快乐的也是你；
你赚的钱多，钱是你的，快乐的也是你；
这样的快乐别人感受不到，也无从分享，对别人来说，你只是在展示自己的快乐而已。
你的快乐，会映射出别人的不快乐；
你的勤奋，会映射出别人的懒惰。
所以他们心里不舒服。
情商低一些的，还会说些丧气的话。
进步是你自己的事情，默默的一直进步下去吧，总有一天你会发现自己已经和他们不是一个层次的人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么看不懂大学教材</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E6%87%82%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E6%87%82%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90/</guid>
      <description>大学教材为什么看不懂 IT 界有个万人皆知的行业准则：不要重复造轮子。
它的意思是，你可以自己造的玩，但是如果人家已经有足够好的轮子，
你就不要试图，甚至是通过各种手段，试图去取代这个轮子的地位。
同理，如果某个学科已经有足够好的教材，您没那水平编出更好的教材，
就乖乖地用人家的教材就好了，这样既节省资源，同时也能保证中国学生看到的教材内的思想和国外学生是同步的。
中国的大学有个毛病，就是什么东西也想搞个自己的出来。
就比如线性代数教材，如此重要的学科，用脚趾头想也能知道，优秀的国外教材已经遍地走了，
但是各个大学仍然要请自己学校的某几个水平堪忧，语言表达能力菜得扣脚的老师来编写一个教材，
最后命其名曰——精品教材，而这些垃圾教材坑害的是一批一批的优秀学生，
当然如果这些学生能被一直坑下去的，自主学习能力也是多少有点问题&amp;hellip;
可是世界上大多数学生就是这样，他们会乖乖地去上课，听老师念PPT，
然后认真看学校推荐用的课本，然后当这些垃圾教材搞得他们一头雾水的时候，
他们会用这门课难来安慰自己，最后学的不明不白，草草了事。
我刚来中国科学技术大学的时候，上学期的线性代数，学校用的教材就是所谓学校老师自己编的“精品教材”，
这个教材是面向非数学专业学生的，我就看了三页就已经搞不明白它在说什么了，
可以想象，这样的教材迫害了多少学生，耗费了多少学生的时间。
而且可以想象，编这本教材的老师们从中肯定可以得到补贴，能不能得到版税不清楚，
但是补贴是肯定有的，而且同时这本教材的编写也能成为所谓的资金申请的理由，
“为中国科学技术大学量身定制的教材”这句话多么好听啊，可事实上呢？
由于答主英文水平过关，当时直接去图书馆借了一本英文的线性代数教材，面向数学专业的，
从第一页开始看下去，便已停不下来，连住一看就是二三十页，看完感觉畅酣淋漓，
舒畅至极，从那以后，线性代数课我再也没去过，除了最后的考试我出席了。那次期末题不简单，我考了95分。
我自己知道，我并不聪明，若是我不看那本英文教材，我恐怕能考70分不错了。
这就是事实，还有很多例子，比如贵校叶邦角编的的《电磁学》和格利菲斯的《电动力学》在易懂性和深刻性上的巨大差异，
前者啥也看不懂，后者看的畅酣淋漓。
《大学物理》与《费恩曼物理学讲义》的惊人对比，前者看的想要睡觉，
后者看的我想要拍桌，甚至感动地流泪，甚至看完兴奋地睡不着觉。
 纸质教材？？买教材？？学校让你买教材？？没有学生买教材，那这些教材不就无法带来收入了？
教材是用来教育的？No No No, 教材是用来挣钱的，相信我。
马克思主义原理你们都上过吧？这个教材是不是必须买？它为什么不做成 PDF 版，在网上开源呢？
每年这本教材能卖一千万册吧？没这些钱谁来养那些教材编写委员会呢？
李重光的乐理书，可能在你们眼里还算不错，但是我看完之后还是搞不明白它说的这一切是怎么运用在作曲中的，
后来我有了 VPN，在油管上打开了新世界，在众多即兴，乐理的视频教程中，
我现在可以在任何一首歌里面即兴演奏，写歌也是手到擒来。
音乐学习的最好方法不是看书，而是看视频，因为视频是声音和图像的结合体，
比如我现在讲Lydian音阶，它的音阶结构是 1 2 3 #4 5 6 7，只讲这个其实你并没有真正懂它的音响效果，
这个youtube频道从图像，PPT，演奏示例，记忆法等如手，教你如何记忆指板位置，如何进行特定和声进行下的solo即兴和创作。
这个世界上不存在真正无法理解的知识，只存在不会表达的糟糕教学者，
大家都是人，为什么你能懂的东西我就懂不了呢？
就算我笨一些，能在你脑子里运行的东西也能在我的脑子里运行，只不过可能速度慢一些。
教材的目的是什么？教材的目的是让学生尽可能地不依靠任何外界帮助，仅仅依靠你的教材就能学会你想表达的知识。
可以说，我国在此方面做的奇差无比。
国内这些教材其实牵动了很多人的利益，比如学校的利益，编写者的利益等等，
中国的大学可能觉得教材都用西方的，是文化不强盛的表现，总想自己搞一个，这正是不自信的表现。
你要是能编出比国外优秀教材更优秀的，那完全可以啊！
问题是你能吗？
 当然还有一点就是，国内的教材更新速度捉急，很多新东西早就出来了，教材上还写着那些旧东西，考试还是按照旧教材考&amp;hellip;
我一直觉得中国学生整体上是比较聪明的，如果我们能像美国学生那样直接接触到整个世界的优质教学信息，那我们的未来不敢想象。
不过一个学生如果自己不会去寻求改变，看的破教材还不知道换更好的，
上不了 Google 还不舍得花钱买 V*N，那这样的学生可能也干不成什么&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母哭穷的行为</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%93%AD%E7%A9%B7%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%93%AD%E7%A9%B7%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>父母哭穷的行为 可怕的不是真穷，可怕的是不知道有多穷的压迫感和未知感。
你家要是真穷的话，父母早早对你说清楚，你看，咱家一个月收入就 3000，
一千交房租，一千五吃饭，存 300 应急，每个月只能给你 200 当午饭钱。
你会怎么办？
你但凡超过八岁，会算不过来这个帐吗？会不懂有多少钱才能花多少钱这个道理吗？
你只要智力正常,情感正常，都会知道再闹着向父母要钱一点用都没有，
一来因为钱就这么多，二来因为你也知道自己是家里的一份子。
你会因为只有 200 块午饭钱自卑吗？有可能会，但这不会困扰你太久。
当你认识到现实之后，你会意识到自卑也什么用都没有，还不如好好想办法怎么把这 200 块花到刀刃上,
甚至开源节流自己想办法赚些钱铺贴家用。
但为什么你还是会痛苦，是因为你不知道自己父母的真实意图是什么。
可能你会发现与父母收入差不多的同事家的孩子有新衣服穿，你却只能穿旧衣服。
你发现当自己想要一个什么东西的时候，父母总是说没钱，但是转头他们又支出了大笔非必要的开销。
当你向父母索取任何东西的时候，你的父母总是说家里穷，你再向父母提过多要求就是道德败坏。
但是在生活中你却发现，你家其实又没有你父母说的那么穷。
你所体会到的是罪恶感，是无所适从。
真穷的人花钱才不会有罪恶感，因为真穷的人花钱都是计划好了的。
计划好了的支出怎么会有罪恶感? 只会有攒了好久钱终于吃了一顿饺子的喜悦。
只有不知道自己到底是穷是福的人花起钱来才有罪恶感。
你很想吃饺子，却又思前想后不知道这顿饺子的开销对于家庭和自己的财物状况来说到底意味着什么。
你咬紧牙关下定决心买了饺子，吃完了就开始担忧是不是这次放纵就能把自己家吃破产。只有在这种情况下，花钱才有罪恶感。
这是很愚蠢的行为。
在这种环境中长大的孩子，要么一辈子畏畏缩缩，一辈子都无法体会到物质给人带来的便利和愉悦。
要么在有了点钱之后就会挥霍无度，希望通过花钱来对抗自己的自卑情绪。
但这却是很有效的行为，你的父母总对你哭穷，那么当你向父母索取任何东西的时候，
你自己都会承担非常大的心理压力。这样你的父母就可以节省掉很多抚养成本，还能向别人炫耀自己家的孩子懂事儿，从来不乱要东西。
因为这个方法真的很有效，所以在中国父母间广泛流传。
这个方法的核心秘诀在于，大多数向子女哭穷的中国父母，并不是面向解决问题的。
比方说你想要一双一千块的新鞋，如果你的父母对你说，咱们家的经济状况不好，
所以每个月只能给你 200 块午餐钱，如果你每个月能省 100 块出来，
那攒 10 个月你就能买这双鞋了，或者你可以去麦当劳打工，一个小时十几块，攒上三个月你就有钱买这双鞋了。
你要考虑以下自己是不是要为了一双鞋就付出这么多努力，或者买双便宜一点的也可以。
这叫面向解决问题。智力和情感正常的子女都会自己做选择。
实际上这些父母会说，我们这么辛辛苦苦挣钱省钱，每分钱赚的都不容易，你居然还要买一千块的鞋。
你怎么这么不知道体谅父母，你这是不孝，是道德败坏。
当诉诸道德的时候，问题本身就不重要了，而因为在面对未成年子女的时候，
父母天生就占据了权力高位，对道德问题拥有绝对解释权，所以父母可以不需要解决任何实际问题。
作为还无法自立的子女，你会困惑，会不知道到底该怎么办，会认为真的是自己的错。
这时，父母的目的就达到了，父母不仅省了钱，还占据了道德制高点。
在很多中国家庭中，父母和子女是不能讨论任何具体的问题的。
因为讨论具体问题意味着子女有权力提出自己的想法。
但是很多中国父母是不能容忍这一点的，在很多中国父母的眼中，自己必须掌握对子女的绝对权力。
这些中国父母必须掌握道德的制高点，因为只有掌握了道德的制高点，父母才有对一切问题的解释权。
说家里穷，父母赚钱不容易，是掌握道德制高点非常重要的手段。
至于家庭的实际情况和你的具体问题是什么，并不重要。
因为父母的目的是掌握了道德制高点之后让你听话，而不是帮助你解决具体问题。
生在这样的家庭，你的前半生必然痛苦。物质的匮乏是次要的，对你影响更大的会是世界观和价值观的扭曲。
这些心理上的阴影必然会伴随你半生，会给你的学业，事业和家庭生活带来极大的负面影响。
你的父母shi 不会在乎这些的，因为他们的目的是让你听话，你的问题是你的问题。
你甚至非常有可能一辈子都意识不到自己的问题所在，浑浑噩噩的也就过去了。
只有当你有了足够的经历和思考之后，你才有可能从这个阴影里走出来。
这个过程会非常痛苦，需要非常强大的内心，但这是值得的，因为生活在这样的一个道德陷阱中的人是不可能快乐的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交的本质</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</guid>
      <description>社交的本质 我想用这一篇文章阐明社交的本质，从而在根本上终结所有的社交问题。
这篇文章一共七千多字，写到最后的时候我有一种预感，这篇文章可能会改变很多人的一生。
社交在本质上分为两种。
一种是**「共情社交」**，一种是**「功利社交」**。
共情社交 共情社交是指为了获得情感联结与情感体验，打发无聊，或是有共同的兴趣等而产生的社交行为。
这种社交不涉及利益的交换，且绝大多数人自小产生的社交行为都是源于这种共情类的需求。
随着一个人年龄的增长，他的共情社交会逐渐的减少；
并且在同一年龄与阶层中，一个人的心智越成熟、能力越强、社会地位越高，他的共情社交就会越少。
这就是为什么很多人会觉得越长大越孤单，越长大朋友越少，越长大越难和别人交心；
还有为什么两个原本社会地位一样的人，其中一个发达了之后就会疏远另一个的原因。
共情社交存在的根本原因是在于：当一个人的心智尚未成熟独立时，或是当他社会阶层较低、生活不如意时，
他需要从朋友那里获得情感上的联结和支持。
在生活中那些越成熟、越独立的人就越是对共情社交不在乎。
因为他们的人格和在社会上生存的能力足够完善，无论是情感还是物质，他们都不需要“朋友”来给他们提供支持。
那么有些人可能会说了，那还有一些明明心智很成熟、也很热爱社交的“交际花”，这又如何解释呢？
那是因为，那些交际花要么只是单纯地喜欢「和很多人一起玩」这件事而已，就和一个人喜欢骑马、喜欢打球一样。
他就算不和这群人玩，和另一群人一起嗨也是一样。
即便他长期的喜欢和某一群人一起玩，那也是因为就像你骑马时特别喜欢某一匹，打球时某一球拍用的最顺手，仅此而已。
只不过是当面向的对象变成人时，也多多少少的会被掺杂上一些情感的因素。
要么是他建立这么多的社交关系只是为了筛选出足够有价值的「功利社交」的对象，
他在做的事情只是依托着“社交”这一表象进行互利伙伴的挑选与关系建立罢了。
人与人交往的本质是利益交换
利益分为物质利益和精神利益，很多人其实就是没有认识到“精神利益”其实是“利益”的组成部分。
人类社会就是通过各种利益交换凝聚起来的，“感情”本身就是“利益”的一部分。
利益交换并不只限于物质对物质，精神对精神。精神利益与物质利益的互换是最常见的事情。
“钱”就是沟通精神利益与物质利益的重要纽带。
比如：
 亲子关系：也许在有些人看来，“亲子关系”不会涉及到利益。但实际上，亲子关系是很典型的精神利益与物质利益的互换。 施舍行为：施予者获得的是精神上的愉悦，受助者获得的是物质上的帮助 + 精神上的愉悦。只要双方都是自愿，这就是个互利双赢的事。 文艺演出：看演出的人得不到任何物质利益，但依然愿意花钱买票。这就是精神利益的价值体现。  所以说“人与人交往的本质是利益交换”是一种很合理的说法。
不要认为理智会伤害感情，实际上只有以理智为前提，才能拿捏好各种感情的分寸，让大家都过得开心。
功利社交 功利社交是指为了达成某一目的，或是从对方身上获得利益而产生的社交行为。**
这种功利性社交在小孩子一开始挑选玩伴的时候就已经产生了：
比如在班级里面大家都倾向于和零食最多、玩具最多的小孩做朋友；
我们都喜欢和不会欺负我们、不会抢我们东西的人一块玩；
如果你的干脆面每天都分给一个小朋友一半而他却从来不分给你，那你最后会放弃这个朋友；
随着一个人心智的完善和社会地位的提升，他会越来越注重社交的「效益性」。
即一段社交关系能带给他怎样的利益，和这个朋友继续交往有没有价值，甚至是和一群老朋友一起吃饭还有没有必要。
「功利社交」有两个基本前提：
有效信息的交互传递 这个信息是广义的，在人际交往中的如语言、情感、物质、知识等都可以包括在这个信息的范畴内。
沟通的本质就是信息的传递。
而有效是功利性社交的一个基本要素。人们产生功利社交行为之前基本上都是抱有一定的目的性的，
当我和你产生社交时，我们的交流应该是有价值的，而不是毫无意义的闲扯和浪费时间的各说各话。
一个最起码的前提是，我们能够理解双方所表达的意思。
你和一个没玩过LOL的人谈论补刀和打野技巧，和一个不懂金融的人谈股票，
你给一个廉洁公正的领导送礼希望提拔你，那么这样的“沟通”就是无意义的。
较为对等的价值水平 这个价值水平并不仅仅只是指社会地位。它依据的是具体情况和个人的评判标准。
比如你是个百万富翁，你最喜欢看别人翻跟头，那么一个翻得一手好跟头的乞丐或是白领或是小商贩对你而言都是有价值的。
那如果这个翻得一手好跟头的人也同时渴望一个有钱的朋友，那你们的价值水平就算是“对等”的。
而如果这个翻得一手好跟头的人视金钱如粪土，他只喜欢会踩高跷的朋友，
那你这个百万富翁对他而言就是无意义的，你们的价值水平就并不对等。
功利性社交的根本目的就是能够从对方那里获得一定的利益或是得到帮助，
如果一个人和你的差距极大，你很清楚这个人在未来的生活中不可能给你带来丝毫的利益，
那么这段社交关系对于你而言就是无价值的，所以你本能的就会舍弃。
一个人的心智成熟到一定程度后，他对共情社交的需求会下降到几乎为零。
旧的社交关系只有在两个人还能够产生有效交流的前提下才能继续维持。
大多数情况是：
你的那些比你强的朋友在默默地舍弃了你，而你也悄悄地舍弃了那些比你弱的朋友。
当我们能够分清这两种社交时，其实很多问题都已经解决了。因为许多问题的产生最根本的就在于人们对于社交的认知是不清晰的。
一个最常见、也是影响最大的一个问题就是，很多人把这两种社交类型混为一谈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穷人为什么要生孩子</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%A9%B7%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%94%9F%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%A9%B7%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E7%94%9F%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
      <description>穷人为什么要生孩子 明明很多父母连一个最基本的经济条件都给不了孩子，比如没有房，没有车，甚至没有稳定的工作，但他们依旧会决定生孩子。
我觉得这是非常不理智的行为，因为明明两个人都无法做到维持一个良好的生活水准，更别提三个甚至四个，
彩票心理 你去贫穷落后一点的农村去体验一下生活、观察对比一下就知道了，因为他们生的并不是“孩子”，而是在买一张彩票。
这一张彩票会随机开出：低成本的劳动力/没人要的箩底橙/换嫁妆的好货色/草窝生的金凤凰/没心肝的亏本货/憨厚的养老保险/……
这一张彩票的成本说低不低，起码得十月怀胎，不过一旦开出好的一注，收益率就会很高。
特别是每一个人买彩票都会觉得自己能中五百万，这是人之常情，
对于精神层面与物质层面越贫乏的人来说，他们对于这种“一注赌票、一飞冲天”的渴求就更高。
尤其是这一份彩票的投资还可以经过“人力”来控制：
对于底子不好的，一眼就知道她是箩底橙，只需要给最低的资源，尝试将她转化成“低成本的劳动力”；
或者干脆将 Ta 抛了，不要计较沉没成本，还能继续搏下一注。
对于底子好的，可以多给一些资源，培养成换嫁妆的好货色，这就是稳赚不赔了。
草窝生的金凤凰是 500 万，贪心不得，不过憨厚的养老保险好弄。
尤其是当整个社会都处于被封建儒教的规矩桎梏的环境下，更是有着地利人和的培养条件。
古代人物质条件那么差为什么还愿意生孩子？其实现在也有很多人愿意生孩子，只不过你看不到罢了。
为什么有钱的国家生育率都很低？因为他们的人终于意识到了自己是在生孩子，而不是买彩票。
当然有一点是很重要的，必须要提出来，姑且称之为“大事惯性问题”。
就是说大部分古代人其实既没有思考、也没有选择，只能随波逐流，伴随着一种“大家都在生，我也要生”的状况。
这其实就是时代因素影响的一个体现了，这当然是非常重要的。
最后再解释一下，因为“彩票心理”看起来有些冰冷阴沉，而且原文本比较简单、不够严谨，所以会容易产生误解，
以为我是在愤世骇俗，批判“孝”文化、批判亲情什么的。
这里想要说一下的，我并不批判“孝”文化，并不批判亲情，并不批判生儿育女。
繁衍后代是所有生物与生俱来必然需要遵守的自然规律，没有繁衍后代功能的，
要么是永生不死的神灵，要么已经消失在这个世界了，我自然不会批判繁衍后代。
我认为人生而平等。一对父母，生下了一下孩子，无论 TA 是男的、女的，应该平等对待。
你生了 TA 下来，不该把 TA 当成商品/牲口/彩票/……而是应该把 TA 当成人，那么 TA 才会、才应该报答你，孝敬你。
否则，这对孩子来说不公平。我想说的是，现在有很多人都没有意识到这样的问题，
也有很多人自己已经处于这样的环境中，却以为这是“理所当然、天经地道”的，事实上并非如此。
我们都需要思考，如果你有能力，可以尝试改变。
其实如果是一直在城市里生活长大的，我认为真的可以去一些稍微贫穷、落后一些的郊区啊、农村啊之类的地方去看一下，
这对于认识世界真的很有好处。
投入少，回报多 首先确定一个问题，贫困家庭即使一个不生，也改变不了贫困家庭的处境。
然后，多生几个孩子，如果单纯把孩子养活拉扯大，
其实对于贫困家庭来说还是能办到的，无非一天两顿饭，东拼西凑凑几套衣服。
老大穿好了传老二老三老四最后打补丁继续用。
我们现在觉得孩子养大是很大的负担因为考虑的太多，从怀孕开始，甚至孕前，
做一系列检查，生产后还要定期检查，打疫苗，买进口奶粉，辅食，营养品；
一次性纸尿布，衣服，儿童用的洗发精，肥皂，牙膏牙刷，玩具等等。
长大一点了要投入补课，兴趣班甚至花几十万去弄个好学校或者买套学区房；
而这些，对于只想把一个人养大，可以说是通通不需要。
说不好听的，一个小孩子饭量还不如一条大狗，等孩子的饭量超过一条大狗了，也基本能当劳力用了。
等到自己老的干不动活，也有孩子给自己提供吃喝，完美。
孩子大一点要读书了，有义务教育，再大一点如果运气好考进大学了，家里有钱就凑凑，没钱就不让去读了，很正常。
或者初中毕业就不让读书了，也差不多能当大半个劳力了。
平时省一口，养个十几年，能给家里多一个可以用几十年的壮劳力，这个买卖是很划算的。
所以为什么重男轻女，这是其中之一，对他们来说女的是赔钱货，要负责养活大，大了什么都捞不到，因为要嫁人。
而且这样家庭长大的孩子还特别容易感恩，贫困家庭意味着没有存款，没什么家当，
也就意味着父母老去之后是没办法自己给自己养老的。
所以父母从小灌输一个思想，我们那么不容易还拉扯你们长大，你们长大了可要对我们好。
孩子从小感受到的也是这个，因为从小耳闻目染看到的一切都是一个字：穷。
父母在那么穷的情况下，还能把我拉扯大，父母多不容易，加上父母从小到大不断的洗脑，
所以我长大了要对父母好，我将来赚钱了要先给他们花。
凤凰男，扶地魔不就是这么来的嘛。
你跟他们讲道理，没道理讲的，因为他们觉得孝敬父母，给家人好处就是天经地义的真理，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杀一救百是否正义</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E6%9D%80%E4%B8%80%E6%95%91%E7%99%BE%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%AD%A3%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E6%9D%80%E4%B8%80%E6%95%91%E7%99%BE%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%AD%A3%E4%B9%89/</guid>
      <description>杀一救百是否正义 不正义
有一句话可以很好的回答这个问题：
你每个器官都能救一条人命，请。
杀一救百这种做法，表面上是维护了所谓更大的利益，但从更本质的层面，它摧毁了社会中每一个人的安全感。
如果这种行为被允许甚至被提倡，那么所有人——至少是大部分没有选择权的人，都会陷入恐惧：
你永远不知道自己什么时候会成为被牺牲的那个 1
而你对此将毫无还手之力。
这种恐惧，最终将不可避免地撕裂整个社会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提倡禁止游戏</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E6%8F%90%E5%80%A1%E7%A6%81%E6%AD%A2%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E6%8F%90%E5%80%A1%E7%A6%81%E6%AD%A2%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description>提倡禁止游戏 因为我不 xx，所以可以禁 xx 支持禁止游戏的人，都是不玩游戏的人。
我支持禁止抽烟，因为我不抽烟。
我支持禁止喝酒，因为我不喝酒
&amp;hellip;.
将教育的失败的责任推给游戏 孩子学习不好，父母没有和他一起找原因，而是骂你为什么不好好学习。
孩子学习努力取得不错的成绩，父母会抛开孩子的努力，却说自己带孩子带得好。
父母看别人家的孩子成绩优异，父母没有想自己孩子成绩不好是哪些因素导致的，而是骂自己的孩子：你为什么成绩不好。
父母看见孩子玩游戏，不知道对孩子引导游戏和生活的关系，而是在那骂游戏。
这种父母，真无能。
如果被称作第九艺术的游戏被禁，那前八艺术还有不禁的天理？一个优秀的游戏，能真正让一个人理解到很多东西。
降低犯罪率 大多数人，都活在生活的阳光面。
哪怕你自己仅仅是个大专生，你的学历也超越了一半的同龄人，那么剩下的另一半呢？
以前的学生，做的事情你根本想象不出来。
闲得无聊就打架，打了架就想拉帮结派的，拉帮结派后胆子大了，就敢拿刀了，
然后就有进派出所的，看场子的，放高利贷的。
而现在呢？下课了躺在空调房打游戏，不香吗？
我曾处理过一起约架事件，双方没打起来的原因是：
一方的两个兄弟在打晋级赛，小孩子的矛盾来得快去的么快，等晋级赛打完以后，矛盾已经消除了。
可笑却引人深思，这就是游戏即娱乐的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环境的影响</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%8E%AF%E5%A2%83%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</guid>
      <description>环境的影响 对大多数人而言，环境对人的影响都很大
环境影响的是人的三观，确切的说是影响人对于好、一般和坏的判断阈值。
当你你周围的人都是早上 10 点才起床的时候，你就会觉得 9 点起床很早了，
而如果你周围都是早上 7 点就起的，你就会觉得 8 点起就已经很晚了。
你没有必要也没有能力说服所有人都和你观点一样，而且你的观点也并不一定就是正确的，
所以你要接受有人观点和你不同这个客观事实
只和那些愿意和你交流，你也愿意和他交流的人交流，否则就是浪费时间
保持谦卑，注意反思，不断进步，
保持谦卑——永远记得你不是最牛的，只是你不知道有人比你牛而已
注意反思——时刻反问自己，你认为的就一定是对的么
不断进步——不要为自己的停滞不前找借口，你只是不想进步了而已
双标 为什么当别人抱怨一件事情的时候，我们总觉得问题出在他们自身？
然而，为什么当我们自己遇到不如意的时候，我们却觉得错的是他人或是环境？
这种现象叫做基本归因谬论，它普遍地存在于大多数人身上。
我们倾向于用内因解释他人的行为，而忽略环境的影响。
但是当我们尝试理解自身行为的时候，外因变得格外明显，
因此我们会过分强调环境的影响而忽视自身的因素——这就是所谓的行动者—观察者偏误。
Jones and Harris 在 1967 年做了一个实验。他们找了一群学生，
让学生们读一篇反对或是支持菲德尔卡斯特罗（古巴前领导人）的文章，然后评价文章作者对卡斯特罗的态度。
第一组学生被告知文章的作者是自由选择文章的立场，
这组学生很自然地认为支持卡斯特罗的文章作者对卡斯特罗的态度更正面。
第二组学生被告知文章作者的立场是由抛硬币决定的，换而言之，文章的立场与作者本人的态度无关。
遵循逻辑来说，这第二组的学生应该无法判断作者的态度，可是实验结果却显示，
学生们依旧认为由抛硬币决定撰写支持卡斯特罗立场的文章作者对卡斯特罗抱有更加正面的态度。
为什么会有这种现象？并不是因为我们都是自私爱推脱责任的坏人，只是我们的注意力有局限罢了。
当我们观察和分析他人的时候，我们的注意力集中在那个人身上，很容易会忽视周围的环境。
而当我们自己做一件事的时候，一定会有更多地注意力放在周围的环境上。
因此我们在给行为归因的时候，就倾向于选择我们注意力关注到的一方。
另外，我们在对待他人的事情上，是相当懒惰的。
由于我们的认知系统会自动地用内因解释他人的行为，
纵使我们意识到了他人行为受到环境的限制，我们的认知系统还需要清醒地商榷调整之前所做的解释。
尤其是在认知系统非常繁忙的情况下，我们没有足够的认知资源去为他人的行为辩解。
最后一个原因，或许有些人听说过——正义世界现象。
我们更愿意相信自己生存的世界是正义的、是我们能够掌控的，只要我们努力就能得到我们想要的。
如果我们把他人的失败归因于其自身，那么这个无法改变也无法控制的世界在我们眼中便还是好的、公正的。相信世界是好的，
失败都是因为他人自己的过错，这样的想法满足了我们内心底的安全感。
朋友抱怨的时候，请学会换位思考。
即使无法提供帮助，至少不要妄下定论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子本就该回报</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%AC%E5%B0%B1%E8%AF%A5%E5%9B%9E%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%AC%E5%B0%B1%E8%AF%A5%E5%9B%9E%E6%8A%A5/</guid>
      <description>将孩子带大很辛苦，孩子本就该回报 这根本就是反自然的。基因延续是每个物种的义务，是物种最原始的追求和毕生唯一的意义，
人类也不例外。做什么不辛苦？跳支广场舞也要出满身的汗呢。相比于世间其它的事情，
传承是能够给人带来最大满足感的事情，这是大自然给予每个传承者的反馈。但是呢？
为什么有些人感觉不到快乐？因为他们拒绝传承，所以不快乐。
你辛苦的回报，早在你养育孩子的时候，大自然就给你回馈了，孩子给予你的快乐，是额外的。
若还妄想孩子给予你回报，这就是索要，索要都是要付出代价的，那些向孩子索要的父母，迟早会感受到大自然和孩子的恶意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母与子女</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%90%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%90%E5%A5%B3/</guid>
      <description>父母与子女 父母作为孩子在这个世界的引路人，本身对孩子就有着天然的义务——保护孩子避免过早暴露在危险中。
如果父母不能做到这一点，就是父母的失职，违背自然规律是会受到最原始的反噬的。
如果父母有能力做到这一点而拒绝去做，这就是父母的罪恶，必然会受到自然规律严重的惩罚。
父母没能力让孩子啃老是父母的问题，父母应该意识到他们自身的问题，不过这我也不想过于苛责。
我真正苛责的是那些有能力却只顾自己享乐，并且用“啃老可耻”绑架孩子的父母。
而正是这样的父母，造就了一批自私自利不能共情的孩子。
有的孩子一出生，就没很好的获得父母的资源，无论精神上还是物质上，
父母懒惰自私，自己享乐苦了孩子，一直持续到孩子长大。
等孩子长大，又用“辛苦把孩子拉扯大”来道徳绑架孩子来满足自己的私欲。
这样的父母，压根就没想过给孩子提供保护，更没想过让孩子啃，
往往也是这样的父母，才会将“啃老”二字挂在嘴上。
这就是我所说的，穷人才会啃老，穷人的孩子，占一点父母的便宜，就会被懒惰自私的穷父母说啃老。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
