<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>情感 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 情感 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%83%85%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>喜欢上一个人的本质是什么</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>喜欢上一个人的本质是什么 这世上所有的感情，其实都是一种“富兰克林效应”。 题引： 一个人爱上另一个人的根本原因是什么？
是因为对方的外貌？对方的品格？对方的地位？对方的名声？对方的财富？ 统统都不是！那究竟是为什么呢？
1、
先讲一个著名的故事：
二战时期，犹太人遭到德国纳粹的迫害。 有两个犹太兄弟商量着该向谁寻求帮助，二人的意见发生了分歧。 弟弟主张向父亲曾经资助过的一个银行家求助，而且这名银行家曾多次表示有机会一定要报恩。 哥哥则认为，应该向曾经资助他们家族起步的另一位木材商求助。 两人谁也说服不了谁，于是分头行动，从此失去联系。
多年后，由木材商冒死相助逃到日本的哥哥回国寻找弟弟，发现弟弟全家早已惨死在奥斯威辛集中营。
后来哥哥从纳粹档案中找到了举报弟弟藏匿处的电话记录，打电话的人——正是那位银行家。
哥哥仰天长叹：
曾经帮助过你的人，比你所帮助过的人，更可靠。 2、
现代的营销学里的有一个非常经典的案例，上个世纪美国有一家吸尘器公司的推销冠军。
他在退休前一天对其他的员工们说：
你们这些笨蛋，推销业务时只会敲开门问：“太太您好！能不能给我三分钟介绍我们公司的一个产品。”每次话还没说完，“啪”的一声就吃了闭门羹。你说你们这不是赤裸裸的骚扰吗？顾客没报警已经是客气的了。” 于是这些员工们就好奇的地问：“那您是如何向顾客推销的？”
这位退休的老员工回答道：
“我会说，太太您好！我是一个路过的推销员，口渴了。您能不能给我一杯水喝呢？” 于是，我走进顾客的家，先观察一下环境。
然后在顾客给我准备水的时间里，轻描淡写地唠一唠家长里短，然后旁敲侧击地说几句自己所推销的“吸尘器”。
顾客没有压力，自然就会接话。
如此一来，产品推销的成功率可以提高百分之六七十。 其他的员工们听了如梦方醒，纷纷给这位老员工鼓掌。
其实这个案例，有一个心理学的名词，叫做：
“富兰克林效应。”
2、
这个效应是根据 18 世纪美国的国父之一的本杰明•富兰克林所说的一句话发展而来的。
富兰克林曾说：
相比那些被你帮助过的人，那些曾经帮助过你的人会更愿意再帮你一次。 他为什么会这么说呢？因为他曾经做过一件影响了世界心理学的事情。
这个故事最早是记录在卡耐基的《人性的弱点》一书中，后来在 1993 年，美国著名的心理学家艾略特•阿伦森，又将这个故事写进了他的《社会心理学》。
故事大体是这样的：
1736 年，有一天富兰克林在宾夕法尼亚的议院发表演讲。 另一位议员完全反对他的观点，于是也发表了一篇演讲，十分激烈地批评了富兰克林。 富兰克林有点措手不及，但是又想争取这位议员的同意。 怎么办呢？
他无意中打听到这位议员的家里正好有一套非常稀有的图书。
于是他十分恭敬地写了一封信，厚着脸皮向这个议员借书。
没想到这个议员竟然同意了，过了一段时间，富兰克林在还书的同时郑重地表达了谢意。
几天后当他们再次在议会厅见面时，富兰克林是这样描写的：
“他竟然主动跟我打招呼（以前从来没有过），后来我们谈话，他还表示，任何时候都愿意为我效劳。” 从此他们两人化敌为友，终生保持着友谊。
所以后世的心理学家们人得出一个结论：
让别人喜欢你的最好方法不是去帮助他们，而是让他们来帮助你。 这就是著名的“富兰克林”效应的由来。
3、
一个世纪以后，美国的另一位总统林肯就深受“富兰克林效应“的启发。
有一次，林肯准备让一位政敌帮个小忙。 一位议员批评道：“你为什么要试图跟政敌做朋友呢？你应当消灭他们。” 林肯却温和的回答道：“难道我不是在消灭我的敌人吗？特别是当我们变成朋友的时候。” 让一个敌人帮你一个小忙，就能化敌为友，化干戈为玉帛。
这个套路，真的可信吗？真的可行吗？
4、
1969 年，心理学家琼•杰克和戴维•兰迪决定亲自上阵，检验一下这个有二百年历史的“富兰克林效应”在 20 世纪是否已经过期。
于是他们安排了一次知识竞赛，让所有的参与者赢了一笔小钱。 竞赛结束后，一名研究人员向其中三分之一的参与者们表示： “他是用自己的钱来组织的竞赛，现在他没钱了，能否请他们把钱退还给他。“ 一名秘书向另一组三分之一的参与者们表示： ”这是由心理学实验室赞助的竞赛，现在实验室资金短缺，能否请他们把钱退还。“ 实验过后，所有的参与者们都被要求填写了一项问卷调查，分别给研究人员和秘书打分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我见过太多的生离死别后</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/1-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%BD%93%E6%88%91%E8%A7%81%E8%BF%87%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%A6%BB%E6%AD%BB%E5%88%AB%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/1-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%BD%93%E6%88%91%E8%A7%81%E8%BF%87%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%A6%BB%E6%AD%BB%E5%88%AB%E5%90%8E/</guid>
      <description>当我见过太多的生离死别后 之前在网上看到过这样一句话，对我触动挺大的：
 当我见过太多的生离死别后，不自觉的，就对未来没有那么笃定了；
不自觉的，就开始珍惜自己的时间，珍惜自己身边的亲人朋友。
想谁了，立刻就想让他知道。
喜欢谁了，恨不得天天跟他表白。
突然某一天想念起多年不联系的老友，也顾不得疏不疏远，没话找话也要联系人家跟人家聊几句。
不知道哪一次见面就是永别，不知道哪一句话就是最后一句。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是爱情</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-%E8%A7%82%E7%82%B9/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%88%B1%E6%83%85/</guid>
      <description>什么是爱情 什么是爱情？你告诉我
什么是喜欢？你告诉我
什么是有趣的灵魂？
什么才能让你爱上我独一无二的灵魂？
是共性吗？是吸引吗？是魅力吗？
是相处时的点点滴滴吗？
是令人神魂颠倒的一见钟情吗？
是怜悯吗？是欺骗吗？是欲望吗？
一群没有爱人能力的巨婴
互相在说着爱与奉献一生一世？
谁知道啊？谁能挖出他的心来看一看？
一丝好感描述成喜欢
一点喜欢描绘成爱情
一点点荷尔蒙上头许下一生一世
这就是令人迷恋痴缠割舍不掉的爱情吗？
扪心自问你爱过谁？
父母？兄妹？死党？朋友？男神女神？
扪心自问你爱自己吗？
见人没几面，跟人没说过几句话，看着人家阳光下明媚的微笑，晚风吹起鬓边的秀发，湿漉漉的眼睛装满了星辰大海，就以为爱上了人家？
你知道人家的梦想理想是什么吗？
你知道人家的爱好是什么吗？
你知道人家喜欢看什么书吗？
你知道人家的精神世界与你契合吗？
你知道人家抠脚放屁的时候吗？
你知道人家刚起床乱蓬蓬的头发吗？
你知道人家睡眼惺忪的眼屎吗？
你知道人家塞牙抠鼻屎拉屎的情景吗？
或许在你的世界里，帅哥仙女是不会拉屎的吧。
你知道尊重是什么吗？
你能够不插嘴听人家的高谈论阔吗？
你能够不指手画脚尊重人家的爱好吗？
什么是爱呀？最起码的尊重有没有？
一群不会尊重他人的思想上的巨婴
看上了别人的肉体和颜值，
却信誓旦旦的说着：好看的皮囊千篇一律，
有趣的灵魂万里挑一
可笑 真的可笑
爱情靠的是共性和吸引
共性和吸引
相同的三观
不同的爱好
否则当初那点吸引
早就在时间长河中消磨殆尽了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
