<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>副词 on Rainy · Blog</title>
    <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
    <description>Recent content in 副词 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%89%AF%E8%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>English 地点副词</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E5%9C%B0%E7%82%B9%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E5%9C%B0%E7%82%B9%E5%89%AF%E8%AF%8D/</guid>
      <description>地点副词 大部分表示地点、方位的词语都是用介词短语来表示。地点副词也是主要作地点状语，当然，也不是每一个地点副词都可以作地点状语的。
 here there upstairs  地点副词和时间副词不同的，地点副词作地点状语的时候通常不受时态的影响，只要符合逻辑，基本大部分时态都可以用地点副词作状语。
一般情况，当一句话中同时出现地点状语和时间状语，那么，地点状语通常在前面，时间副词在后面
 I am visiting a friend here. I learn English here every day. They are having a party outside. They are safe abroad. We see ads everywhere.  少数地点副词可以作后置定语修饰名词。  The house here are expensive. The house abroad are expensive. We girl ustairs likes joe.  少数地点副词可以作表语。 作表语的时候，直接将地点副词放到系动词 be 后面。
 I am here. I was here last night. They are there.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English 方式副词</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%89%AF%E8%AF%8D/</guid>
      <description>方式副词 表示动作的方式的词语。
 Very much Loudly. fast.  方式副词只能作方式状语，并且只能修饰实义动词，所以方式副词只能用在动作的句子里面。
方式副词绝大部分放在句尾，少数情况可以放在中间和句首。
大部分的方式副词都是形容词 + ly 构成的，也有一部分是独立的。所以不能单看 ly 来判断某个单词是否是方式副词。比如 hard、fast 这两个没有 ly 结尾，但都是方式副词，而 friendly、lovely 这两个都有 ly 结尾，但是属于形容词，不是方式副词。
 I love you very much. I like your book very much. She cried suddenly. He always does his homework carefully. I speak English slowly.  当一个句子中同时出现多个不同的副词的时候，书写顺序如下：方式副词 —— 地点副词 —— 时间副词
 She did her homework carefully upstairs last night. He is working hard outside now. My borther reads English loudly upstairs every day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English 时间副词</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%89%AF%E8%AF%8D/</guid>
      <description>时间副词 表示时间的副词，就是时间副词。
 just now early before recently already just  时间副词数量比较少，副词数量少的原因主要是，表示时间的词语大部分由介词短语构成。
同一句话，其实可以跟两个或两个以上的时间状语，但是要注意逻辑和顺序。通常是短（小范围）的时间状语在前，长（大范围—）的间状语在后。
 I get up early every morning. She goes to bed at 10:30 every night.  时间状语主要作时间状语，大部分在情况放在句尾。
时间副词作时间状语的时候，要特别的注意时态的问题，不同的时间副词，能用在不同的时态里面，有些时间副词不能用在特定的时态。比如
 I am learning English now.  Now Now 主要用在现在进行时态里面，当然，也可以用在其他时态，但当 now 用在其他时态的时候，通常有其他的意思。
 I am busy now. She is tired now. Joe is tired now.  Soon Soon 主要用在一般将来时态。
 I will go home soon. I will be rich soon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English 程度副词</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E5%89%AF%E8%AF%8D/</guid>
      <description>程度副词 表示某种程度的词语。
比如表示“很、非常、特别、超好、超、相当好、如此、格外的、真正的、完全”的单词。
程度副词相当于一种限定词的作用，主要修饰形容词和方式副词，放在被修饰的形容词和方式副词的前面。
 vary good. so good. too bad. pretty good. almost dead.  Much 这个词语很特使，作程度副词的时候，必须修饰形容词的比较级或方式副词的比较级，表示“&amp;hellip;的多”。
 Much better. Much bigger. Much harder.  程度副词也可以修饰方式副词。
 He is running very quickly. He sings very well. The snail walks pretty.  程度副词只与被修饰的词语有关系，跟句子的关系不大，因此，只要句子中出现形容词和方式副词，都可以根据语境加上程度副词，哪里有形容词和方式副词，哪里就可以又程副词。
 We need a very good teacher. My book is very good. A very rich man married her.  少部分程度副词还可以修饰动词或数词，甚至是名词。
 He nearly died four yeary ago, The man almost dropped his gun,  Very 这个程度副词，不喜欢修饰动词，所以 I very lik you 这个句子不地道，也不太好。应该用 I like you very</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English 频度副词</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E9%A2%91%E5%BA%A6%E5%89%AF%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/5-subject/english/%E8%AF%8D%E7%B1%BB/%E5%89%AF%E8%AF%8D/%E9%A2%91%E5%BA%A6%E5%89%AF%E8%AF%8D/</guid>
      <description>频度副词 频度副词也作状语只是位置不同。频度副词放在实义动词前面，放在系动词、助动词、情态动词后面。
 I often eat rice. I always busy. He usually gets up at six.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
