<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>好友 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%A5%BD%E5%8F%8B/</link>
    <description>Recent content in 好友 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E5%A5%BD%E5%8F%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>朋友间的关系是如何变淡的</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%98%E6%B7%A1%E7%9A%84/</guid>
      <description>好友间的关系是如何变淡的 为什么没人承认，是社会资源地位见识差距变大，
你的苦闷他无法理解，他的彷徨在你而言，是变相炫耀。
两个人无话可说，只能叙旧，直到过去被反复咀嚼，淡而无味，
又碍于情面，怕被指责势利，还要勉强维持点赞的情分。
当然，有很多超越阶级的友谊，但两者的见识和思辨力，一定是对等的。
许多年少时闯祸的朋友，只能被拿来怀念，许多因为恩情而结缘的人，也只适合报恩。
朋友是需要交换观点的人，而不仅仅是交换感情。
我越来越觉得，要从同路者中寻找朋友，而不是硬拽着朋友一道上路。
到了分岔口，温柔道别就好，过年时发一句“羊年吉祥”，也好过两个人口不对心地把酒话桑麻。
物质差距不一定能冲淡友情，精神差距是一定会的。
同时，物质差距也让人的精神层面有所改变，所以超越阶层的友谊很罕见。
老朋友在一起，甚至什么都不用说，只是端起酒杯喝酒，心里确是安宁和踏实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交的本质</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/2-view/gam/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</guid>
      <description>社交的本质 我想用这一篇文章阐明社交的本质，从而在根本上终结所有的社交问题。
这篇文章一共七千多字，写到最后的时候我有一种预感，这篇文章可能会改变很多人的一生。
社交在本质上分为两种。
一种是**「共情社交」，一种是「功利社交」**。
共情社交 共情社交是指为了获得情感联结与情感体验，打发无聊，或是有共同的兴趣等而产生的社交行为。
这种社交不涉及利益的交换，且绝大多数人自小产生的社交行为都是源于这种共情类的需求。
随着一个人年龄的增长，他的共情社交会逐渐的减少；
并且在同一年龄与阶层中，一个人的心智越成熟、能力越强、社会地位越高，他的共情社交就会越少。
这就是为什么很多人会觉得越长大越孤单，越长大朋友越少，越长大越难和别人交心；
还有为什么两个原本社会地位一样的人，其中一个发达了之后就会疏远另一个的原因。
共情社交存在的根本原因是在于：当一个人的心智尚未成熟独立时，或是当他社会阶层较低、生活不如意时，
他需要从朋友那里获得情感上的联结和支持。
在生活中那些越成熟、越独立的人就越是对共情社交不在乎。
因为他们的人格和在社会上生存的能力足够完善，无论是情感还是物质，他们都不需要“朋友”来给他们提供支持。
那么有些人可能会说了，那还有一些明明心智很成熟、也很热爱社交的“交际花”，这又如何解释呢？
那是因为，那些交际花要么只是单纯地喜欢「和很多人一起玩」这件事而已，就和一个人喜欢骑马、喜欢打球一样。
他就算不和这群人玩，和另一群人一起嗨也是一样。
即便他长期的喜欢和某一群人一起玩，那也是因为就像你骑马时特别喜欢某一匹，打球时某一球拍用的最顺手，仅此而已。
只不过是当面向的对象变成人时，也多多少少的会被掺杂上一些情感的因素。
要么是他建立这么多的社交关系只是为了筛选出足够有价值的「功利社交」的对象，
他在做的事情只是依托着“社交”这一表象进行互利伙伴的挑选与关系建立罢了。
人与人交往的本质是利益交换
利益分为物质利益和精神利益，很多人其实就是没有认识到“精神利益”其实是“利益”的组成部分。
人类社会就是通过各种利益交换凝聚起来的，“感情”本身就是“利益”的一部分。
利益交换并不只限于物质对物质，精神对精神。精神利益与物质利益的互换是最常见的事情。
“钱”就是沟通精神利益与物质利益的重要纽带。
比如：
 亲子关系：也许在有些人看来，“亲子关系”不会涉及到利益。但实际上，亲子关系是很典型的精神利益与物质利益的互换。 施舍行为：施予者获得的是精神上的愉悦，受助者获得的是物质上的帮助 + 精神上的愉悦。只要双方都是自愿，这就是个互利双赢的事。 文艺演出：看演出的人得不到任何物质利益，但依然愿意花钱买票。这就是精神利益的价值体现。  所以说“人与人交往的本质是利益交换”是一种很合理的说法。
不要认为理智会伤害感情，实际上只有以理智为前提，才能拿捏好各种感情的分寸，让大家都过得开心。
功利社交 功利社交是指为了达成某一目的，或是从对方身上获得利益而产生的社交行为。**
这种功利性社交在小孩子一开始挑选玩伴的时候就已经产生了：
比如在班级里面大家都倾向于和零食最多、玩具最多的小孩做朋友；
我们都喜欢和不会欺负我们、不会抢我们东西的人一块玩；
如果你的干脆面每天都分给一个小朋友一半而他却从来不分给你，那你最后会放弃这个朋友；
随着一个人心智的完善和社会地位的提升，他会越来越注重社交的「效益性」。
即一段社交关系能带给他怎样的利益，和这个朋友继续交往有没有价值，甚至是和一群老朋友一起吃饭还有没有必要。
「功利社交」有两个基本前提：
有效信息的交互传递 这个信息是广义的，在人际交往中的如语言、情感、物质、知识等都可以包括在这个信息的范畴内。
沟通的本质就是信息的传递。
而有效是功利性社交的一个基本要素。人们产生功利社交行为之前基本上都是抱有一定的目的性的，
当我和你产生社交时，我们的交流应该是有价值的，而不是毫无意义的闲扯和浪费时间的各说各话。
一个最起码的前提是，我们能够理解双方所表达的意思。
你和一个没玩过LOL的人谈论补刀和打野技巧，和一个不懂金融的人谈股票，
你给一个廉洁公正的领导送礼希望提拔你，那么这样的“沟通”就是无意义的。
较为对等的价值水平 这个价值水平并不仅仅只是指社会地位。它依据的是具体情况和个人的评判标准。
比如你是个百万富翁，你最喜欢看别人翻跟头，那么一个翻得一手好跟头的乞丐或是白领或是小商贩对你而言都是有价值的。
那如果这个翻得一手好跟头的人也同时渴望一个有钱的朋友，那你们的价值水平就算是“对等”的。
而如果这个翻得一手好跟头的人视金钱如粪土，他只喜欢会踩高跷的朋友，
那你这个百万富翁对他而言就是无意义的，你们的价值水平就并不对等。
功利性社交的根本目的就是能够从对方那里获得一定的利益或是得到帮助，
如果一个人和你的差距极大，你很清楚这个人在未来的生活中不可能给你带来丝毫的利益，
那么这段社交关系对于你而言就是无价值的，所以你本能的就会舍弃。
一个人的心智成熟到一定程度后，他对共情社交的需求会下降到几乎为零。
旧的社交关系只有在两个人还能够产生有效交流的前提下才能继续维持。
大多数情况是：
你的那些比你强的朋友在默默地舍弃了你，而你也悄悄地舍弃了那些比你弱的朋友。
当我们能够分清这两种社交时，其实很多问题都已经解决了。因为许多问题的产生最根本的就在于人们对于社交的认知是不清晰的。
一个最常见、也是影响最大的一个问题就是，很多人把这两种社交类型混为一谈。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
