<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>童话 on Rainy · Blog</title>
    <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%AB%A5%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 童话 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E7%AB%A5%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《小王子》</title>
      <link>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/novel/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</guid>
      <description>《小王子》 玫瑰和狐狸对小王子的感情分别是怎样的？ 我的回答是，玫瑰和狐狸对小王子都是爱。
但是他们爱的方式和成熟度是有很大差别的。
玫瑰的爱是青涩的，甚至有点小女人有点作的。
狐狸的爱是成熟的，包容的，付出的，让小王子成长的。
为什么这么说捏，下面来解释一下。
写玫瑰时已经用了大量的铺垫，然而玫瑰的出场却不免让让人有点失望。
 她已经精细地做了那么长的准备工作，却打着哈欠说道：
“我刚刚睡醒，真对不起，瞧我的头发还是乱蓬蓬的……”
小王子这时再也控制不住自己的爱慕心情： “你是多么美丽啊！”
花儿悠然自得地说：
“是吧，我是与太阳同时出生的……”
小王子看出了这花儿不太谦虚，可是她确实丽姿动人。
 玫瑰一开花说的第一句话就有些故作姿态，暗示引导小王子去注意她赞美她。虽然识破了玫瑰的故意并不能阻止小王子对玫瑰的爱慕，但玫瑰却因此给小王子留下了骄傲虚荣的印象。
其实这里我们已经能看出来玫瑰的青涩，但她的骄傲爱面子只会让她的爱变得更加稚嫩。
再看小王子走时玫瑰的独白。
 花儿咳嗽了一阵。但并不是由于感冒。
她终于对他说道：“我方才真蠢。请你原谅我。希望你能幸福。” 花儿对他毫不抱怨，他感到很惊讶。他举着罩子，不知所措地伫立在那里。 他不明白她为什么会这样温柔恬静。
“的确，我爱你。”花儿对他说道：“但由于我的过错，你一点也没有理会。 这丝毫不重要。不过，你也和我一样的蠢。希望你今后能幸福。把罩子放在一边吧，我用不着它了。”
“要是风来了怎么办？”
“我的感冒并不那么重……夜晚的风对我有益。”
“要是有虫子野兽呢？……”
“我要是想认识蝴蝶，经不起两三只毛毛虫是不行的。据说这是很美的。不然还有谁来看我呢？你就要到远处去了。至于说大动物，我并不怕，我有爪子。”
于是，她天真地显露出她那四根刺，随后又说道： “别这么磨蹭了。真烦人！你既然决定离开这儿，那么，快走吧！”
她是怕小王子看见她在哭。她是一朵非常骄傲的花……
 她一开花便要他为她浇水，装咳嗽，晚上还要罩子，其实连她自己都知道她根本不需要至如此，而这一切全都是——爱的试炼。她让他为她服务，反复考验，并享受这种状态。
这简直是现实生活中的缩影，我认识的很多敏感又有点小虚荣的女孩都会这样对自己爱的人，不是不爱，不爱就不会折磨对方了，只是太青涩，完全不懂的如何去表达爱。
其实玫瑰是懂事的，小王子疲惫了要走到更远的地方开拓视野，玫瑰没有哭闹，只是简单地祝他幸福并且叫他放心走不要挂念她，玫瑰的懂事叫人心疼。
而“她是一朵非常骄傲的花”这句无论是评价还是独白，我的理解是这是玫瑰对自己的一种掩饰。她怕小王子看见她哭是因为，她怕他看到就会看穿她的敏感脆弱，进而选择不去别的地方闯荡而束缚捆绑了他，亦或者她更怕即便他看到她流泪也还是执意离开。
她很青涩很敏感，让人不禁心生怜悯变得温柔起来。
————————————————————————————————————
而狐狸呢。
小王子去了很多星球，终于来到了地球，在意识到自己星球的玫瑰并不是独一无二时遇见并驯养了狐狸，在小王子离开的时候，狐狸非常难过，但仍然悉心告诉小王子自己的秘密，他的的最后一句叮嘱是：
 “再见。”狐狸说。“喏，这就是我的秘密。很简单：只有用心才能看得清。 实质性的东西，用眼睛是看不见的。”
“实质性的东西，用眼睛是看不见的。”小王子重复着这句话，以便能把它 记在心间。
“正因为你为你的玫瑰花费了时间，这才使你的玫瑰变得如此重要。”
“正因为你为你的玫瑰花费了时间……”小王子又重复着，要使自己记住这些。
“人们已经忘记了这个道理，”狐狸说，“可是，你不应该忘记它。你现在要对你驯服过的一切负责到底。你要对你的玫瑰负责……”
“我要对我的玫瑰负责……”小王子又重复着……
 狐狸知道并且厌烦了在猎人过节日时去偷鸡，他已经谙熟了这个世界的生存法则。而这个世界的法则跟小王子的世界是完全不一样的，小王子的星球的生存法则就是纪律性的——分辨并拔掉猴面包树的苗，定期清理火山。小王子的世界因为有定数，所以单纯简单，他们两个注定无法在一个世界。 所以狐狸一出场就以一个成熟老练甚至狡黠的身份出现，这也注定了他感情上的成熟和智者身份的教诲。
在狐狸执意要小王子驯养他之前，他就知道这段感情注定是一场空。
其实驯养不一定意味着就会喜欢就会爱，驯养的本质是一种习惯，一种填补。 但狐狸爱上了他。因为即便在分别的时候如此难过，狐狸也不忘叮嘱小王子要对玫瑰负责。让自己爱的人对他爱的人负责，是怎样的心情，怎样的心胸呢，要多么深沉的爱才可以认真说出这种话呢。小王子在玫瑰那里受的伤，狐狸来安抚，小王子对玫瑰的责任，狐狸来教，狐狸阿狐狸，你怎么偏偏爱上了如此单纯的小王子。
你教导小王子要对他所驯养的一切负责，这其中是不是，也包括你自己呢？如果不包括，又是怎样的一种牺牲阿。
但在小王子走后，至少狐狸不会那么寂寞，因为狐狸从此爱上风吹麦浪的声音，心中有了想念的人。无牵无挂心中空空如也才最是寂寞。
你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我要去接你。 ——梁实秋
你要走便走，我不会留。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
