<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思维 on Rainy · Blog</title>
    <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
    <description>Recent content in 思维 on Rainy · Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://yxzi.xyz/Sub/Blog/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《超越感觉》</title>
      <link>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/thought/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%84%9F%E8%A7%89/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yxzi.xyz/Sub/Blog/mynote/3-afterthought/book/thought/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%84%9F%E8%A7%89/</guid>
      <description>《超越感觉》 前言 任何两个人都不是完全一样的，每个人观察世界时都有其独特的视角和特有的方法。
人类忽视这种主观方面的任何一个观点都是一种扭曲。
感觉和思考不是互相排斥的，它们完全是互补的，因此不必关注其中之一，从而抛弃另一个。两者都是人的自然特质。
人的思维能够超越感觉，实现清晰、公正、批判的问题解决和决策。
你是谁 世界对我们的影响远远超出了我们大多数人的认知。
时间和地点的影响 生活在不同的时代或文化背景下，会使你成为一个不同的人。
如果你成长于印度，那你也许会完全适应父母选择你的配偶。
如果你生活在殖民时期的美洲，那你可能不会反对禁止妇女从事陪审团的做法。
观念的影响 当表达一个观念时，同时也在逻辑上不可避免的传达了与此密切相关的一些观念
 给出观念：智力是由遗传决定的，并且不能增加。
教育者知道后，他们以职业课程代替了学术的课程，并且接受了教授学生们的事实而不是判断过程的方法论。
立法者知道后，决定阻止智力低下的人们进入到这个国家。
商界领袖知道后，将无需头脑的人交给智力低的人们去完成。
 你所面对的无数观念将以类似的方式（轻微的或深刻的）影响着你的信念和行为。这甚至在你未有意识地理解这些观念之前就可能发生。
因为认为很少有耐心读完一本需要思考的书籍，所以许多出版社商就用名人写的轻松消遣之作代替严肃的书籍。
大众文化的影响 电视节目制作人运用频繁的场景转换和感官诉求（如汽车碰撞、暴 力和性邂逅），以维持观众的兴趣不减。
观众么期望教室 和工作场所也提供像电视中得到的同样的连续刺激。
人们很少有耐心读完一本需要思考的书籍，所 以许多出版商就用名人写的轻松消遣之作代替严肃的书籍。
今天，政客比新闻记者更加让人生厌地操控人民。政客不是表达他 们的思想，而是调查人们想什么，并且假装分享人民的看法。
操纵的学问  所罗门·阿希（Solomon Asch）指 出，只是通过改变系列中的词序，人们的反应就能发生变化。他要求研 究的参与者用一系列形容词来评价一个人。当他把褒义形容词放在第一 位时——聪慧、勤奋、冲动、批判的、固执、妒忌——参与者给出了积 极的评价。当他调换这些词的词序，把妒忌放在第一位，把聪慧放在最 后一位时，他们给出了消极的评价。
 我们以最大的热情捍卫的许多信仰，也许就是以这种方式根 植于我们头脑中的。
舆论就像自然气候，它是如此地广泛深入人心，以至那些生活于其中、不知 道其他观点的人视之为理所当然。
心理学的影响  当孩子们觉得自己在某个课目上表现愚笨（或者在各科都愚笨）时，他们就会无意识地以行为去证实 这种自我形象。他们觉得自己愚笨，所以行动也表现得如此。这位教育 工作者推断出，正是这种失败主义的态度而不是能力上的任何缺陷破坏 了他们的努力，因而着手改变他们的自我形象。他发现，当他做到这一 点时，他们就不再表现得愚笨了。
 什么是批判性思考 许多人可能只是告诉你去思 考，却根本未解释思考是什么，以及一名好的思考者具备什么样的品 质，而这是差的思考者所缺乏的。
 生活中最有趣和令人震惊的矛盾是：一方面， 几乎所有人都不断坚持“逻辑”、“逻辑推理”和“合理推理”；另 一方面，他们却不能表现出这种能力，当别人表现出来时也不 愿接受之。
我们大多数所谓的推理在于为继续相信我们已经相信的东 西找到理由。
清晰的思考是非常罕见的事，但甚至简单清楚的思考也几 乎是罕见的。我们许多人在大多数时间里根本就不思考。我们 信奉并且感觉着，但并不思考。
思想懒惰是人最常见的特质之一。
 心智和大脑 大脑是思考的必要条件，但没有表明大 脑是思考的充分条件。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
